{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Allah&#8217;a Olan Bor\u00e7)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/08\/fikra-allaha-olan-borc\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/08\/fikra-allaha-olan-borc\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/08\/fikra-allaha-olan-borc\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3538","updated":"2020-05-24T10:19:19Z","published":"2020-11-08T10:17:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Kad\u0131n\u0131n biri pazarda zeytin satan Hoca&#8217;ya zeytinin fiyat\u0131n\u0131 sorup pahal\u0131 bulmu\u015f. Hoca: &#8220;Hele bir tad\u0131na bak.&#8221; demi\u015f. Kad\u0131n: &#8220;Baksam ve bakmasam bile pe\u015fin parayla alacak de\u011filim.&#8221; deyince Hoca: &#8220;Sonra verirsin paras\u0131n\u0131 sen \u00f6nce bir tad\u0131na bak.&#8221; demi\u015f. Kad\u0131nsa: &#8220;Tadamam. Bug\u00fcn oru\u00e7luyum. \u00dc\u00e7 y\u0131l \u00f6nce ramazanda hastalan\u0131p oru\u00e7 tutamam\u0131\u015ft\u0131m. O borcumu \u00f6d\u00fcyorum&#8221; demi\u015f. Bu s\u00f6z \u00fczerine &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/08\/fikra-allaha-olan-borc\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Allah&#8217;a Olan&#160;Bor\u00e7)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">Kad\u0131n\u0131n biri pazarda zeytin satan Hoca&#8217;ya zeytinin fiyat\u0131n\u0131 sorup pahal\u0131 bulmu\u015f. Hoca: &#8220;Hele bir tad\u0131na bak.&#8221; demi\u015f. Kad\u0131n: &#8220;Baksam ve bakmasam bile pe\u015fin parayla alacak de\u011filim.&#8221; deyince Hoca: &#8220;Sonra verirsin paras\u0131n\u0131 sen \u00f6nce bir tad\u0131na bak.&#8221; demi\u015f. Kad\u0131nsa: &#8220;Tadamam. Bug\u00fcn oru\u00e7luyum. \u00dc\u00e7 y\u0131l \u00f6nce ramazanda hastalan\u0131p oru\u00e7 tutamam\u0131\u015ft\u0131m. O borcumu \u00f6d\u00fcyorum&#8221; demi\u015f. Bu s\u00f6z \u00fczerine Hoca: &#8220;Ben bu al\u0131\u015fveri\u015ften vazge\u00e7tim, Allah&#8217;a olan borcunu \u00fc\u00e7 y\u0131l sonra \u00f6deyen kula olan borcunu kimbilir ne zaman verir.&#8221; demi\u015f.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3539\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/tacir-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg\" data-orig-size=\"1024,793\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tacir\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3539\" width=\"697\" height=\"540\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg?w=697 697w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tacir.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 697px) 100vw, 697px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0"}