{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Men\u00e2k\u0131b (Eb\u00fb&#8217;d-Derd\u00e2)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/01\/menakib-ebud-derda\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/01\/menakib-ebud-derda\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/01\/menakib-ebud-derda\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3388","updated":"2020-05-23T19:21:57Z","published":"2020-11-01T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Salim b. Eb\u00fb&#8217;l-Ca&#8217;d, \u00dcmm\u00fc&#8217;d-Derd\u00e2&#8217;n\u0131n \u015f\u00f6yle dedi\u011fini rivayet etmi\u015ftir: &#8220;Bir g\u00fcn Eb\u00fb&#8217;d-Derd\u00e2 k\u0131zg\u0131n bir vaziyette yan\u0131ma geldi. &#8216;Neyin var?&#8217; dedim. O: &#8216;Vallahi, (bu insanlar\u0131n) topluca (cemaatle) namaz k\u0131lmalar\u0131ndan ba\u015fka, Muhammed&#8217;le hi\u00e7bir ilgileri yok&#8217; dedi.&#8221; M\u00fcsned-i Ahmed 6\/443 Eb\u00fb&#8217;d-Derd\u00e2&#8217;n\u0131n, &#8220;Allah&#8217;\u0131n zikri ve O&#8217;nun zikrine g\u00f6t\u00fcrenler hari\u00e7, d\u00fcnya ve d\u00fcnyadakilerin hepsi mel&#8217;\u00fbndur. \u00d6\u011freten ve \u00f6\u011frenen m\u00fck\u00e2fatta e\u015fittirler. Di\u011fer &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/01\/menakib-ebud-derda\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Men\u00e2k\u0131b (Eb\u00fb&#8217;d-Derd\u00e2)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">Salim b. Eb\u00fb&#8217;l-Ca&#8217;d, \u00dcmm\u00fc&#8217;d-Derd\u00e2&#8217;n\u0131n \u015f\u00f6yle dedi\u011fini rivayet etmi\u015ftir:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&#8220;Bir g\u00fcn Eb\u00fb&#8217;d-Derd\u00e2 k\u0131zg\u0131n bir vaziyette yan\u0131ma geldi. &#8216;Neyin var?&#8217; dedim. O: &#8216;Vallahi, (bu insanlar\u0131n) topluca (cemaatle) namaz k\u0131lmalar\u0131ndan ba\u015fka, Muhammed&#8217;le hi\u00e7bir ilgileri yok&#8217; dedi.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>M\u00fcsned-i Ahmed 6\/443<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3466\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/01\/menakib-ebud-derda\/eraa2voxsaiygle\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eraa2voxsaiygle-1.jpg\" data-orig-size=\"576,1024\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ERAA2VOXsAIYgLe\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eraa2voxsaiygle-1.jpg?w=169\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eraa2voxsaiygle-1.jpg?w=576\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eraa2voxsaiygle-1.jpg?w=576\" class=\"wp-image-3466\" width=\"691\" height=\"1228\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eraa2voxsaiygle-1.jpg 576w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eraa2voxsaiygle-1.jpg?w=84 84w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eraa2voxsaiygle-1.jpg?w=169 169w\" sizes=\"(max-width: 691px) 100vw, 691px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Eb\u00fb&#8217;d-Derd\u00e2&#8217;n\u0131n, &#8220;Allah&#8217;\u0131n zikri ve O&#8217;nun zikrine g\u00f6t\u00fcrenler hari\u00e7, d\u00fcnya ve d\u00fcnyadakilerin hepsi mel&#8217;\u00fbndur. \u00d6\u011freten ve \u00f6\u011frenen m\u00fck\u00e2fatta e\u015fittirler. Di\u011fer insanlar ise ba\u015f\u0131bo\u015f olup, onlarda hay\u0131r yoktur&#8221; dedi\u011fi rivayet edilmi\u015ftir.<\/p>"},"thr:total":"0"}