{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Bayramlar Bayram Ola"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/21\/bayramlar-bayram-ola\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/21\/bayramlar-bayram-ola\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/21\/bayramlar-bayram-ola\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=771",
    "updated": "2018-08-21T05:31:25Z",
    "published": "2018-08-21T05:31:25Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "1. G\u00fcne\u015f y\u00fckselmeden ku\u015fluk yerine Bir adam camiden d\u00f6nd\u00fc evine Oturdu sessizce yer minderine K\u0131z\u0131 \u201cBayram\u201d dedi, yal\u0131n ayakl\u0131 Adam \u201cBayram\u201d dedi, tam a\u011flamakl\u0131&#8230; Eli \u00f6p\u00fcld\u00fck\u00e7e i\u00e7i burkuldu Konu\u015fmak istedi, dili tutuldu G\u00fc\u00e7 bel\u00e2 a\u011fz\u0131ndan bir \u201coff! \u201d kurtuldu O\u011flu \u201cBayram\u201d dedi, s\u0131rt\u0131 yamal\u0131 Adam \u201che ya\u201d dedi, g\u00f6z\u00fc kapal\u0131&#8230; D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc k\u0131\u015f yak\u0131n, evde odun &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/21\/bayramlar-bayram-ola\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Bayramlar Bayram Ola<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><strong>1.<\/strong><\/p>\n<p>G\u00fcne\u015f y\u00fckselmeden ku\u015fluk yerine<br \/>\nBir adam camiden d\u00f6nd\u00fc evine<br \/>\nOturdu sessizce yer minderine<\/p>\n<p>K\u0131z\u0131 \u201cBayram\u201d dedi, yal\u0131n ayakl\u0131<br \/>\nAdam \u201cBayram\u201d dedi, tam a\u011flamakl\u0131&#8230;<\/p>\n<p>Eli \u00f6p\u00fcld\u00fck\u00e7e i\u00e7i burkuldu<br \/>\nKonu\u015fmak istedi, dili tutuldu<br \/>\nG\u00fc\u00e7 bel\u00e2 a\u011fz\u0131ndan bir \u201coff! \u201d kurtuldu<\/p>\n<p>O\u011flu \u201cBayram\u201d dedi, s\u0131rt\u0131 yamal\u0131<br \/>\nAdam \u201che ya\u201d dedi, g\u00f6z\u00fc kapal\u0131&#8230;<\/p>\n<p>D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc k\u0131\u015f yak\u0131n, evde odun yok<br \/>\nTenekede ya\u011f yok, \u00e7uvalda un yok<br \/>\nYok yoka kar\u0131\u015fm\u0131\u015f; tuz yok, sabun yok<\/p>\n<p>Avrat \u201cBayram\u201d dedi, e\u011fdi ba\u015f\u0131n\u0131<br \/>\nAdam \u201cevet\u201d dedi, s\u0131kt\u0131 di\u015fini&#8230;<\/p>\n<p>\u00c7al\u0131\u015fsa ne i\u015f var, ne cepte para<br \/>\nDa\u011f oldu i\u00e7inde b\u00fcy\u00fcyen yara<br \/>\nDikti g\u00f6zlerini kar\u015f\u0131 duvara<\/p>\n<p>Takvim \u201cBayram\u201d dedi, silindi yaz\u0131<br \/>\nAdam \u201c\u00f6yle\u201d dedi, ba\u011fr\u0131nda s\u0131z\u0131&#8230;<\/p>\n<p>D\u00f6nd\u00fcrse y\u00f6n\u00fcn\u00fc herhangi dosta<br \/>\nYaral\u0131, gariban, dul, yetim, hasta<br \/>\nY\u0131llar, aylar, g\u00fcnler erirken yasta<\/p>\n<p>Yer-g\u00f6k \u201cBayram\u201d dedi, a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131<br \/>\nAdam \u201cBayram\u201d dedi, evinden ka\u00e7t\u0131!..<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>6.<\/b><\/p>\n<p>Alem-i \u0130slam&#8217;a rahmet su gibi<br \/>\nAks\u0131n bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<br \/>\nEvleriniz cennet kokusu gibi<br \/>\nKoksun bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>Zindan medresedir gam yayla size<br \/>\nFark\u0131 yok bin y\u0131l\u0131n bir ayla size<br \/>\nMelekler yukardan g\u0131ptayla size<br \/>\nBaks\u0131n bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>Uygur Kazak K\u0131rg\u0131z Azeri&#8217;nizden<br \/>\nGitmesin garda\u015fl\u0131k nazar\u0131n\u0131zdan<br \/>\nZalimler zulm\u00fcn\u00fc \u00fczerinizden<br \/>\n\u00c7eksin bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>S\u00fcleyman esir de Simon neden h\u00fcr<br \/>\nHi\u00e7 durma d\u00fcnyan\u0131n y\u00fcz\u00fcne t\u00fck\u00fcr<br \/>\nM\u00fcsl\u00fcman\u0131n sesi m\u00fcnaf\u0131ktan g\u00fcr<br \/>\n\u00c7\u0131ks\u0131n bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>Serilsin g\u00f6n\u00fcller d\u00f6\u015fek misali<br \/>\nPatlas\u0131n sevgiler fi\u015fek misali<br \/>\nHakikat durmadan \u015fim\u015fek misali<br \/>\n\u00c7aks\u0131n bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>Haks\u0131zl\u0131k almas\u0131n Hak&#8217;k\u0131n yerini<br \/>\nA\u015fs\u0131n boyunuzdan a\u015fk\u0131n derini<br \/>\nKimi g\u00f6zya\u015f\u0131n\u0131 kimi terini<br \/>\nD\u00f6ks\u00fcn bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>K\u00f6k bir dallar ayr\u0131 ki \u0130slam bir g\u00fcl<br \/>\nAfganistan bir g\u00fcl T\u00fcrkistan bir g\u00fcl<br \/>\nVahdet bah\u00e7esine her insan bir g\u00fcl<br \/>\nDiksin bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>Ma\u011fdurlar mazlumlar ersin felaha<br \/>\nVuslata varanlar vars\u0131n bir daha<br \/>\n\u0130rfan tohumunu gece sabaha<br \/>\nEksin bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>Kand\u0131r zalimlerin zul\u00fcm \u00e7i\u00e7e\u011fi<br \/>\n\u00d6ld\u00fcr\u00fcr cehalet \u00f6l\u00fcm \u00e7i\u00e7e\u011fi<br \/>\nGen\u00e7ler yakas\u0131na ilim \u00e7i\u00e7e\u011fi<br \/>\nTaks\u0131n bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>\u015eehide topra\u011f\u0131n h\u00fcrmet-i a\u015fk\u0131<br \/>\nAnadan fazlad\u0131r \u015fefkat-i a\u015fk\u0131<br \/>\nRab&#8217;bim y\u00fcreklere \u00fclfeti a\u015fk\u0131<br \/>\nSoksun bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>Hazreti Resul&#8217;\u00fcn nurlu kat\u0131na<br \/>\nGitmek isteyenler binsin at\u0131na<br \/>\nK\u00fcfr\u00fcn saltanat\u0131 yerin alt\u0131na<br \/>\n\u00c7\u00f6ks\u00fcn bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p>Ne makam ne para olamaz \u00f6l\u00e7ek<br \/>\nKurtulu\u015f \u0130slam&#8217;da vallahi ger\u00e7ek<br \/>\nBu m\u00fcbarek sevda bizleri tek tek<br \/>\nYaks\u0131n bayram olsun bayramlar\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Abdurrahim Karako\u00e7<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"772\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/21\/bayramlar-bayram-ola\/yoksul-evleri\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/yoksul-evleri.jpg\" data-orig-size=\"584,389\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"yoksul-evleri\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/yoksul-evleri.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/yoksul-evleri.jpg?w=584\" class=\"alignnone size-full wp-image-772\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/yoksul-evleri.jpg?w=676\" alt=\"yoksul-evleri\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/yoksul-evleri.jpg 584w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/yoksul-evleri.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/yoksul-evleri.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 584px) 100vw, 584px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}