{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Cel\u00e2l Soycan"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/10\/celal-soycan\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/10\/celal-soycan\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/10\/celal-soycan\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=748",
    "updated": "2018-08-10T16:05:46Z",
    "published": "2018-08-10T16:05:29Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00dc\u00c7 K\u0130\u015e\u0130 suskun \u00fc\u00e7 ki\u015fi biri g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc siliyor \u00f6teki g\u00f6zlerini \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc tabutta d\u0131\u015far\u0131 bakt\u0131 biri \u00f6teki onun bakt\u0131\u011f\u0131na \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc \u00f6nce g\u00f6rm\u00fc\u015f biri saati sordu \u00f6teki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcn\u00fcn ya\u015f\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc yan\u0131t olmu\u015f saatini d\u00fczeltti biri \u00f6teki ya\u015f\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc bir yanl\u0131\u015f\u0131 biri kendine med \u00f6teki kendinden cezir deniz olmu\u015f \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u00dc\u00c7 K\u0130\u015e\u0130<\/p>\n<p>suskun \u00fc\u00e7 ki\u015fi<br \/>\nbiri g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc siliyor<br \/>\n\u00f6teki g\u00f6zlerini<br \/>\n\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc tabutta<\/p>\n<p>d\u0131\u015far\u0131 bakt\u0131 biri<br \/>\n\u00f6teki onun bakt\u0131\u011f\u0131na<br \/>\n\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc \u00f6nce g\u00f6rm\u00fc\u015f<\/p>\n<p>biri saati sordu<br \/>\n\u00f6teki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcn\u00fcn ya\u015f\u0131n\u0131<br \/>\n\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc yan\u0131t olmu\u015f<\/p>\n<p>saatini d\u00fczeltti biri<br \/>\n\u00f6teki ya\u015f\u0131n\u0131<br \/>\n\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc bir yanl\u0131\u015f\u0131<\/p>\n<div>biri kendine med<\/div>\n<div>\u00f6teki kendinden cezir<\/div>\n<div>deniz olmu\u015f \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc<\/div>\n<div><\/div>\n<div><img data-attachment-id=\"750\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/10\/celal-soycan\/attachment\/1533917066226\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917066226.png\" data-orig-size=\"540,323\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1533917066226\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917066226.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917066226.png?w=540\" class=\"alignnone size-full wp-image-750\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917066226.png?w=676\" alt=\"1533917066226\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917066226.png 540w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917066226.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917066226.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 540px) 100vw, 540px\"   \/><\/div>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}