{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ergin G\u00fcn\u00e7e"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/14\/ergin-gunce\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/14\/ergin-gunce\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/14\/ergin-gunce\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=807",
    "updated": "2018-09-14T19:18:56Z",
    "published": "2018-09-14T19:18:56Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "B\u0130R DOSTU \u00d6L\u00dc G\u00d6T\u00dcRMEK Bo\u015f bulunup g\u00fclersen Bir \u00d6l\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce Oca\u011fa T\u00fcts\u00fc atars\u0131n Pencerene s\u00fcrme \u00e7ek \u00d6l\u00fcn\u00fcn Babas\u0131yla Uzunca bir Rak\u0131 i\u00e7 Anmadan eski g\u00fcnleri B\u0131rak biraz Ay do\u011fsun D\u00f6rt arkada\u015f bir olup Tahta kutu i\u00e7inde \u00d6l\u00fcn\u00fcz\u00fc g\u00f6t\u00fcr\u00fcn \u0130ncirlerin alt\u0131na D\u00f6nersen \u0131sl\u0131k \u00e7alars\u0131n Yol uzun, Su karanl\u0131k Otur bir \u00e7ardak alt\u0131na B\u0131rak biraz Ya\u011fmur ya\u011fs\u0131n"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>B\u0130R DOSTU \u00d6L\u00dc G\u00d6T\u00dcRMEK<\/p>\n<p>Bo\u015f bulunup g\u00fclersen<br \/>\nBir \u00d6l\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce<br \/>\nOca\u011fa T\u00fcts\u00fc atars\u0131n<br \/>\nPencerene s\u00fcrme \u00e7ek<\/p>\n<p>\u00d6l\u00fcn\u00fcn Babas\u0131yla<br \/>\nUzunca bir Rak\u0131 i\u00e7<br \/>\nAnmadan eski g\u00fcnleri<br \/>\nB\u0131rak biraz Ay do\u011fsun<\/p>\n<p>D\u00f6rt arkada\u015f bir olup<br \/>\nTahta kutu i\u00e7inde<br \/>\n\u00d6l\u00fcn\u00fcz\u00fc g\u00f6t\u00fcr\u00fcn<br \/>\n\u0130ncirlerin alt\u0131na<\/p>\n<p>D\u00f6nersen \u0131sl\u0131k \u00e7alars\u0131n<br \/>\nYol uzun, Su karanl\u0131k<br \/>\nOtur bir \u00e7ardak alt\u0131na<br \/>\nB\u0131rak biraz Ya\u011fmur ya\u011fs\u0131n<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"808\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/14\/ergin-gunce\/attachment\/1536952580224\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png\" data-orig-size=\"1060,478\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1536952580224\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-808\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png?w=676\" alt=\"1536952580224\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1536952580224.png 1060w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}