{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Fran\u00e7ois Villon (1431-1461&#8217;den sonra)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/francois-villon-1431-1461den-sonra\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/francois-villon-1431-1461den-sonra\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/francois-villon-1431-1461den-sonra\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=798","updated":"2018-09-07T13:07:50Z","published":"2018-09-07T13:07:08Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"ASILMI\u015eLARIN BALADI Olmay\u0131n bu kadar kat\u0131 y\u00fcrekli, Ey d\u00fcnyada kalan insan karde\u015fler; Allah da sizden raz\u0131 olur belki Sizler ac\u0131rsan\u0131z bizlere e\u011fer; \u015eurada as\u0131lm\u0131\u015f\u0131z \u00fc\u00e7er be\u015fer; Ku\u015f t\u00fcy\u00fcyle beslenen \u015fu bedene Bir bak\u0131n, da\u011f\u0131lmada g\u00fcnden g\u00fcne; Bak\u0131n k\u00fcl olan kemiklerimize; G\u00fclmeyin, dostlar, bu hale d\u00fc\u015fene; Tanr\u0131dan ma\u011frifet dileyin bize. Kanun nam\u0131na \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fck diye Hor g\u00f6rmeyin &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/francois-villon-1431-1461den-sonra\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Fran\u00e7ois Villon (1431-1461&#8217;den sonra)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>ASILMI\u015eLARIN BALADI<\/p>\n<p>Olmay\u0131n bu kadar kat\u0131 y\u00fcrekli,<br \/>\nEy d\u00fcnyada kalan insan karde\u015fler;<br \/>\nAllah da sizden raz\u0131 olur belki<br \/>\nSizler ac\u0131rsan\u0131z bizlere e\u011fer;<br \/>\n\u015eurada as\u0131lm\u0131\u015f\u0131z \u00fc\u00e7er be\u015fer;<br \/>\nKu\u015f t\u00fcy\u00fcyle beslenen \u015fu bedene<br \/>\nBir bak\u0131n, da\u011f\u0131lmada g\u00fcnden g\u00fcne;<br \/>\nBak\u0131n k\u00fcl olan kemiklerimize;<br \/>\nG\u00fclmeyin, dostlar, bu hale d\u00fc\u015fene;<br \/>\nTanr\u0131dan ma\u011frifet dileyin bize.<\/p>\n<p>Kanun nam\u0131na \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fck diye<br \/>\nHor g\u00f6rmeyin bizleri, karde\u015f bilin;<br \/>\nD\u00fcnyada herkes ak\u0131ll\u0131 olmaz ya,<br \/>\nBiz de b\u00f6yle olmu\u015fuz n&#8217;eyleyelim,<br \/>\nMadem aln\u0131m\u0131za yaz\u0131lm\u0131\u015f \u00f6l\u00fcm,<br \/>\n\u0130sa Peygambere dua edin de<br \/>\nYanmak cehennem ate\u015flerinde<br \/>\nEsirgesin bizi, ac\u0131s\u0131n bize.<br \/>\nEtmeyin, i\u015fte \u00f6lm\u00fc\u015f\u00fcz bir kere;<br \/>\nTanr\u0131dan ma\u011frifet dileyin bize.<\/p>\n<p>G\u00f6rmedik bir g\u00fcn olsun rahat y\u00fcz\u00fc;<br \/>\nYa\u011fmur sular\u0131nda y\u0131kand\u0131k yunduk;<br \/>\nKurda, ku\u015fa yedirdik ka\u015f\u0131 g\u00f6z\u00fc;<br \/>\nG\u00fcn \u0131\u015f\u0131klar\u0131nda karard\u0131k, yand\u0131k;<br \/>\nKu\u015f gagalar\u0131yla kalbura d\u00f6nd\u00fck;<br \/>\nDurmadan k\u00e2h \u015fu yana, k\u00e2h bu yana<br \/>\nEsen r\u00fczg\u00e2rla sallana sallana&#8230;<br \/>\nKargalar geldi kondu \u00fcst\u00fcm\u00fcze.<br \/>\nSak\u0131n siz kat\u0131lmay\u0131n bu kervana.<br \/>\nTanr\u0131dan ma\u011frifet dileyin bize.<\/p>\n<p>Dilek<\/p>\n<p>B\u00fcy\u00fck \u0130sa, c\u00fcmlenin efendisi!<br \/>\nCehennem ate\u015finden koru bizi;<br \/>\nKoru bizi, ac\u0131 da halimize.<br \/>\nDostlar, g\u00f6r\u00fcyorsunuz halimizi;<br \/>\nTanr\u0131dan ma\u011frifet dileyin bize.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>M\u00fctercim: Orhan Veli<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"799\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/francois-villon-1431-1461den-sonra\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg\" data-orig-size=\"1600,1285\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"The lynching of Thomas Shipp and Abram Smith, Marion, Indiana, 1930\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-799\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=676\" alt=\"The lynching of Thomas Shipp and Abram Smith, Marion, Indiana, 1930\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/the-lynching-of-thomas-shipp-and-abram-smith-marion-indiana-1930.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}