{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"N\u00e2z\u0131m Hikmet"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/17\/nazim-hikmet\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/17\/nazim-hikmet\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/17\/nazim-hikmet\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=756","updated":"2018-08-17T18:57:12Z","published":"2018-08-17T18:17:52Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"K\u00d6Y\u00dcN EVLER\u0130 k\u00f6y\u00fcn evleri karanl\u0131k, g\u00f6kte y\u0131ld\u0131z p\u0131r p\u0131r eder. ben bir asker ka\u00e7a\u011f\u0131y\u0131m, gelin, bana bir tas su ver. neyliyim kusura bakma, elleri k\u0131nas\u0131z gelin, \u00e7alar asker ka\u00e7aklar\u0131 kap\u0131lar\u0131 geceleyin. k\u00f6yde bebeler a\u011fl\u0131yor, uyku uyutmuyor a\u00e7l\u0131k. yaram\u0131 sar\u0131ver, bac\u0131m, jandarmalarla \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131k. g\u00f6r\u00fcp durur yolumu emzikli bir kad\u0131nca\u011f\u0131z. biz on kere on bin memet on &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/17\/nazim-hikmet\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">N\u00e2z\u0131m Hikmet<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<div align=\"left\">\n<p>K\u00d6Y\u00dcN EVLER\u0130<\/p>\n<p>k\u00f6y\u00fcn evleri karanl\u0131k,<br \/>\ng\u00f6kte y\u0131ld\u0131z p\u0131r p\u0131r eder.<br \/>\nben bir asker ka\u00e7a\u011f\u0131y\u0131m,<br \/>\ngelin, bana bir tas su ver.<\/p>\n<p>neyliyim kusura bakma,<br \/>\nelleri k\u0131nas\u0131z gelin,<br \/>\n\u00e7alar asker ka\u00e7aklar\u0131<br \/>\nkap\u0131lar\u0131 geceleyin.<\/p>\n<p>k\u00f6yde bebeler a\u011fl\u0131yor,<br \/>\nuyku uyutmuyor a\u00e7l\u0131k.<br \/>\nyaram\u0131 sar\u0131ver, bac\u0131m,<br \/>\njandarmalarla \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131k.<\/p>\n<p>g\u00f6r\u00fcp durur yolumu<br \/>\nemzikli bir kad\u0131nca\u011f\u0131z.<br \/>\nbiz on kere on bin memet<br \/>\non kere on bin ka\u00e7a\u011f\u0131z.<\/p>\n<p>bu yaray\u0131 sard\u0131n, bac\u0131m.<br \/>\nya y\u00fcre\u011fimin yaras\u0131?<br \/>\nayy\u0131ld\u0131z\u0131 esir etti<br \/>\namerikan band\u0131ras\u0131.<\/p>\n<p>k\u00f6y\u00fcn evleri karanl\u0131k,<br \/>\ng\u00f6kte y\u0131ld\u0131z p\u0131r p\u0131r eder.<br \/>\nben bir asker ka\u00e7a\u011f\u0131y\u0131m<br \/>\ngelin, bana bir tas su ver.<\/p>\n<\/div>\n<div align=\"left\"><\/div>\n<div style=\"text-align:center;\" align=\"left\">26 Ocak 1959<\/div>\n<div align=\"left\"><\/div>\n<div align=\"left\"><img data-attachment-id=\"757\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/17\/nazim-hikmet\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4.jpg\" data-orig-size=\"697,1024\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4.jpg?w=204\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-757\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4.jpg?w=676\" alt=\"640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4.jpg?w=102 102w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4.jpg?w=204 204w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/640c6e11-34d9-4012-b593-2746ead251c4.jpg 697w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/div>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}