{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Zab\u0131t (Rogers, Evren&#8217;i Atat\u00fcrk ile ikna etti)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/15\/zabit-rogers-evreni-ataturk-ile-ikna-etti\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/15\/zabit-rogers-evreni-ataturk-ile-ikna-etti\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/15\/zabit-rogers-evreni-ataturk-ile-ikna-etti\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3224","updated":"2020-05-23T19:23:28Z","published":"2020-08-15T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Zab\u0131tlar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Ekim 1980: NATO Komutan\u0131 General Bernard Rogers, Yunanistan&#8217;\u0131n yeniden NATO&#8217;nun askeri kanad\u0131na d\u00f6nmesi noktas\u0131nda Kenan Evren&#8217;i Atat\u00fcrk ile ikna etti. (Kaynak, Yasemin \u00c7ongar, 21 Aral\u0131k 1994)"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Ekim 1980: NATO Komutan\u0131 General Bernard Rogers, Yunanistan&#8217;\u0131n yeniden NATO&#8217;nun askeri kanad\u0131na d\u00f6nmesi noktas\u0131nda Kenan Evren&#8217;i Atat\u00fcrk ile ikna etti. (Kaynak, Yasemin \u00c7ongar, 21 Aral\u0131k 1994)<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"3222\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/rogers-ile-evren\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rogers-ile-evren.png\" data-orig-size=\"627,468\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"rogers ile evren\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rogers-ile-evren.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rogers-ile-evren.png?w=627\" class=\"alignnone size-full wp-image-3222\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rogers-ile-evren.png?w=676\" alt=\"rogers ile evren\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rogers-ile-evren.png 627w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rogers-ile-evren.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rogers-ile-evren.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 627px) 100vw, 627px\"  ><\/p>"},"thr:total":"0"}