{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Karaferye&#8217;de Son Ezan"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/09\/karaferyede-son-ezan\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/09\/karaferyede-son-ezan\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/09\/karaferyede-son-ezan\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2819","updated":"2020-05-08T20:42:45Z","published":"2020-05-09T09:00:01Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Hik\u00e2yeler"}],"summary":{"@type":"html","$":"M\u00fcezzin \u0130smail Efendi y\u0131llard\u0131r her g\u00fcn be\u015f defa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 minareye bu defa ad\u0131mlar\u0131n\u0131 zorlukla atarak yava\u015f yava\u015f \u00e7\u0131kt\u0131. Gecenin sessizli\u011fi ve serinli\u011fi i\u00e7inde ovan\u0131n karanl\u0131\u011f\u0131na, a\u015fa\u011f\u0131daki evlerdeki zay\u0131f \u0131\u015f\u0131klara bakt\u0131. Daha \u00f6nce y\u00fczlerce defa okudu\u011fu ez\u00e2n\u0131n, atalar\u0131n\u0131n y\u00fczy\u0131llard\u0131r ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bu k\u00fc\u00e7\u00fck kasabada son defa yank\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnerek ellerini kulaklar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Derin bir i\u00e7 ge\u00e7irerek g\u00f6zlerini kapatt\u0131. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/09\/karaferyede-son-ezan\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Karaferye&#8217;de Son Ezan<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<div class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">M\u00fcezzin \u0130smail Efendi y\u0131llard\u0131r her g\u00fcn be\u015f defa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 minareye bu defa ad\u0131mlar\u0131n\u0131 zorlukla atarak yava\u015f yava\u015f \u00e7\u0131kt\u0131. Gecenin sessizli\u011fi ve serinli\u011fi i\u00e7inde ovan\u0131n karanl\u0131\u011f\u0131na, a\u015fa\u011f\u0131daki evlerdeki zay\u0131f \u0131\u015f\u0131klara bakt\u0131. Daha \u00f6nce y\u00fczlerce defa okudu\u011fu ez\u00e2n\u0131n, atalar\u0131n\u0131n y\u00fczy\u0131llard\u0131r ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bu k\u00fc\u00e7\u00fck kasabada son defa yank\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnerek ellerini kulaklar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Derin bir i\u00e7 ge\u00e7irerek g\u00f6zlerini kapatt\u0131. Sicim gibi ya\u015flar k\u0131r d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f sakallar\u0131na do\u011fru s\u00fcz\u00fcl\u00fcrken a\u011f\u0131r, yan\u0131k bir sesle yats\u0131 ez\u00e2n\u0131n\u0131 okumaya ba\u015flad\u0131.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Ya\u011f kandilleri ile ayd\u0131nlat\u0131lm\u0131\u015f camide imam efendi ve cemaat, ba\u015flar\u0131 \u00f6ne e\u011filmi\u015f, g\u00f6zlerinden s\u00fcz\u00fclen ya\u015flarla \u0130smail Efendinin okudu\u011fu yats\u0131 ez\u00e2n\u0131n\u0131 son defa dinlediler. Kasaban\u0131n en u\u00e7taki evlerine kadar b\u00fct\u00fcn kasabal\u0131lar ayn\u0131 h\u00fcz\u00fcn ve sessizlikle ba\u015flar\u0131 \u00f6nlerinde ez\u00e2n\u0131n bitmesini beklediler.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">\u0130mam \u015eefik Efendi son rek\u00e2t\u0131 k\u0131ld\u0131r\u0131p selam verdi\u011finde cemaatin h\u0131\u00e7k\u0131r\u0131klar\u0131 sessizli\u011fin i\u00e7inde yank\u0131lan\u0131rken, sanki yar\u0131n her biri bir tarafa da\u011f\u0131lmayacak, belki de birbirlerini bir daha hi\u00e7 g\u00f6rmeyeceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnmeden, herkes ba\u015f\u0131 \u00f6nde, kafalar\u0131nda binbir d\u00fc\u015f\u00fcnce evinin yolunu tuttu.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Cemaatin tamam\u0131 da\u011f\u0131l\u0131nca \u015eefik Efendi, kap\u0131da dikilen M\u00fcezzin \u0130smail Efendi\u2019den ba\u015fka kimsenin kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. \u201cSen de gidebilirsin \u0130smail Efendi\u201d dedi. \u201cKap\u0131y\u0131 ben kapat\u0131r\u0131m.\u201d \u0130smail Efendi bo\u011faz\u0131na d\u00fc\u011f\u00fcmlenen ac\u0131yla hi\u00e7 bir \u015fey diyemeden a\u011f\u0131r ad\u0131mlarla \u00e7\u0131kt\u0131.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">\u0130mam \u015eefik Efendi, c\u00fcbbesi ile oldu\u011fu yere \u00e7\u00f6kt\u00fc, sar\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. K\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck bir \u00e7ocukken dedesi ile bu camiye geldiklerini, camide k\u0131l\u0131nan bayram namazlar\u0131n\u0131, avludaki bayramla\u015fmalar\u0131, cami hocas\u0131ndan g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc dersleri akl\u0131ndan ge\u00e7irdi. Birisi bu tarih\u00ee camide son namaz\u0131 kendisinin k\u0131ld\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylese idi herhalde k\u00f6t\u00fc bir r\u00fcya diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fc. Ama i\u015fte; \u00f6nce s\u00f6ylenti \u015feklinde duyduklar\u0131, sonra jandarma kumandan\u0131 ve cemaat liderleri taraf\u0131ndan da resmen bildirilen o g\u00fcn gelmi\u015fti. Y\u00fczy\u0131llard\u0131r ya\u015fad\u0131klar\u0131, b\u00fct\u00fcn atalar\u0131n\u0131n g\u00f6m\u00fcl\u00fc oldu\u011fu bu topraklar\u0131 yar\u0131n terk edeceklerdi. Bu tarih\u00ee camide son namaz\u0131 k\u0131ld\u0131rmak da ona d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">\u00c7\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc yerden yava\u015f\u00e7a kalkt\u0131. Kandilleri tek tek s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc. Son kalan kandilin titrek \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda minbere \u00e7\u0131kt\u0131. Boh\u00e7an\u0131n i\u00e7inde sar\u0131l\u0131 Kur\u2019an\u2019\u0131 \u00f6p\u00fcp ba\u015f\u0131na koyduktan sonra koynuna soktu. A\u011f\u0131r ad\u0131mlarla d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131karak hal\u0131n\u0131n alt\u0131ndaki kocaman anahtarla kap\u0131y\u0131 her zamanki gibi iki kere kilitledi. Gecenin serinli\u011finde i\u00e7inden, \u201dAllah yard\u0131mc\u0131m\u0131z olsun, camimiz de atalar\u0131m\u0131z\u0131n ruhlar\u0131na emanet olsun\u201d diyerek g\u00f6zlerinden s\u00fcz\u00fclen ya\u015flarla, a\u011f\u0131r ad\u0131mlarla karanl\u0131\u011f\u0131n i\u00e7inde kayboldu.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:right;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Erol Uzsoy<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><img data-attachment-id=\"2820\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/09\/karaferyede-son-ezan\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg\" data-orig-size=\"960,706\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2820\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg?w=676\" alt=\"95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><img data-attachment-id=\"2821\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/09\/karaferyede-son-ezan\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg\" data-orig-size=\"960,640\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2821\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg?w=676\" alt=\"95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95249045_2540547752854254_9034026715688468480_n.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>\n<\/div>"},"thr:total":"1"}