{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Enlil ile Ninlil (\u0130lk B\u00f6l\u00fcm-1)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-1\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-1\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-1\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4473","updated":"2021-02-26T07:14:21Z","published":"2021-02-26T14:00:43Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Enlil ile Ninlil (Roman)"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u0130LK B\u00d6L\u00dcM G\u00f6zlerindeki sinirler beni sana ula\u015ft\u0131r\u0131r\u00c7ok yak\u0131n\u0131z b\u00f6ylelikle \u00e7arp\u0131\u015fmayaBen s\u0131radaki fiilim, anl\u0131yor musun?Bir demet \u0131\u015f\u0131k yans\u0131yor benden g\u00f6zlerine 1 Y\u0131llar y\u0131llar sonra, prokaryotlar zigot iken, deliler \u015fair iken, fahi\u015feler rahibe iken ve tanr\u0131lar gams\u0131z iken, Sarnites adl\u0131 metropolde bir yar\u0131 tanr\u0131 ya\u015farm\u0131\u015f. Fakat \u2018yar\u0131\u2019 oldu\u011fundan m\u0131 yoksa i\u00e7ine kapan\u0131k oldu\u011fundan m\u0131 bilinmez, bir do\u011fa &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-1\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u0130lk&#160;B\u00f6l\u00fcm-1)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-center\"><strong>\u0130LK B\u00d6L\u00dcM<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>G\u00f6zlerindeki sinirler beni sana ula\u015ft\u0131r\u0131r<br \/>\u00c7ok yak\u0131n\u0131z b\u00f6ylelikle \u00e7arp\u0131\u015fmaya<br \/>Ben s\u0131radaki fiilim, anl\u0131yor musun?<br \/>Bir demet \u0131\u015f\u0131k yans\u0131yor benden g\u00f6zlerine<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>1<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Y\u0131llar y\u0131llar sonra, prokaryotlar zigot iken, deliler \u015fair iken, fahi\u015feler rahibe iken ve tanr\u0131lar gams\u0131z iken, Sarnites adl\u0131 metropolde bir yar\u0131 tanr\u0131 ya\u015farm\u0131\u015f. Fakat \u2018yar\u0131\u2019 oldu\u011fundan m\u0131 yoksa i\u00e7ine kapan\u0131k oldu\u011fundan m\u0131 bilinmez, bir do\u011fa tanr\u0131s\u0131ndan ba\u015fka bu tanr\u0131ya tapan kimse yokmu\u015f. Ve tesad\u00fcf budur ki bu do\u011fa tanr\u0131s\u0131n\u0131n da tapt\u0131\u011f\u0131 yar\u0131 tanr\u0131dan ba\u015fka kendisine tapan\u0131 yokmu\u015f. Bu iki tanr\u0131, birbirlerine dua ederler, t\u00fcm ibadetlerini birbirlerine adarlar ve birbirlerinin kutsal kitaplar\u0131n\u0131 okuyarak sevap kazan\u0131rlarm\u0131\u015f. Metropol\u00fcn en i\u015flek yerindeki evlerinde kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak ibadetlerini ger\u00e7ekle\u015ftirirler, ruhlar\u0131n\u0131 ar\u0131nd\u0131r\u0131rlarm\u0131\u015f.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Kimsenin \u2013yaratt\u0131klar\u0131n\u0131n bile\u2013 onlara ibadet etmeyi\u015fi muhtemelen kutsal kitaplar\u0131n\u0131 bast\u0131racak bir yay\u0131nevi bulamay\u0131\u015flar\u0131ndan kaynaklan\u0131yormu\u015f. Ula\u015fabilecekleri kadar insana ula\u015fmak i\u00e7in \u00e7abalam\u0131\u015flar, fakat tanr\u0131lara \u00f6zg\u00fc m\u00fcnzevi tav\u0131rlar\u0131ndan dolay\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc m\u00fcritlerini bulamam\u0131\u015flar. Asl\u0131nda birbirlerini de K\u0131rm\u0131z\u0131 Panter Matbaas\u0131\u2019nda kitaplar\u0131n\u0131 bast\u0131rmak i\u00e7in gittiklerinde tan\u0131m\u0131\u015flar. \u00d6nce fiyakal\u0131 tav\u0131rlarla birbirlerini k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6rm\u00fc\u015fler, fakat daha sonra meleklerinin iyi anla\u015fmas\u0131yla birlikte yay\u0131nevinin \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda birer kahve i\u00e7mi\u015fler. Yar\u0131 tanr\u0131, ona, onun ne kadar g\u00fczel oldu\u011funu anlatm\u0131\u015f. Bu sayede yak\u0131nla\u015fm\u0131\u015flar ve o gece do\u011fa tanr\u0131s\u0131 yar\u0131 tanr\u0131yla nik\u00e2hlanm\u0131\u015f.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Nihayet aylar ge\u00e7tikten sonra g\u00fcnlerden bir g\u00fcn bir peygamber ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f. Bu peygamber, yar\u0131 tanr\u0131n\u0131n akl\u0131n\u0131 \u00e7elivermi\u015f. \u00d6nce ona tapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek t\u00fcm dualar\u0131n\u0131 kabul ettirmi\u015f, daha sonra ise\u2026 Hay\u0131r, b\u00f6yle olmam\u0131\u015f. Olmu\u015fsa bile bu, kesinlikle onun hik\u00e2yesi de\u011fil. Bu hik\u00e2ye, birbirine tapan iki tanr\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcms\u00fcz a\u015fk hik\u00e2yesi de\u011fil. Bu, Glansin Gezegeninin sahip oldu\u011fu rejimin, trelokrasinin hik\u00e2yesi.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4583\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-1\/attachment\/1614323639004\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png\" data-orig-size=\"1600,1200\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614323639004.png\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4583\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1614323639004.png 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}