{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Enlil ile Ninlil (\u0130lk B\u00f6l\u00fcm-3)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/28\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-3\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/28\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-3\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/28\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-3\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4478",
    "updated": "2021-03-04T10:07:04Z",
    "published": "2021-02-28T14:00:59Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Enlil ile Ninlil (Roman)"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "3 Glansin \/ M\u00d6 4000. Yy Sabah olmu\u015ftu. Enlil yata\u011f\u0131ndan, uyand\u0131\u011f\u0131 gibi acemice ve h\u0131zl\u0131 ad\u0131mlarla lavaboya y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Banyonun \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 yak\u0131p i\u00e7eri girdi. Muslu\u011fun alt\u0131na ellerini koydu, ilgin\u00e7 bir ses \u00e7\u0131kt\u0131; su \u00f6nce damlar gibi oldu ama akmad\u0131. Buna \u015fa\u015f\u0131rmad\u0131 ya da \u00fcz\u00fclmedi, \u00e7\u00fcnk\u00fc y\u0131llard\u0131r Glansin adl\u0131 gezegendeki Sahiciyan \u015fehrinin bu yakas\u0131nda sular d\u00fczenli olarak &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/28\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-3\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u0130lk&#160;B\u00f6l\u00fcm-3)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>3<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Glansin \/ M\u00d6 4000. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sabah olmu\u015ftu. Enlil yata\u011f\u0131ndan, uyand\u0131\u011f\u0131 gibi acemice ve h\u0131zl\u0131 ad\u0131mlarla lavaboya y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Banyonun \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 yak\u0131p i\u00e7eri girdi. Muslu\u011fun alt\u0131na ellerini koydu, ilgin\u00e7 bir ses \u00e7\u0131kt\u0131; su \u00f6nce damlar gibi oldu ama akmad\u0131. Buna \u015fa\u015f\u0131rmad\u0131 ya da \u00fcz\u00fclmedi, \u00e7\u00fcnk\u00fc y\u0131llard\u0131r Glansin adl\u0131 gezegendeki Sahiciyan \u015fehrinin bu yakas\u0131nda sular d\u00fczenli olarak kesilirdi. A\u011fz\u0131yla musluktaki sesin taklidini yapt\u0131: \u201cGuuork.\u201d Arkas\u0131n\u0131 d\u00f6n\u00fcp klozetin kapa\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131. Penisini e\u015fofman\u0131ndan d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kararak, y\u0131llard\u0131r ni\u015fan ald\u0131\u011f\u0131 ayn\u0131 noktaya i\u015fedikten sonra tekrar e\u015fofman\u0131ndan i\u00e7eri soktu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Balkonun kap\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7arak ad\u0131m\u0131n\u0131 att\u0131: Hava biraz serin. Y\u00fcz\u00fcn\u00fc buru\u015fturarak geri d\u00f6nd\u00fc. Y\u00fcn h\u0131rkas\u0131n\u0131, beresini ve eldivenlerini giydi. Balkona \u00e7\u0131kt\u0131. On d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kattan a\u015fa\u011f\u0131ya birka\u00e7 bak\u0131\u015f f\u0131rlatt\u0131. On iki ya\u015f\u0131ndayken iskelede \u00f6\u011frendi\u011fi bal\u0131klama stilindeki hareketlerle on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kattan atlad\u0131. A\u015fa\u011f\u0131ya soluksuz indi. D\u00fcnya \u00fczerindeki hi\u00e7 de karizmatik olmayan d\u00fc\u015f\u00fc\u015flerden birini ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131. \u201c\u0130yi ki s\u0131k\u0131 giyindim,\u201d dedi, \u201czira hava \u00e7ok so\u011fuk.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Arabas\u0131na binip klimay\u0131 ayarlad\u0131. Geriye geldi, \u00f6ne geldi, tekrar geriye geldi ve tekrar \u00f6ne. Daha k\u00f6\u015feden d\u00f6nmeden araba \u00f6tmeye ba\u015flad\u0131: D\u00fct d\u00fct d\u00fct d\u00fct. Direksiyonu b\u0131rak\u0131p emniyet kemerini tokas\u0131yla kavu\u015fturdu. Ses kesildi. Biraz ileriden caddeye \u00e7\u0131kt\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">23 bu\u00e7uk dakika sonra, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc \u015firketten i\u00e7eri girerek \u00e7antas\u0131n\u0131 sandalyesine ve y\u00fcn h\u0131rkas\u0131n\u0131 ise sandalyesinin ba\u015f\u0131na koydu. Her zamankinden yedi saniye gecikmi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130\u00e7eride, d\u00fc\u015f\u00fcnen insanlar\u0131n sessizli\u011fi vard\u0131. Ya da b\u00f6yle hissedilmesi i\u00e7in \u00f6zel bir y\u00f6ntem kullan\u0131l\u0131yordu. Buras\u0131 bir rekl\u00e2m ajans\u0131yd\u0131 ve Enlil y\u0131llard\u0131r burada \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. Hi\u00e7bir \u015fey de\u011fi\u015fmemi\u015fti, dolay\u0131s\u0131yla her \u015fey ayn\u0131yd\u0131. Demek ki bu yeni rejim de \u2013trelokrasi\u2013 vadettiklerini sunam\u0131yordu. Neyseydi, bu kimse i\u00e7in bir anlam ifade etmiyordu. Zaten bu kadar kalabal\u0131k n\u00fcfusa sahip bir gezegende kim bu meselelere kafa yorabilirdi ki? Nas\u0131l olsa her yerde insanlar\u0131n mutlu olduklar\u0131na dair s\u00fcrekli yay\u0131nlar yap\u0131l\u0131yordu. \u0130nsanlar da bunlar\u0131 izleyerek mesut oluyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil hi\u00e7bir \u015feyden emin de\u011fildi. Var m\u0131yd\u0131 yok muydu? Kimdi? Sanki beynine bir insan\u0131n biyografisi girilmi\u015f ve o da bu hat\u0131ralar\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 komutlara g\u00f6re hareket ediyordu. Sanki sahip oldu\u011fu \u015feyler elde edilmemi\u015f, ona sunulmu\u015ftu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Biraz sonra arkada\u015f\u0131 oldu\u011funu sand\u0131\u011f\u0131 bir adam geldi Enlil\u2019in masas\u0131na. Bu adam Azem Hal\u00fcsinatif\u2019ti. O da y\u0131llard\u0131r bu rekl\u00e2m ajans\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. Nedense Enlil\u2019le biraz fazla ilgileniyordu. E\u015fcinsel olabilirdi ya da belki sadece, Enlil\u2019in muhabbetini seviyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cN\u2019aber dostum? Nas\u0131ls\u0131n?\u201d dedi Azem. \u201cAyn\u0131 \u015feyi iki kere sordun\u201d dedi Enlil. \u201cNas\u0131l?\u201d diye \u015fa\u015f\u0131rd\u0131 Azem. Azem espriyi anlamay\u0131nca, \u201c\u0130yiyim, sen?\u201d diye devam etti Enlil. \u201cBen de iyiyim. Ne yapt\u0131n kitap i\u015fini? Bast\u0131rabildin mi?\u201d dedi Azem. \u201cHa, yok. Bak\u0131yorum h\u00e2l\u00e2.\u201d \u201cBenim Sarnites\u2019te tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m bir matbaac\u0131 var, senin i\u00e7in kart\u0131n\u0131 ald\u0131m. Tatil zaman\u0131 filan u\u011frars\u0131n. Buradan d\u00f6rt bu\u00e7uk saat.\u201d \u201c\u00d6yle mi? Te\u015fekk\u00fcrler\u201d diyerek Azem\u2019in elinden isteksizce kart\u0131 ald\u0131 Enlil. Hi\u00e7 bakmadan da cebine koydu.<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}