{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Fetv\u00e2"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/02\/fetva\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/02\/fetva\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/02\/fetva\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3343",
    "updated": "2020-06-04T17:21:41Z",
    "published": "2021-03-02T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Muhterem Denizlililer! Bug\u00fcn sabah\u0131n erken saatlerinde \u0130zmir, Yunanl\u0131lar taraf\u0131ndan i\u015fgal edilmi\u015ftir. Bu tecav\u00fcze kar\u015f\u0131 hareketsiz kalmak, din ve devlete ihanettir, vatana kar\u015f\u0131 irtikab edilecek c\u00fcr\u00fcmlerin Allah ve tarih \u00f6n\u00fcnde aff\u0131 imk\u00e2ns\u0131z g\u00fcnaht\u0131r. Cihad, tam manas\u0131yla te\u015fekk\u00fcl etmi\u015f din\u00ee farize olarak kar\u015f\u0131m\u0131zdad\u0131r. Hem\u015fehrilerim, kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kar\u0131lan d\u00fcnk\u00fc tebeam\u0131z Yunan\u2019a biz ma\u011flup olmad\u0131k. Onlar \u00f6teki d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z\u0131n vas\u0131tas\u0131d\u0131r. Yunan\u2019\u0131n &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/02\/fetva\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Fetv\u00e2<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-justify\">Muhterem Denizlililer!<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bug\u00fcn sabah\u0131n erken saatlerinde \u0130zmir, Yunanl\u0131lar taraf\u0131ndan i\u015fgal edilmi\u015ftir. Bu tecav\u00fcze kar\u015f\u0131 hareketsiz kalmak, din ve devlete ihanettir, vatana kar\u015f\u0131 irtikab edilecek c\u00fcr\u00fcmlerin Allah ve tarih \u00f6n\u00fcnde aff\u0131 imk\u00e2ns\u0131z g\u00fcnaht\u0131r. Cihad, tam manas\u0131yla te\u015fekk\u00fcl etmi\u015f din\u00ee farize olarak kar\u015f\u0131m\u0131zdad\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Hem\u015fehrilerim, kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kar\u0131lan d\u00fcnk\u00fc tebeam\u0131z Yunan\u2019a biz ma\u011flup olmad\u0131k. Onlar \u00f6teki d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z\u0131n vas\u0131tas\u0131d\u0131r. Yunan\u2019\u0131n bir T\u00fcrk beldesini ellerine ge\u00e7irmelerinin ne manaya geldi\u011fini, \u0130zmir\u2019in \u015fu birka\u00e7 saat i\u00e7inde irtikap edilen cinayetler g\u00f6steriyor.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Silah\u0131m\u0131z olmayabilir, topsuz \u2013 t\u00fcfeksiz sapan ta\u015flar\u0131 ile de d\u00fc\u015fman\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. \u0130stiklal a\u015fk\u0131, vatan sevgisi hassasiyet \u015fuurumuz ile kalbimizdeki iman ile m\u00fccadelemizin sonunda zaferi kazanaca\u011f\u0131z. Bu u\u011furda can\u0131n\u0131 verenler \u015fehit, kalanlar gazilerdir. Bu mutlak olarak cihad-\u0131 mukaddestir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sizlere vatan\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015fmana teslim etmenin \u00e7aresiz oldu\u011funu s\u00f6yleyenler, d\u00fc\u015fman esareti alt\u0131nda olanlard\u0131r. Onlar irade ve kararlar\u0131na sahip de\u011fillerdir. Bu vaziyette onlar\u0131n emri ve fetvas\u0131 aklen ve \u015fer\u2019an caiz, makbul ve muteber de\u011fildir. Me\u015fru olan m\u00fcnhas\u0131ran vatan m\u00fcdafaas\u0131 ve istiklal u\u011fruna cihatt\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Korkmay\u0131n\u0131z! Meyus olmay\u0131n\u0131z! Bu livay-\u0131 hamd\u2019in alt\u0131nda toplan\u0131n\u0131z ve m\u00fccadeleye haz\u0131rlan\u0131n\u0131z. M\u00fcft\u00fcn\u00fcz olarak cihad-\u0131 mukaddes fetvas\u0131n\u0131 ilan tebli\u011f ediyorum.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Denizli Muft\u00fcs\u00fc Ahmed Hulus\u00ee Efendi, 15 May\u0131s 1337 (1919)<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3551\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/02\/fetva\/denizli\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/denizli.jpg\" data-orig-size=\"300,350\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"denizli\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/denizli.jpg?w=257\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/denizli.jpg?w=300\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/denizli.jpg?w=300\" alt=\"\" class=\"wp-image-3551\" width=\"710\" height=\"829\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/denizli.jpg 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/denizli.jpg?w=129 129w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/denizli.jpg?w=257 257w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}