{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Seyr\u00e2n\u00ee"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/28\/seyrani-2\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/28\/seyrani-2\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/28\/seyrani-2\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3518",
    "updated": "2021-02-26T05:29:17Z",
    "published": "2021-02-28T09:47:09Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Susturdu sazlar\u0131 fennin rebab\u0131Bu rebap \u015feytan\u0131 cinden \u00e7\u0131kar\u0131rAte\u015f \u015f\u00f6yle dursun t\u00fct\u00fcn azab\u0131Tilkiyi \u00e7akal\u0131 inden \u00e7\u0131kar\u0131r Evlat \u00e2lim olmaz okutmay\u0131nca\u00eeplik g\u00f6mlek olmaz dokutmay\u0131ncaAy\u0131lar et yemez kokutmay\u0131ncaYall\u0131lar \u00f6l\u00fcy\u00fc sinden \u00e7\u0131kar\u0131r Ey Seyran\u00ee var m\u0131 s\u00f6z\u00fcn hatas\u0131Bulunmaz d\u00fcnyan\u0131n elbet \u00f6tesiErmeninin Rumun ya\u011fl\u0131 ketesiKaypak M\u00fcsl\u00fcman\u0131 dinden \u00e7\u0131kar\u0131r"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Susturdu sazlar\u0131 fennin rebab\u0131<br>Bu rebap \u015feytan\u0131 cinden \u00e7\u0131kar\u0131r<br>Ate\u015f \u015f\u00f6yle dursun t\u00fct\u00fcn azab\u0131<br>Tilkiyi \u00e7akal\u0131 inden \u00e7\u0131kar\u0131r<\/p>\n\n\n\n<p>Evlat \u00e2lim olmaz okutmay\u0131nca<br>\u00eeplik g\u00f6mlek olmaz dokutmay\u0131nca<br>Ay\u0131lar et yemez kokutmay\u0131nca<br>Yall\u0131lar \u00f6l\u00fcy\u00fc sinden \u00e7\u0131kar\u0131r<\/p>\n\n\n\n<p>Ey Seyran\u00ee var m\u0131 s\u00f6z\u00fcn hatas\u0131<br>Bulunmaz d\u00fcnyan\u0131n elbet \u00f6tesi<br>Ermeninin Rumun ya\u011fl\u0131 ketesi<br>Kaypak M\u00fcsl\u00fcman\u0131 dinden \u00e7\u0131kar\u0131r<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3521\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/28\/seyrani-2\/osmanli-zamaninda-izmirdeki-amerikan-kolejinden-bir-fotograf1896\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-zamanc4b1nda-c4b0zmirdeki-amerikan-kolejinden-bir-fotoc49fraf1896.jpg\" data-orig-size=\"700,737\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Osmanl\u0131 zaman\u0131nda \u0130zmir&#8217;deki Amerikan Koleji&#8217;nden bir foto\u011fraf,1896\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-zamanc4b1nda-c4b0zmirdeki-amerikan-kolejinden-bir-fotoc49fraf1896.jpg?w=285\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-zamanc4b1nda-c4b0zmirdeki-amerikan-kolejinden-bir-fotoc49fraf1896.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-zamanc4b1nda-c4b0zmirdeki-amerikan-kolejinden-bir-fotoc49fraf1896.jpg?w=700\" class=\"wp-image-3521\" width=\"771\" height=\"811\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-zamanc4b1nda-c4b0zmirdeki-amerikan-kolejinden-bir-fotoc49fraf1896.jpg 700w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-zamanc4b1nda-c4b0zmirdeki-amerikan-kolejinden-bir-fotoc49fraf1896.jpg?w=142 142w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-zamanc4b1nda-c4b0zmirdeki-amerikan-kolejinden-bir-fotoc49fraf1896.jpg?w=285 285w\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0"
}