{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ziya Osman Saba"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/ziya-osman-saba-2\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/ziya-osman-saba-2\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/ziya-osman-saba-2\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3528",
    "updated": "2021-02-26T05:30:19Z",
    "published": "2021-02-26T17:00:15Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "B\u0130LEM\u0130YORUM Bilemiyorum y\u0131llard\u0131r neredeyim?Her g\u00fcn yedi\u011fim ekmek, susay\u0131p i\u00e7ti\u011fim su,Kolundan tutup gitmek istedi\u011fim kad\u0131n,Ya\u015famak kayg\u0131s\u0131, g\u00f6k hasreti, \u00f6l\u00fcm korkusu,Ve Rabbim senin ad\u0131n!Y\u0131llar var ki i\u00e7indeyim hayat\u0131n.An\u0131yorum gen\u00e7li\u011fimi, \u00f6zl\u00fcyorum \u00e7ocuklu\u011fumu,Fakat bilemiyorum yar\u0131n\u0131. Bilemiyorum Rabbim, maksad\u0131n\u0131, karar\u0131n\u0131.Hepimiz i\u015fte d\u00fcnyaday\u0131z,Yataktaki hastam\u0131z, topraktaki \u00f6l\u00fcm\u00fcz;Neyiz, ne olaca\u011f\u0131z?Bir \u015fey bilmiyorum&#8230; Nefes almaktay\u0131m yaln\u0131z.Rabbim! beni yaratm\u0131\u015fs\u0131n,\u0130nsan \u015feklinde g\u00f6r\u00fcn\u00fcr\u00fcm,Terlerim yaz\u0131n, \u00fc\u015f\u00fcr\u00fcm k\u0131\u015f\u0131n,D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcm, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcm&#8230; &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/26\/ziya-osman-saba-2\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ziya Osman Saba<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>B\u0130LEM\u0130YORUM<\/p>\n\n\n\n<p>Bilemiyorum y\u0131llard\u0131r neredeyim?<br>Her g\u00fcn yedi\u011fim ekmek, susay\u0131p i\u00e7ti\u011fim su,<br>Kolundan tutup gitmek istedi\u011fim kad\u0131n,<br>Ya\u015famak kayg\u0131s\u0131, g\u00f6k hasreti, \u00f6l\u00fcm korkusu,<br>Ve Rabbim senin ad\u0131n!<br>Y\u0131llar var ki i\u00e7indeyim hayat\u0131n.<br>An\u0131yorum gen\u00e7li\u011fimi, \u00f6zl\u00fcyorum \u00e7ocuklu\u011fumu,<br>Fakat bilemiyorum yar\u0131n\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p>Bilemiyorum Rabbim, maksad\u0131n\u0131, karar\u0131n\u0131.<br>Hepimiz i\u015fte d\u00fcnyaday\u0131z,<br>Yataktaki hastam\u0131z, topraktaki \u00f6l\u00fcm\u00fcz;<br>Neyiz, ne olaca\u011f\u0131z?<br>Bir \u015fey bilmiyorum&#8230; Nefes almaktay\u0131m yaln\u0131z.<br>Rabbim! beni yaratm\u0131\u015fs\u0131n,<br>\u0130nsan \u015feklinde g\u00f6r\u00fcn\u00fcr\u00fcm,<br>Terlerim yaz\u0131n, \u00fc\u015f\u00fcr\u00fcm k\u0131\u015f\u0131n,<br>D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcm, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcm&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Ziya Osman Saba, Ge\u00e7en Zaman \/ Nefes Almak, Varl\u0131k Yay\u0131nlar\u0131, 1991 \u0130stanbul, s. 16. \u015eiir: 1940.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3529\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1588332366345\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332366345.png\" data-orig-size=\"348,285\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1588332366345\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332366345.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332366345.png?w=348\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332366345.png?w=348\" class=\"wp-image-3529\" width=\"652\" height=\"534\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332366345.png 348w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332366345.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332366345.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 652px) 100vw, 652px\" \/><\/figure><\/div>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}