{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Vahe Armen"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/10\/vahe-armen\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/10\/vahe-armen\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/10\/vahe-armen\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1451","updated":"2020-04-05T16:59:57Z","published":"2020-07-10T16:00:32Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"CEHENNEML\u0130K B\u0130R GECE Karanl\u0131ktan \u00f6nce Cebinde bir yabanc\u0131n\u0131n paras\u0131yla Eve d\u00f6nd\u00fc A\u00e7t\u0131 Ama Hi\u00e7bir \u015fey yemedi Sigara yakmad\u0131 Lambay\u0131 a\u00e7mad\u0131 Kendinden sordu Ellerin nerede? Gece yar\u0131s\u0131 Terli aln\u0131nda oturan sinek Gittik\u00e7e \u015fi\u015fiyordu Kovalayamayaca\u011f\u0131n\u0131 hissetti Ve kendi aln\u0131nda oturdu\u011funu anlad\u0131 Sabah \u015fehrin bir k\u00f6\u015fesinde Ellerini Bir yabanc\u0131n\u0131n cebinde Unuttu\u011funu hat\u0131rlad\u0131&#8230; M\u00fctercim: Tahere Mirzayi (Dil ve Edebiyat, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/10\/vahe-armen\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Vahe Armen<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p><strong>CEHENNEML\u0130K B\u0130R GECE<\/strong><\/p>\n<p>Karanl\u0131ktan \u00f6nce<br \/>\nCebinde bir yabanc\u0131n\u0131n paras\u0131yla<br \/>\nEve d\u00f6nd\u00fc<br \/>\nA\u00e7t\u0131<br \/>\nAma<br \/>\nHi\u00e7bir \u015fey yemedi<br \/>\nSigara yakmad\u0131<br \/>\nLambay\u0131 a\u00e7mad\u0131<br \/>\nKendinden sordu<br \/>\nEllerin nerede?<br \/>\nGece yar\u0131s\u0131<br \/>\nTerli aln\u0131nda oturan sinek<br \/>\nGittik\u00e7e \u015fi\u015fiyordu<br \/>\nKovalayamayaca\u011f\u0131n\u0131 hissetti<br \/>\nVe kendi aln\u0131nda oturdu\u011funu anlad\u0131<br \/>\nSabah \u015fehrin bir k\u00f6\u015fesinde<br \/>\nEllerini<br \/>\nBir yabanc\u0131n\u0131n cebinde<br \/>\nUnuttu\u011funu hat\u0131rlad\u0131&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>M\u00fctercim: Tahere Mirzayi (Dil ve Edebiyat, 66)<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1841\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/22\/gece-icin-sarkilar-3-hafta\/attachment\/1531885766946\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png\" data-orig-size=\"1028,886\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1531885766946\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-1841\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png?w=386&#038;h=333\" alt=\"1531885766946\" width=\"386\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png?w=386&amp;h=333 386w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png?w=772&amp;h=666 772w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png?w=150&amp;h=129 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png?w=300&amp;h=259 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1531885766946.png?w=768&amp;h=662 768w\" sizes=\"(max-width: 386px) 100vw, 386px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0"}