{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"M\u00fcsl\u00fcman Saati"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/06\/musluman-saati\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/06\/musluman-saati\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/06\/musluman-saati\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1140","updated":"2020-01-06T08:34:58Z","published":"2020-01-06T08:34:58Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u0130stanbul&#8217;u yenile\u015ftiren ve yerlisini \u015fa\u015f\u0131rtan istil\u00e2lar\u0131n en gizlisi ve en tesirlisi yabanc\u0131 saatlerin hayat\u0131m\u0131za giri\u015fi oldu. &#8220;Saat&#8221;ten kast\u0131m\u0131z, zaman\u0131 \u00f6l\u00e7en \u00e2let de\u011fil, fakat bizzat zamand\u0131r. Eskiden kendimize g\u00f6re ya\u015fay\u0131\u015f\u0131m\u0131z, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcz, giyini\u015fimiz ve kendimize g\u00f6re, dinden, \u0131rktan ve ananeden hayat alan bir zevkimiz oldu\u011fu gibi, bu \u00fcslub-\u0131 hayata g\u00f6re de &#8220;saat&#8221;lerimiz ve &#8220;g\u00fcn&#8221;lerimiz vard\u0131. M\u00fcsl\u00fcman g\u00fcn\u00fcn\u00fcn &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/06\/musluman-saati\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">M\u00fcsl\u00fcman Saati<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">\u0130stanbul&#8217;u yenile\u015ftiren ve yerlisini \u015fa\u015f\u0131rtan istil\u00e2lar\u0131n en gizlisi ve en tesirlisi yabanc\u0131 saatlerin hayat\u0131m\u0131za giri\u015fi oldu. &#8220;Saat&#8221;ten kast\u0131m\u0131z, zaman\u0131 \u00f6l\u00e7en \u00e2let de\u011fil, fakat bizzat zamand\u0131r. Eskiden kendimize g\u00f6re ya\u015fay\u0131\u015f\u0131m\u0131z, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcz, giyini\u015fimiz ve kendimize g\u00f6re, dinden, \u0131rktan ve ananeden hayat alan bir zevkimiz oldu\u011fu gibi, bu \u00fcslub-\u0131 hayata g\u00f6re de &#8220;saat&#8221;lerimiz ve &#8220;g\u00fcn&#8221;lerimiz vard\u0131. M\u00fcsl\u00fcman g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 \u015fafa\u011f\u0131n par\u0131lt\u0131lar\u0131 ve nihayetini ak\u015fam\u0131n ziyalar\u0131 tayin eder. Madenden sa\u011flam kapaklar alt\u0131nda mahfuz tutulan eski masum saatlerin yelkovanlar\u0131 yorgun b\u00f6cek ayaklar\u0131 tarz\u0131nda, g\u00fcne\u015fin sema \u00fczerindeki seyriyle az \u00e7ok m\u00fcnasebetd\u00e2r bir hesaba tebaan, minenin rakamlar\u0131 \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcrler ve sahiplerini, zamandan takr\u00eeb\u00ee bir s\u0131hhatle, haberd\u00e2r ederlerdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Zaman n\u00e2m\u00fctenahiy bah\u00e7e ve saatler orada a\u00e7ar, g\u00e2h sa\u011fa g\u00e2h sola m\u00e2il, g\u00fcne\u015fe reng\u00e2renk \u00e7i\u00e7eklerdi. Ecnebi saati iptilas\u0131ndan evvel bu iklimde, iki ucu gecelerin karanl\u0131\u011f\u0131yla simsiyah olan ve s\u0131rt\u0131, muhtelif evkat\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131, sar\u0131 ve l\u00e2civert ate\u015fleriyle yol yol boyal\u0131, az\u00eem bir canavar halinde, bir gece yar\u0131s\u0131ndan di\u011fer bir gece yar\u0131s\u0131na kadar uzanan yirmi d\u00f6rt saatlik &#8220;g\u00fcn&#8221; tan\u0131lmazd\u0131. Ziyada ba\u015flay\u0131p ziyada biten, on iki saatlik, k\u0131sa, hafif, ya\u015fanmas\u0131 kolay bir g\u00fcn\u00fcm\u00fcz vard\u0131. M\u00fcsl\u00fcman\u0131n mesut oldu\u011fu g\u00fcnler, i\u015fte bu g\u00fcnlerdi; \u015ferefli g\u00fcnlerin vakayiini bu saatlerle \u00f6l\u00e7t\u00fcler. Ger\u00e7i, felek\u00ee hesab\u00e2ta g\u00f6re bu &#8220;saat&#8221; iptida\u00ee ve hatal\u0131 bir saatti, fakat bu saat hat\u0131rat\u0131n kuds\u00ee saatiydi. Zeval\u00ee saati \u00e2d\u00e2t ve muamel\u00e2t\u0131m\u0131zda kabul\u00fc ve ezan\u00ee saatin geri safa d\u00fc\u015f\u00fcp camilere, t\u00fcrbelere ve muvakk\u0131thanelere b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015f metr\u00fbk bir &#8220;eski saat&#8221; haline geli\u015fi, hayat\u0131 tarz-\u0131 r\u00fcyetimizin \u00fczerinde vah\u00eem bir tesiri h\u00e2iz olmam\u0131\u015f de\u011fildir. Giden saatler babalar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc, annelerimizin evlendi\u011fi, bizim do\u011fdu\u011fumuz, kervanlar\u0131n hareket etti\u011fi ve ordular\u0131n d\u00fc\u015fman \u015fehirlerine girdi\u011fi saatlerdi. Bunlar, hayat\u0131 etraf\u0131m\u0131zda serbest b\u0131rakan geni\u015f l\u00e2kayt dostlard\u0131. Gelen yabanc\u0131lar ise hayat\u0131m\u0131z\u0131 onu me\u00e7hul bir d\u00fcstura g\u00f6re yeniden tanzim ettiler ve ruhlar\u0131m\u0131z i\u00e7in onu tan\u0131lmaz bir hale getirdiler. Yeni &#8220;\u00f6l\u00e7\u00fc&#8221; bir zelzele gibi, zaman manzaralar\u0131n\u0131 etraf\u0131m\u0131zda z\u00eer \u00fc zeber ederek, eski &#8220;g\u00fcn&#8221;\u00fcn b\u00fct\u00fcn sedlerini harap etti ve geceyi g\u00fcnd\u00fcze katarak saadeti az, me\u015fakkati \u00e7ok, uzun, bulan\u0131k renkte bir yeni &#8220;g\u00fcn&#8221; v\u00fccuda getirdi. Bu M\u00fcsl\u00fcman\u0131n eski mesut g\u00fcn\u00fc de\u011fil, bedmestleri, evsizleri, h\u0131rs\u0131zlar\u0131 ve katilleri \u00e7ok ve yeralt\u0131nda m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar fazla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lacak k\u00f6leleri say\u0131s\u0131z olan b\u00fcy\u00fck medeniyetlerin ac\u0131 ve nihayetsiz g\u00fcn\u00fcd\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Unutulan eski saatler i\u00e7inde eksikli\u011fi en ziyade hasretle tahattur edilen saat ak\u015fam\u0131n on ikisidir. Art\u0131k &#8220;on iki&#8221; solgun ye\u015fil sema alt\u0131nda, ilk y\u0131ld\u0131za kar\u015f\u0131 m\u00fcezzinin m\u00fcsl\u00fcmanlara hitap etti\u011fi, sokaklar\u0131n l\u00e2civert bir sisle kapland\u0131\u011f\u0131, \u0131\u015f\u0131klar\u0131n yand\u0131\u011f\u0131, sinilerin kuruldu\u011fu ve yarasalar\u0131n mahzenlerden \u00e7\u0131k\u0131p u\u00e7u\u015ftu\u011fu o m\u00fcessir ve titrek saat de\u011fildir. Ak\u015fam tel\u00e2kkisinden koparak, g\u00e2h \u00f6\u011flenin hararetinde ve g\u00e2h gece yar\u0131lar\u0131n\u0131n karanl\u0131\u011f\u0131nda mevh\u00fbm bir zaman\u0131 bildiren bu saat, \u015fimdi hayat\u0131m\u0131zda renksiz ve \u015fa\u015fk\u0131n bir noktad\u0131r. Yeni saat, m\u00fcsl\u00fcman ak\u015fam\u0131n\u0131n mahzun ve mu\u015fa\u015fa dakikas\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 gibi, yirmi d\u00f6rt saatlik yabanc\u0131 &#8220;g\u00fcn&#8221;\u00fcn getirdi\u011fi ma\u00ee\u015fet \u015fekli de bizi fecr \u00e2leminden mehc\u00fbr b\u0131rakt\u0131. Ba\u015fka memleketlerde fecri yaln\u0131z k\u0131rdan \u015fehre sebze ve meyve getirenlerin ahmak g\u00f6zleriyle muztariplerin \u015fi\u015fkin kapaklar i\u00e7inden bakan k\u0131rm\u0131z\u0131 ve peri\u015fan g\u00f6zleri tan\u0131r. Bu zavall\u0131lar i\u00e7in fecrin par\u0131lt\u0131lar\u0131, yeniden boyuna ge\u00e7irilecek olan hayat ipinin kanl\u0131 ilme\u011fini ayd\u0131nlatan bir ziyad\u0131r. Halbuki fecir saati, m\u00fcsl\u00fcman i\u00e7in r\u00fcyas\u0131z bir uykunun nihayeti ve y\u0131kanma, ibadet, ne\u015fe ve \u00fcmidin ba\u015flang\u0131c\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1143\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/06\/musluman-saati\/hasim-canakkalede\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/12\/hasim-canakkalede.jpg\" data-orig-size=\"423,845\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"hasim-canakkalede\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/12\/hasim-canakkalede.jpg?w=150\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/12\/hasim-canakkalede.jpg?w=423\" class=\"  wp-image-1143 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/12\/hasim-canakkalede.jpg?w=302&#038;h=603\" alt=\"hasim-canakkalede\" width=\"302\" height=\"603\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/12\/hasim-canakkalede.jpg?w=302&amp;h=603 302w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/12\/hasim-canakkalede.jpg?w=75&amp;h=150 75w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/12\/hasim-canakkalede.jpg?w=150&amp;h=300 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/12\/hasim-canakkalede.jpg 423w\" sizes=\"(max-width: 302px) 100vw, 302px\" \/>M\u00fcsl\u00fcman y\u00fcz\u00fc, ku\u015f sesleri ve \u00e7i\u00e7ek kokular\u0131 gibi fecrin en g\u00fczel tecellilerindendir. Kubbe ve minareleri o alaca saatte g\u00f6rmemi\u015f olan g\u00f6zler, ta\u015fa en il\u00e2h\u00ee m\u00e2n\u00e2y\u0131 veren o muhayyir\u00fc&#8217;l-ukul mim\u00e2r\u00eeyi anlam\u0131\u015f de\u011fillerdir. Esmer camiler, fecrden itibaren semav\u00ee bir alt\u0131n ve semav\u00ee bir \u00e7ini ile kaplan\u0131r ve \u0130sl\u00e2m ustalar\u0131n\u0131n n\u00e2tamam eserleri o saatte tamamlan\u0131r. B\u00fct\u00fcn m\u00e2betler i\u00e7inde g\u00fcne\u015ften ilk ziya alan camidir. Bak\u0131r oklu minareler, g\u00fcne\u015fi en evvel g\u00f6rmek i\u00e7in havalarda y\u00fckselir. \u015eimdi heyhat, eski &#8220;saat&#8221;le beraber ak\u015fam da, fecir de bitti. Bir\u00e7oklar\u0131m\u0131z i\u00e7in fecir, art\u0131k gecedir ve bir\u00e7oklar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fcne\u015f, yeni ve acayip bir uykunun ate\u015flerinden, eller kilitli, a\u011f\u0131z \u00e7arp\u0131lm\u0131\u015f, bacaklar bozuk \u00e7ar\u015faflara dolanm\u0131\u015f, k\u0131vran\u0131rken buluyor. Art\u0131k ge\u00e7 uyan\u0131yoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc hayat\u0131m\u0131za sokulan yeni ve fena g\u00fcn\u00fcn e\u015fi\u011finde \u00e7\u00f6melmi\u015f, kin, arzu, h\u0131rs ve haset s\u00fcr\u00fclerinin bizi ate\u015f sa\u00e7an g\u00f6zlerle bekledi\u011fini biliyoruz. Art\u0131k fecri yaln\u0131z k\u00fcmeslerimizdeki darg\u0131n ve ma\u011frur horozlara b\u0131rakt\u0131k. \u015eimdi m\u00fcsl\u00fcman evindeki saat, ba\u015fka bir \u00e2lemin vakitlerini g\u00f6sterir gibi, bizim i\u00e7in gece olan saatleri g\u00fcnd\u00fcz ve g\u00fcnd\u00fcz olan saatleri gece renginde g\u00f6steriyor. \u00c7\u00f6lde yolunu \u015fa\u015f\u0131ranlar gibi biz \u015fimdi zaman i\u00e7inde kaybolmu\u015f kimseleriz.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Ahmet HA\u015e\u0130M,<\/em> <em>Derg\u00e2h, c.I, nr.3, 16 May\u0131s 1337\/1921<\/em><\/p>"},"thr:total":"1"}