{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Orhan Veli"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/31\/orhan-veli\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/31\/orhan-veli\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/31\/orhan-veli\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=597","updated":"2020-01-31T19:31:31Z","published":"2020-01-31T19:31:31Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"GEM\u0130LER\u0130M Elifbam\u0131n yapraklar\u0131nda Gemilerim, yelkenli gemilerim. Giderler yamyamlar\u0131n memleketlerine Gemilerim, yan yata yata; Gemilerim, kur\u015funkalemiyle \u00e7izilmi\u015f; Gemilerim, k\u0131rm\u0131z\u0131 bayrakl\u0131. Elifbam\u0131n yapraklar\u0131nda K\u0131z Kulesi, Gemilerim."},"content":{"@type":"html","$":"<p>GEM\u0130LER\u0130M<\/p>\n<p>Elifbam\u0131n yapraklar\u0131nda<br \/>\nGemilerim, yelkenli gemilerim.<br \/>\nGiderler yamyamlar\u0131n memleketlerine<br \/>\nGemilerim, yan yata yata;<br \/>\nGemilerim, kur\u015funkalemiyle \u00e7izilmi\u015f;<br \/>\nGemilerim, k\u0131rm\u0131z\u0131 bayrakl\u0131.<br \/>\nElifbam\u0131n yapraklar\u0131nda<br \/>\nK\u0131z Kulesi,<br \/>\nGemilerim.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1245\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/31\/orhan-veli\/amentugemisi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg\" data-orig-size=\"900,629\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ament\u00fcgemisi\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1245\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=676\" alt=\"ament\u00fcgemisi\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"1"}