{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Ahmed Arif"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/08\/ahmed-arif\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/08\/ahmed-arif\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/08\/ahmed-arif\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1431","updated":"2020-05-06T19:28:20Z","published":"2021-01-08T09:00:49Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"ONUR DA A\u011eLAR G\u00f6zlerinin p\u0131nar\u0131nda Bir bulut, Bo\u015fand\u0131 bo\u015fanacak Nerdeyse. Akl\u0131mdan ge\u00e7enleri Okuyorsun su gibi. D\u00fcnya g\u00f6rd\u00fc Bizi bo\u011fazlad\u0131lar&#8230; Tutma g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 Onur da a\u011flar&#8230; B\u0131rak y\u0131kans\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fc, Lacivert, ye\u015fil, alt\u0131n I\u015f\u0131klar\u0131 g\u00fcnbat\u0131n\u0131n. \u0130\u015fte \u015fafaktay\u0131z gene \u00c7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak Ve mavi. \u0130\u015fte sanki da\u011f yeli Ve i\u015fte sanki meltem&#8230; Kimse toz konduramaz Kesip att\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u0131rna\u011fa bile. Sen en &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/08\/ahmed-arif\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ahmed Arif<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>ONUR DA A\u011eLAR<\/p>\n<p>G\u00f6zlerinin p\u0131nar\u0131nda<br \/>\nBir bulut,<br \/>\nBo\u015fand\u0131 bo\u015fanacak<br \/>\n<span style=\"color:var(--color-text);\">Nerdeyse.<br \/>\nAkl\u0131mdan ge\u00e7enleri<br \/>\nOkuyorsun su gibi.<br \/>\nD\u00fcnya g\u00f6rd\u00fc<br \/>\nBizi bo\u011fazlad\u0131lar&#8230;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color:var(--color-text);\">Tutma g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131<br \/>\nOnur da a\u011flar&#8230;<br \/>\nB\u0131rak y\u0131kans\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fc,<br \/>\nLacivert, ye\u015fil, alt\u0131n<br \/>\n<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">I\u015f\u0131klar\u0131 g\u00fcnbat\u0131n\u0131n.<br \/>\n\u0130\u015fte \u015fafaktay\u0131z gene<br \/>\n\u00c7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak<br \/>\nVe mavi.<br \/>\n\u0130\u015fte sanki da\u011f yeli<br \/>\nVe i\u015fte sanki meltem&#8230;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color:var(--color-text);\">Kimse toz konduramaz<br \/>\nKesip att\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u0131rna\u011fa bile.<br \/>\nSen en g\u00fczel k\u0131z\u0131s\u0131n<br \/>\nB\u00fct\u00fcn galaksilerin<br \/>\nBense t\u00f6z\u00fcy\u00fcm art\u0131k<br \/>\nAkkor t\u00f6z\u00fcy\u00fcm<br \/>\nPrometheus&#8217;u yakan<br \/>\nKara sevdan\u0131n&#8230;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color:var(--color-text);\">Ne aln\u0131m\u0131zda bir ay\u0131p<br \/>\nNe koltuk alt\u0131nda<br \/>\nSakl\u0131 ha\u00e7\u0131m\u0131z<br \/>\nBiz bu halk\u0131 sevdik<br \/>\nVe bu \u00fclkeyi.<br \/>\n\u0130\u015fte ba\u011f\u0131\u015flanmaz<br \/>\nKorkun\u00e7 su\u00e7umuz&#8230;<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2811\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/08\/ahmed-arif\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg\" data-orig-size=\"1600,900\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"A protester drags a wooden cross inscribed with the word humanity as he heads toward the distant Brandenburg Gate on the Communist side of the Berlin Wal\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-2811\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg\" alt=\"A protester drags a wooden cross inscribed with the word humanity as he heads toward the distant Brandenburg Gate on the Communist side of the Berlin Wal\" width=\"811\" height=\"457\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg?w=811&amp;h=457 811w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg?w=150&amp;h=84 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg?w=300&amp;h=169 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg?w=768&amp;h=432 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg?w=1024&amp;h=576 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-protester-drags-a-wooden-cross-inscribed-with-the-word-humanity-as-he-heads-toward-the-distant-brandenburg-gate-on-the-communist-side-of-the-berlin-wal.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 811px) 100vw, 811px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}