{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Dinlenme ve E\u011flenme G\u00fcn\u00fc"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/19\/dinlenme-ve-eglenme-gunu\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/19\/dinlenme-ve-eglenme-gunu\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/19\/dinlenme-ve-eglenme-gunu\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2861","updated":"2020-06-04T17:20:10Z","published":"2021-01-19T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Cuma g\u00fcn\u00fcne e\u011flence ve rahat g\u00fcn\u00fc denilmesine g\u00fclmeli! B\u00fct\u00fcn yiyece\u011fi ve i\u00e7ece\u011fi dolaplarda kilitlenmi\u015f; odalardaki kanape ve koltuklar\u0131 kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f bir evde yiyip i\u00e7mek, g\u00fcl\u00fcp oynamak m\u00fcmk\u00fcnse, \u015fu cuma g\u00fcn\u00fcn\u00fcn bir veba r\u00fczg\u00e2r\u0131yle s\u00fcp\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f gibi bo\u015falan sokaklar\u0131nda e\u011flenmek de ihtimal kabil olur. Bu cuma g\u00fcn\u00fc, sabahleyin evimde d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm: G\u00fcne\u015fin bataca\u011f\u0131 ve beni cumadan kurtaraca\u011f\u0131 saate kadar &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/19\/dinlenme-ve-eglenme-gunu\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Dinlenme ve E\u011flenme&#160;G\u00fcn\u00fc<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Cuma g\u00fcn\u00fcne e\u011flence ve rahat g\u00fcn\u00fc denilmesine g\u00fclmeli! B\u00fct\u00fcn yiyece\u011fi ve i\u00e7ece\u011fi dolaplarda kilitlenmi\u015f; odalardaki kanape ve koltuklar\u0131 kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f bir evde yiyip i\u00e7mek, g\u00fcl\u00fcp oynamak m\u00fcmk\u00fcnse, \u015fu cuma g\u00fcn\u00fcn\u00fcn bir veba r\u00fczg\u00e2r\u0131yle s\u00fcp\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f gibi bo\u015falan sokaklar\u0131nda e\u011flenmek de ihtimal kabil olur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu cuma g\u00fcn\u00fc, sabahleyin evimde d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm: G\u00fcne\u015fin bataca\u011f\u0131 ve beni cumadan kurtaraca\u011f\u0131 saate kadar ge\u00e7irece\u011fim zaman, g\u00f6z\u00fcme, ayaklar\u0131mla \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m sarp bir da\u011f tepesi gibi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. Moda sahillerini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm: Sar\u0131 sa\u00e7l\u0131 \u0130ngiliz s\u00fctninelerinin el arabalar\u0131nda dola\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 pembe \u00e7ocuklar\u0131 seyretmekle ge\u00e7irilecek bir g\u00fcn\u00fcn zevki, bana, hi\u00e7 de k\u00e2fi derecede c\u00e2zip g\u00f6r\u00fcnmedi. Bir dost evinde dedikodu, kahvelerin birinde bir fincanla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya d\u00fc\u015f\u00fcnme veya K\u0131z\u0131ltoprak k\u0131rlar\u0131nda otlayan ba\u015f\u0131bo\u015f \u00f6k\u00fczlere refakat \u015f\u0131klar\u0131 aras\u0131nda bir karar veremeyerek, nihayet \u0130stanbul\u2019a inmek i\u00e7in iskeleye ko\u015ftum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yeni yana\u015fan vapurdan ne\u015f\u2019eli bir halk bo\u015fal\u0131yordu. K\u00f6yl\u00fcy\u00fc ka\u00e7\u0131ran zevklere kavu\u015fmak \u00fczere acele eden bu safdillere i\u00e7imden ac\u0131d\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Vapur k\u00f6yden ayr\u0131ld\u0131. K\u00f6pr\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131k. Demir parmakl\u0131klara dayanm\u0131\u015f, sulara dalg\u0131n bakan h\u00fcz\u00fcnl\u00fc bir halk, cumas\u0131n\u0131 \u0130stanbul\u2019da ge\u00e7irme\u011fe gelen bu di\u011fer zavall\u0131lara sanki gizli gizli bak\u0131p merhametle ba\u015f sall\u0131yordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cuma g\u00fcn\u00fc! \u00d6l\u00fcm g\u00fcn\u00fc! Zevkin nerede?<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Ahmet H\u00e2\u015fim, Bize G\u00f6re<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2878\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/19\/dinlenme-ve-eglenme-gunu\/70ler\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg\" data-orig-size=\"1997,1413\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"istiklalcaddesi.jpg\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2878\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg\" alt=\"istiklalcaddesi.jpg\" width=\"1997\" height=\"1413\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg 1997w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg?w=150&amp;h=106 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg?w=300&amp;h=212 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg?w=768&amp;h=543 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/70ler-e1589031425637.jpg?w=1024&amp;h=725 1024w\" sizes=\"(max-width: 1997px) 100vw, 1997px\"><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}