{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Faruk Nafiz"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/22\/faruk-nafiz\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/22\/faruk-nafiz\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/22\/faruk-nafiz\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3118","updated":"2020-05-21T07:46:58Z","published":"2021-01-22T09:00:32Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"AL\u0130 Namluya dayan\u0131r yola dalars\u0131n Duru\u015fun bak\u0131\u015f\u0131n yaman be Ali Bo\u015funa teti\u011fi ne kurcalars\u0131n Var daha ate\u015fe zaman be Ali Y\u0131llanm\u0131\u015f bir \u00e7\u0131nar pusuluk yerin Neredeyse gelecek beklediklerin Var iki at\u0131ml\u0131k can\u0131 kederin Desene i\u015fleri duman be Ali O\u2019nu sen b\u00fcy\u00fct de s\u00f6\u011f\u00fct boyunca Kendini ellere versin o gonca S\u00f6z\u00fcne kanmad\u0131n bunu duyunca G\u00f6nl\u00fcnd\u00fc g\u00f6z\u00fcn\u00fc &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/22\/faruk-nafiz\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Faruk Nafiz<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3277\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/22\/faruk-nafiz\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997.jpg\" data-orig-size=\"792,1132\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997.jpg?w=210\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-3277 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997.jpg\" alt=\"5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997\" width=\"364\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997.jpg?w=364&amp;h=520 364w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997.jpg?w=728&amp;h=1040 728w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997.jpg?w=105&amp;h=150 105w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/5ebfb80a-7c63-457b-8b16-4686065ab997.jpg?w=210&amp;h=300 210w\" sizes=\"(max-width: 364px) 100vw, 364px\" \/>AL\u0130<\/p>\n<p>Namluya dayan\u0131r yola dalars\u0131n<br \/>\nDuru\u015fun bak\u0131\u015f\u0131n yaman be Ali<br \/>\nBo\u015funa teti\u011fi ne kurcalars\u0131n<br \/>\nVar daha ate\u015fe zaman be Ali<\/p>\n<p>Y\u0131llanm\u0131\u015f bir \u00e7\u0131nar pusuluk yerin<br \/>\nNeredeyse gelecek beklediklerin<br \/>\nVar iki at\u0131ml\u0131k can\u0131 kederin<br \/>\nDesene i\u015fleri duman be Ali<br \/>\nO\u2019nu sen b\u00fcy\u00fct de s\u00f6\u011f\u00fct boyunca<br \/>\nKendini ellere versin o gonca<br \/>\nS\u00f6z\u00fcne kanmad\u0131n bunu duyunca<br \/>\nG\u00f6nl\u00fcnd\u00fc g\u00f6z\u00fcn\u00fc yuman be Ali<\/p>\n<p>Geldiler beklenen \u00e7iftler ormana<br \/>\nDuruyor iki gen\u00e7 ne ho\u015f yanyana<br \/>\nBir kur\u015fun kad\u0131na bir de \u00e7obana<br \/>\n\u00c7\u0131nlas\u0131n y\u0131llarca orman be Ali<br \/>\nG\u00f6r\u00fcnce uzanm\u0131\u015f yar kuca\u011f\u0131na<br \/>\nBoynunu dolam\u0131\u015f z\u00fclf\u00fc ba\u011f\u0131na<br \/>\nKur\u015funu kahpeye ataca\u011f\u0131na<br \/>\nKendine \u00e7evirdin aman be Ali<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}