{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (29. Hafta)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/27\/gece-icin-sarkilar-29-hafta\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/27\/gece-icin-sarkilar-29-hafta\/#comments",
            "@thr:count": "2"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/27\/gece-icin-sarkilar-29-hafta\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "2"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4249",
    "updated": "2021-02-16T16:28:54Z",
    "published": "2021-01-27T19:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Keyifli dinlemeler. \u00c2lem-i dilde aceb &#8211; Elif \u00d6m\u00fcrl\u00fc Uyar Bilmedi\u011fim Ne \u00c7ok \u015eey Var &#8211; Taranta Babu \u00c7ekingen &#8211; Nefs Mir untitled 05 &#124; 09.21.2014. &#8211; Kendrick Lamar Sual, Cel\u00e2l S\u0131lay &#8211; \u00d6mer Tecim All I Need &#8211; Radiohead Ellerimin Karas\u0131 &#8211; Yasemin Mori When was I Last Home &#8211; The D\u00f8 Nowhere to Run &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/27\/gece-icin-sarkilar-29-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (29.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n\n\n\n<ol id=\"block-f24a3756-b5f2-4ae9-99ae-ede8dc44bb4a\"><li><em>\u00c2lem-i dilde aceb<\/em> &#8211; Elif \u00d6m\u00fcrl\u00fc Uyar<\/li><li><em>Bilmedi\u011fim Ne \u00c7ok \u015eey Var<\/em> &#8211; Taranta Babu<\/li><li><em><em>\u00c7ekingen &#8211; Nefs Mir<\/em><\/em><\/li><li><em><em>untitled 05 | 09.21.2014. <\/em>&#8211; Kendrick Lamar<\/em><\/li><li><em>Sual, Cel\u00e2l S\u0131lay<\/em> &#8211; \u00d6mer Tecim<\/li><li><em>All I Need<\/em> &#8211; Radiohead<\/li><li><em>Ellerimin Karas\u0131<\/em> &#8211; Yasemin Mori<\/li><li><em>When was I Last Home<\/em> &#8211; The D\u00f8<\/li><li><em><em>Nowhere to Run<\/em> &#8211; <\/em>Stegosaurus Rex<\/li><li><em>Ew &#8211; <\/em>Joji<\/li><\/ol>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4330\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/118823160_2586469098332755_894909875461162196_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/118823160_2586469098332755_894909875461162196_n.jpg\" data-orig-size=\"640,640\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"118823160_2586469098332755_894909875461162196_n\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/118823160_2586469098332755_894909875461162196_n.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/118823160_2586469098332755_894909875461162196_n.jpg?w=640\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/118823160_2586469098332755_894909875461162196_n.jpg?w=640\" alt=\"\" class=\"wp-image-4330\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/118823160_2586469098332755_894909875461162196_n.jpg 640w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/118823160_2586469098332755_894909875461162196_n.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/118823160_2586469098332755_894909875461162196_n.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>"
    },
    "thr:total": "2",
    "comments": {
        "commentCount": "2",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/f34556aae4b36138da8a24e427c19664?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "mrjavaci",
                "dateTime": "2021-01-27T22:09:48+03:00",
                "commentBody": "Beni geli\u015ftiriyorsunuz.",
                "commentLikeCount": null
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/0115187c6dd0c211432dcd2c02aacd1b?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "Bu\u011fra",
                "dateTime": "2021-01-27T23:57:58+03:00",
                "commentBody": "Sa\u011f olun, var olun",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}