{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "William Butler Yeats"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/29\/william-butler-yeats\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/29\/william-butler-yeats\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/29\/william-butler-yeats\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3379",
    "updated": "2020-05-23T18:05:11Z",
    "published": "2021-01-29T09:00:00Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yaz\u0131lar"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "B\u0130ZANS&#8217;A YOLCULUK IYa\u015fl\u0131lara g\u00f6re de\u011fil bu \u00fclke. Gen\u00e7lerBirbirlerinin kollar\u0131nda, a\u011fa\u00e7larda ku\u015flar-O \u00f6len ku\u015flar- t\u00fcrk\u00fclerinde,Som bal\u0131\u011f\u0131 dolu dereler, uskumru ta\u015fan denizler,Bal\u0131k, et, ku\u015f yaz boyuncaEdinilmi\u015f, do\u011fmu\u015f ve \u00f6len ne varsa, \u00f6vmekte.Hepsi o duyusal ezgiye kap\u0131lm\u0131\u015fYa\u015flanmak bilmeyen akl\u0131n an\u0131tlar\u0131na kay\u0131ts\u0131z. IIDe\u011fersiz bir \u015feydir kocam\u0131\u015f insan,S\u0131r\u0131\u011fa ge\u00e7irilmi\u015f bir pa\u00e7avra, ola ki,Ruh el \u00e7\u0131rp\u0131p t\u00fcrk\u00fc s\u00f6ylesin, daha g\u00fcr s\u00f6ylesinO &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/29\/william-butler-yeats\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">William Butler Yeats<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>B\u0130ZANS&#8217;A YOLCULUK<\/p>\n\n\n\n<p>I<br>Ya\u015fl\u0131lara g\u00f6re de\u011fil bu \u00fclke. Gen\u00e7ler<br>Birbirlerinin kollar\u0131nda, a\u011fa\u00e7larda ku\u015flar<br>-O \u00f6len ku\u015flar- t\u00fcrk\u00fclerinde,<br>Som bal\u0131\u011f\u0131 dolu dereler, uskumru ta\u015fan denizler,<br>Bal\u0131k, et, ku\u015f yaz boyunca<br>Edinilmi\u015f, do\u011fmu\u015f ve \u00f6len ne varsa, \u00f6vmekte.<br>Hepsi o duyusal ezgiye kap\u0131lm\u0131\u015f<br>Ya\u015flanmak bilmeyen akl\u0131n an\u0131tlar\u0131na kay\u0131ts\u0131z.<\/p>\n\n\n\n<p>II<br>De\u011fersiz bir \u015feydir kocam\u0131\u015f insan,<br>S\u0131r\u0131\u011fa ge\u00e7irilmi\u015f bir pa\u00e7avra, ola ki,<br>Ruh el \u00e7\u0131rp\u0131p t\u00fcrk\u00fc s\u00f6ylesin, daha g\u00fcr s\u00f6ylesin<br>O \u00f6l\u00fcml\u00fc giysideki her y\u0131rt\u0131k i\u00e7in,<br>Ama t\u00fcrk\u00fc s\u00f6ylemeyi \u00f6\u011freten okullar yok<br>Kendi g\u00f6rkeminin an\u0131tlar\u0131n\u0131 incelemekten \u00f6te;<br>Ben de bu y\u00fczden denizleri a\u015f\u0131p geldim<br>Bu kutsal bizans \u015fehrine.<\/p>\n\n\n\n<p>III<br>Ey tanr\u0131n\u0131n kutsal ate\u015finde, bir duvar\u0131n<br>Alt\u0131n mozay\u0131\u011f\u0131ndaym\u0131\u015f gibi duran bilgeler,<br>\u00c7\u0131k\u0131n o ate\u015ften, d\u00f6n\u00fcn halka olup \u00e7evremde,<br>T\u00fcrk\u00fcler \u00f6\u011fretin ruhuma, yak\u0131p<br>K\u00fcl edin kalbimi, istekleriyle hasta,<br>\u00d6len bir hayvan\u0131n g\u00f6vdesinde<br>Ne oldu\u011funu bilmeyen; al\u0131n g\u00f6t\u00fcr\u00fcn beni<br>Sonsuzlu\u011fun ustal\u0131\u011f\u0131na.<\/p>\n\n\n\n<p>IV<br>Bir kez do\u011fadan s\u0131yr\u0131lsam, bir daha<br>Do\u011fal bir bi\u00e7im almayacak bedenim,<br>Yunan kuyumcular\u0131n\u0131n uyuklayan \u0130mparatoru<br>Uyan\u0131k tutmak i\u00e7in d\u00f6vme alt\u0131n<br>Ve alt\u0131n varaktan yapt\u0131klar\u0131 bi\u00e7imlerden ba\u015fka;<br>Ya da alt\u0131n bir dala kondurduklar\u0131 ku\u015ftan,<br>Bizans&#8217;\u0131n han\u0131mlar\u0131yla beylerine<br>D\u00fcn\u00fcn, bug\u00fcn\u00fcn ve yar\u0131n\u0131n \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc \u015fak\u0131yan.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">1927<br>M\u00fctercim: Cevat \u00c7apan<br><em>\u00c7a\u011fda\u015f \u0130ngiliz \u015eiiri Antolojisi, Adam Yay., 1985, s. 33-34<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3428\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/29\/william-butler-yeats\/eski-osmanli-mezarliklari\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg\" data-orig-size=\"1000,734\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;6.3&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;NIKON D90&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1344531414&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;60&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;200&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.02&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"eski-osmanl\u0131-mezarl\u0131klar\u0131\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg?w=1000\" class=\"wp-image-3428\" width=\"685\" height=\"502\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg?w=685 685w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eski-osmanlc4b1-mezarlc4b1klarc4b1.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 685px) 100vw, 685px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}