{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Yeni \u0130stanbul"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/26\/yeni-istanbul\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/26\/yeni-istanbul\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/26\/yeni-istanbul\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2865",
    "updated": "2020-06-04T17:20:59Z",
    "published": "2021-01-26T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Ger\u00e7i yang\u0131n bir fel\u00e2kettir, fakat \u0130stanbul Belediyesi\u2019nin baz\u0131 m\u00fchim vazifelerini ekseriyetle yang\u0131nlar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in, \u0130stanbul halk\u0131, evler y\u0131k\u0131c\u0131 alevlere kar\u015f\u0131 kendini minnettar saysa yeri var. Fatih taraflar\u0131n\u0131n, H\u0131rka-i \u015eerif\u2019in, Karag\u00fcmr\u00fck\u2019\u00fcn eski karanl\u0131k evlerini bilenler, yang\u0131nlardan sonra oralarda a\u00e7\u0131lan geni\u015f ve havadar sahalar kar\u015f\u0131s\u0131nda, Frans\u0131zlar\u2019\u0131n dedi\u011fi gibi, fel\u00e2ketin bir \u015feye yarad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015flerdir. Fakat, itiraf etmeli ki &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/26\/yeni-istanbul\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Yeni \u0130stanbul<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3268\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/c1urn1xweaatysr\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c1urn1xweaatysr.jpeg\" data-orig-size=\"743,1200\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"C1uRn1xWEAAtYSr\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c1urn1xweaatysr.jpeg?w=186\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c1urn1xweaatysr.jpeg?w=634\" class=\"  wp-image-3268 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c1urn1xweaatysr.jpeg\" alt=\"C1uRn1xWEAAtYSr\" width=\"392\" height=\"633\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c1urn1xweaatysr.jpeg?w=392&amp;h=633 392w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c1urn1xweaatysr.jpeg?w=93&amp;h=150 93w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c1urn1xweaatysr.jpeg?w=186&amp;h=300 186w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c1urn1xweaatysr.jpeg 743w\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\">Ger\u00e7i yang\u0131n bir fel\u00e2kettir, fakat \u0130stanbul Belediyesi\u2019nin baz\u0131 m\u00fchim vazifelerini ekseriyetle yang\u0131nlar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in, \u0130stanbul halk\u0131, evler y\u0131k\u0131c\u0131 alevlere kar\u015f\u0131 kendini minnettar saysa yeri var. Fatih taraflar\u0131n\u0131n, H\u0131rka-i \u015eerif\u2019in, Karag\u00fcmr\u00fck\u2019\u00fcn eski karanl\u0131k evlerini bilenler, yang\u0131nlardan sonra oralarda a\u00e7\u0131lan geni\u015f ve havadar sahalar kar\u015f\u0131s\u0131nda, Frans\u0131zlar\u2019\u0131n dedi\u011fi gibi, fel\u00e2ketin bir \u015feye yarad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015flerdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fakat, itiraf etmeli ki nice h\u00fcsranlar ve g\u00f6zya\u015flar\u0131 pahas\u0131na mal olan bu nimetten l\u00e2z\u0131m oldu\u011fu gibi istifade etmesini bilmedik. Yang\u0131n m\u0131nt\u0131kas\u0131nda a\u00e7\u0131lan bulvarlar\u0131n her iki taraf\u0131nda birbiri ard\u0131nca yap\u0131lmakta olan k\u00fc\u00e7\u00fck, \u00fcsl\u00fbpsuz, nizams\u0131z binalar, bir yeni \u00e7irkin \u0130stanbul\u2019un \u00e7ekirde\u011fini te\u015fkil ediyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mimar\u00ee eserler, fazla \u00e7irkinli\u011fe, fazla garabete gelmez. G\u00fcl\u00fcn\u00e7 bir resme bakmamak, fena bir \u015fiiri veya ahenksiz bir musikiyi dinlememek suretiyle bunlar\u0131n zararl\u0131 tesirlerinden ruhumuzu koruyabiliriz; fakat fena mimar\u0131n eserinden sak\u0131nmak kolay bir i\u015f de\u011fildir. \u00c2ciz bir muhayyile, fakir bir ruh, yol ortas\u0131na dikilmi\u015f ta\u015ftan koca bir \u015fekil halini al\u0131nca, b\u00fct\u00fcn bir \u015fehrin manev\u00ee s\u0131hhatini, nesillerce, bozmak kudretinde bir tehlike olur. Son senelerin a\u011flanacak, sahte mimar\u00eesi y\u00fcz\u00fcnden de\u011fil midir ki ruhumuzun estetik kabiliyetine delil aramak i\u00e7in ge\u00e7mi\u015f san\u2019atk\u00e2rlar\u0131n eserlerine ba\u015fvurmaktan ba\u015fka \u00e7are bulam\u0131yoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Ahmet H\u00e2\u015fim, Bize G\u00f6re<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2872\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/26\/yeni-istanbul\/fb_img_15347261765085295\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg\" data-orig-size=\"1080,623\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"FB_IMG_15347261765085295\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2872\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg\" alt=\"FB_IMG_15347261765085295\" width=\"1080\" height=\"623\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg 1080w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg?w=150&amp;h=87 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg?w=300&amp;h=173 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg?w=768&amp;h=443 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15347261765085295.jpg?w=1024&amp;h=591 1024w\" sizes=\"(max-width: 1080px) 100vw, 1080px\"><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}