{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"6 (Cehennem Yurdu: Hira)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/05\/10\/6-cehennem-yurdu-hira\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/05\/10\/6-cehennem-yurdu-hira\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/05\/10\/6-cehennem-yurdu-hira\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=938","updated":"2020-04-06T09:40:10Z","published":"2019-05-10T14:08:56Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Cehennem Yurdu: Hira (Roman)"}],"summary":{"@type":"html","$":"6 Okula gitmiyorsun \u00fc\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr. Odandas\u0131n. Ev arkada\u015f\u0131n bazen merak edip rahats\u0131z ediyor seni. Ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 sorduk\u00e7a, &#8220;D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum&#8221; diyorsun. &#8220;Ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsun?&#8221; diyor. &#8220;D\u00fc\u015f\u00fcnmem gerekenleri&#8221; diyorsun. Daha fazla rahats\u0131z etmiyor seni ama bu diyalog en az be\u015f kere ya\u015fand\u0131. Fark ettiysen \u00e7evrendeki insanlar da sana benziyor. \u00dcstelemiyorlar, &#8216;Nas\u0131ls\u0131n?&#8217; deyip tokala\u015fm\u0131yorlar, bak\u0131\u015flar\u0131n yerde y\u00fcr\u00fcrken, seni g\u00f6ren arkada\u015f\u0131n &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/05\/10\/6-cehennem-yurdu-hira\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">6 (Cehennem Yurdu:&#160;Hira)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:center;\"><strong>6<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Okula gitmiyorsun \u00fc\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr. Odandas\u0131n. Ev arkada\u015f\u0131n bazen merak edip rahats\u0131z ediyor seni. Ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 sorduk\u00e7a, &#8220;D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum&#8221; diyorsun. &#8220;Ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsun?&#8221; diyor. &#8220;D\u00fc\u015f\u00fcnmem gerekenleri&#8221; diyorsun. Daha fazla rahats\u0131z etmiyor seni ama bu diyalog en az be\u015f kere ya\u015fand\u0131. Fark ettiysen \u00e7evrendeki insanlar da sana benziyor. \u00dcstelemiyorlar, &#8216;Nas\u0131ls\u0131n?&#8217; deyip tokala\u015fm\u0131yorlar, bak\u0131\u015flar\u0131n yerde y\u00fcr\u00fcrken, seni g\u00f6ren arkada\u015f\u0131n yan\u0131na gelmiyor. Seni sevmedikleri, ne h\u00e2li varsa g\u00f6rs\u00fcn diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri i\u00e7in de\u011fil. Zamanla sana benzedikleri i\u00e7in bu b\u00f6yle. Y\u0131llard\u0131r yan\u0131na gelen insanlar\u0131 kendine benzetip yolluyorsun. Modern bir derg\u00e2h \u015feyhi gibisin. Fakat ilim yuvas\u0131 de\u011fil, miskin yuvas\u0131 olan bir derg\u00e2h\u0131n \u015feyhi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ortaokulda, lisede, dershanede, \u00fcniversitede, zaman i\u00e7inde gitti\u011fin her yerde arkada\u015f diye edindi\u011fin \u00e7ok az insan oldu. Ortaokulda bir arkada\u015f\u0131n vard\u0131. Lisede de ayn\u0131 \u015fekilde. Gitti\u011fin dershanelerde de bu b\u00f6yleydi. \u015eimdi de \u00fcnivesitedesin. Durum biraz farkl\u0131 ama a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 yine ayn\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu gibi okul ortamlar\u0131nda baz\u0131 insanlar\u0131n \u00e7ok arkada\u015f\u0131 olmaz. Aralar\u0131na almazlar arkada\u015f gruplar\u0131 da kolay kolay. O y\u00fczden yan\u0131na gelen az insanlardand\u0131 bu nadir ki\u015filer. Sen lisede intihara meyilliydin. \u00d6l\u00fcm\u00fcn g\u00fczelli\u011fi, \u00e7ilecilik, tasavvuf, bu gibi tak\u0131nt\u0131lar\u0131n vard\u0131. B\u00f6yle bir zamanda lisede \u00fc\u00e7 y\u0131l kesintisiz konu\u015ftu\u011fun bir \u00e7ocuk vard\u0131. Ayn\u0131 s\u0131n\u0131fta olmasan\u0131z bile her teneff\u00fcs bulu\u015fuyordunuz. Hayat dolu, bir \u015feyleri kafas\u0131na takmayan ne\u015feli biriydi. \u00dc\u00e7 senenin sonunda onun da tak\u0131nt\u0131l\u0131, \u00e7ileci, karamsar birine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcnce endi\u015felendin. \u0130lk olarak burada fark ettin zaten bu meseleyi. Korkup okulunu de\u011fi\u015ftirdin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ayn\u0131 lise d\u00f6neminde \u00fc\u00e7 farkl\u0131 k\u0131z arkada\u015f\u0131n olmu\u015ftu. \u00dc\u00e7\u00fc de ergenli\u011fin ne\u015fesiyle ya\u015fayan insanlard\u0131. Senin ard\u0131ndan ilki bakireli\u011fini kaybetti, di\u011feri intihara kalk\u0131\u015ft\u0131, sonuncusu ise a\u015f\u0131r\u0131 muhafazak\u00e2r biriyken tamamen l\u00e2d\u00een\u00ee birine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130\u015fte bunlar da s\u0131ras\u0131yla senin lisede nas\u0131l de\u011fi\u015fimler ge\u00e7irdi\u011fini g\u00f6steriyor. \u0130lk ba\u015flarda ergenli\u011fin rehavetiyle gayet mahcup birisiydin. Sonra bunun getirdi\u011fi h\u00fcz\u00fcn ve pi\u015fmanl\u0131kla birlikte intihar ve bulant\u0131 hislerine kap\u0131ld\u0131n. Daha sonra ise bu da sana gereksiz geldi ve bo\u015fluk, uyu\u015fmu\u015fluk hissiyle ya\u015fad\u0131n. Her \u015feyi deneyebilirdin. Yeni \u015feyler i\u00e7in aray\u0131\u015fa girdin. Bu da seni ve o d\u00f6nemdeki k\u0131z arkada\u015f\u0131n\u0131 l\u00e2d\u00een\u00ee yapt\u0131. Hayat\u0131ndaki kar\u015f\u0131 devrimler ve tekerr\u00fcrlerdi bunlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Lisenin son s\u0131n\u0131f\u0131nda okulunu de\u011fi\u015ftirince o okulda da tek bir arkada\u015f edindin. Milliyet\u00e7i, militarist ve muhafazak\u00e2r biriydi bu ki\u015fi. Sense d\u00fcnyadaki t\u00fcm milletlerin milliyet\u00e7ilik hissi oldu\u011funu ve s\u0131n\u0131r ve s\u0131n\u0131f \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n berbat \u015feylere yol a\u00e7abile\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordun. Bu y\u00fczden milliyet\u00e7i de\u011fil de vatanseverdin. Militarizmden pek hazzetmezdin. Ama insanlar\u0131n sil\u00e2h kullanmay\u0131 ve kendini savunmay\u0131 \u00f6\u011frenmeleri gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordun. Yani sadece bir tehdit oldu\u011fu zaman kendisini korumak i\u00e7in ordu olu\u015fturabilmeliydi insanlar. Son olarak da ge\u00e7en senelerdeki durumun sebebiyle asla bir muhafazak\u00e2r de\u011fildin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte senenin sonunda da arkada\u015f\u0131n tam olarak senin gibi biri olmu\u015ftu. Art\u0131k Osman Pamuko\u011flu yerine \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k&#8217;\u0131n imza g\u00fcnlerine gidiyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kibirlisin. Felsefe&#8217;nin F&#8217;sini bilmiyorsun. Bunu \u00fczerinden atman gerekli. Ancak bundan sonra o \u00fc\u00e7 konu ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcnerek \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilirsin. Odandan \u00e7\u0131k, biraz felsefe ve tarih kitab\u0131 edin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Aynen bunu yap\u0131yorsun. Ev arkada\u015f\u0131n epeyi \u015fa\u015f\u0131r\u0131yor. &#8220;Nereye?&#8221; diye soruyor sana, &#8220;K\u00fct\u00fcphaneye&#8221; diyorsun. Okulun k\u00fct\u00fcphanesine gidiyorsun fakat en fazla \u00fc\u00e7 kitap alma hakk\u0131n var orada. Sen de k\u00fct\u00fcphanenin cam\u0131ndan kuytu bir yere at\u0131yorsun kitaplar\u0131 tek tek. Ard\u0131ndan da \u00fc\u00e7 kitap alarak d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131k\u0131yorsun. K\u00fct\u00fcphaneden kitap \u00e7al\u0131yorsun yani. Geri getireceksin tabii, mesele yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00f6sk\u00fcr\u00fc eve geliyorsun. Yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 bu\u00e7uk saat vakit harcad\u0131n buna. Kur&#8217;an-\u0131 Ker\u00eem&#8217;i a\u00e7\u0131p okuyorsun \u00f6ncelikle.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yasin S\u00fbresi. 60-61&#8217;inci \u00e2yetler. &#8220;&#8216;Ey ben\u00ee \u00e2dem! Ben sizinle, &#8216;\u015eeytana kulluk etmeyin, o size a\u00e7\u0131k bir d\u00fc\u015fmand\u0131r; Bana ibadet edin, s\u0131rat-\u0131 m\u00fcstak\u00eem budur&#8217; diye s\u00f6zle\u015fme yapmad\u0131m m\u0131?&#8221; Bir s\u00f6zle\u015fmen daha \u00e7\u0131kt\u0131 ortaya. Y\u00e2rinle, Allah&#8217;la ve halkla birer s\u00f6zle\u015fmen var. Bunlar\u0131 unutmasan iyi olacak.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Furkan S\u00fbresi. 63. \u00e2yet. &#8220;Rahman&#8217;\u0131n kullar\u0131 \u00f6yle kimselerdir ki yery\u00fcz\u00fcnde tev\u00e2zu ile y\u00fcr\u00fcrler ve cahiller kendilerine laf att\u0131klar\u0131 zaman &#8216;Sel\u00e2m!&#8217; der ge\u00e7erler.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">F\u00e2t\u0131r S\u00fbresi. 43. \u00e2yet. &#8220;Bu kin, onlara kendi \u00fclkelerinde kibir ve k\u00fcstahl\u0131k yapt\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. B\u00f6ylece hain pl\u00e2nlar kurup kuyu kazd\u0131lar. Oysa kuyu kazan, sonunda kazd\u0131\u011f\u0131 kuyuya kendisi d\u00fc\u015fer. Evvelden beri olagelenden ba\u015fka bir \u015fey mi bekliyorlar? Sen Allah&#8217;\u0131n s\u00fcnnetinde bir de\u011fi\u015fiklik bulamazs\u0131n. Allah&#8217;\u0131n s\u00fcnnetinde asla bir sapma da bulamazs\u0131n.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Son \u00e2yeti not al\u0131yorsun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk konu tekerr\u00fcr. Tarihin tekerr\u00fcr eden bir \u015fey oldu\u011funu biliyorsun. Ama konu tam olarak bu de\u011fil. Sen tekerr\u00fcr\u00fc dalland\u0131r\u0131p budakland\u0131r\u0131yorsun. Eline ald\u0131\u011f\u0131n bir kitapta a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 \u015funlar anlat\u0131l\u0131yor:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bilinene g\u00f6re 13,8 milyar y\u0131ld\u0131r evren var. 4,5 milyar y\u0131ld\u0131r D\u00fcnya, 150 bin y\u0131ld\u0131r insanl\u0131k, 50 bin y\u0131ld\u0131r dinler ve m\u00fclkiyet konusu var. Tekerr\u00fcr ise tarihin her \u00e2n\u0131nda vard\u0131. Ama \u00f6ncelikle insan eliyle yap\u0131lan tekerr\u00fcr\u00fc konu\u015fmal\u0131y\u0131z. E\u011fer b\u00f6yle bir ayr\u0131m yapabilirsek.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">AVRUPA TAR\u0130H\u0130<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130sa&#8217;dan \u00f6nce 100 y\u0131llar\u0131nda Roma&#8217;da vah\u015fi bir hayat vard\u0131. B\u00fct\u00fcn s\u0131n\u0131flar bu vah\u015fetle e\u011fleniyordu. \u00d6rne\u011fin Roma halk\u0131n\u0131 e\u011flendirmek i\u00e7in Gladyat\u00f6rler birbirleriyle ya da vah\u015fi hayvanlarla d\u00f6v\u00fc\u015fmek zorunda b\u0131rak\u0131l\u0131yordu. Herkes bu vah\u015fetten zevk al\u0131yordu. \u0130\u015fte tam b\u00f6yle bir zamanda \u0130sa ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor ve bu vah\u015fetin tam olarak z\u0131tt\u0131 olan \u015feyleri, sevgiyi ve merhameti savunuyor. Bu konuyu o kadar abart\u0131yor ki, neredeyse sadistli\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor. Mesel\u00e2, &#8220;Sa\u011f yana\u011f\u0131ma tokat yersem sol yana\u011f\u0131m\u0131 \u00e7eviririm&#8221; diyor. Ahiretten bahsederek bir ahl\u00e2k felsefesi yaratmakla u\u011fra\u015f\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu durum daha sonra o kadar abart\u0131l\u0131yor ki, rahipler ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor ve t\u00fcm hayatlar\u0131n\u0131 \u00f6b\u00fcr d\u00fcnyaya ad\u0131yorlar. Hi\u00e7 evlenmiyorlar, bu d\u00fcnyan\u0131n zevklerini yasakl\u0131yorlar. Bu d\u00fcnya hayat\u0131yla ilgili konu\u015fmay\u0131, tart\u0131\u015fmay\u0131, felsefe yapmay\u0131 k\u00fcf\u00fcr say\u0131yorlar. Her \u015feyi \u00f6b\u00fcr d\u00fcnya i\u00e7in yap\u0131yorlar. Ve karanl\u0131k bir \u00e7a\u011fdan ge\u00e7iyor Bat\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunun ard\u0131ndan da ayd\u0131nlanma hareketleri ba\u015fl\u0131yor tepki olarak. R\u00f6nesans\u00e7\u0131lar \u00f6b\u00fcr d\u00fcnyay\u0131 silip atarak her \u015feyi bu d\u00fcnyaya getiriyorlar. Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z tek hayat bu, o halde her \u015fey buna dair olmal\u0131 diyerek bilimi, sanat\u0131 ve felsefeyi bu d\u00fcnya i\u00e7in yapmaya ba\u015fl\u0131yorlar. Mesel\u00e2 rahip, v\u00fccudun her yerini kapatmay\u0131 v\u00e2zediyor. Ama ayd\u0131n, tamamen \u00e7\u0131plak olan heykeller yap\u0131yor. Birbirlerinin kar\u015f\u0131 devrimi oluyorlar yani.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kitapta anlat\u0131lanlar bunlard\u0131. Ve buna benzer, ayn\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla yap\u0131lagelen di\u011fer yorumlar. D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsun. &#8220;Tanr\u0131 varsay\u0131m\u0131na ihtiya\u00e7 duymuyorum&#8221; diyen bu kafa ne zaman &#8220;Tarih (ve de sosyoloji ve de biyoloji ve de patoloji) varsay\u0131m\u0131na ihtiya\u00e7 duymuyorum&#8221; diyebilecek? Anla\u015f\u0131lan bu d\u00fcnyadan sana bir fayda yok.<\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/ec608cf48f6d6b9f57c244916991eedb?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"Emre","dateTime":"2019-05-12T08:53:28+03:00","commentBody":"Te\u015fekk\u00fcrler","commentLikeCount":"2"}]}}