{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Duyuru"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/05\/26\/duyuru\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/05\/26\/duyuru\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/05\/26\/duyuru\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1037",
    "updated": "2020-01-22T17:40:29Z",
    "published": "2019-05-26T15:49:12Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Duyurular"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Duyuru videosunu buradan izleyebilirsiniz. Arkada\u015flar, sel\u00e2mlar, Bir s\u00fcredir askerlik vazifemizi ifa etmekte oldu\u011fumuz i\u00e7in, g\u00f6nderdi\u011finiz, bilhassa Devletli Nesnedir A\u015fk alb\u00fcm\u00fcnden sonra g\u00f6ndermi\u015f oldu\u011funuz elektronik postalara cevap veremedik, affedersiniz. Bundan sonra, f\u0131rsat bulduk\u00e7a cevap vermeye \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z. Bununla birlikte \u0131srarla soruldu\u011fu i\u00e7in de\u011finmek istedi\u011fimiz birka\u00e7 husus var: Sosyal medyada sadece bir blog ve bir Yutub sayfas\u0131ndan ibaretiz. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/05\/26\/duyuru\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Duyuru<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/k2R22DEo1AhKIw\">Duyuru videosunu buradan izleyebilirsiniz.<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Arkada\u015flar, sel\u00e2mlar,<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir s\u00fcredir askerlik vazifemizi ifa etmekte oldu\u011fumuz i\u00e7in, g\u00f6nderdi\u011finiz, bilhassa Devletli Nesnedir A\u015fk alb\u00fcm\u00fcnden sonra g\u00f6ndermi\u015f oldu\u011funuz elektronik postalara cevap veremedik, affedersiniz. Bundan sonra, f\u0131rsat bulduk\u00e7a cevap vermeye \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z. Bununla birlikte \u0131srarla soruldu\u011fu i\u00e7in de\u011finmek istedi\u011fimiz birka\u00e7 husus var: Sosyal medyada sadece bir blog ve bir Yutub sayfas\u0131ndan ibaretiz. Ba\u015fka bir mecrada hesap a\u00e7acak olursak bunun duyurusu zaten yap\u0131lacakt\u0131r. Bunlar haricinde, ismimizle payla\u015f\u0131m yapan hi\u00e7bir hesapla al\u00e2kam\u0131z ve m\u00fcn\u00e2sebetimiz bulunmamaktad\u0131r. Spotifay hesab\u0131m\u0131z yoktur ve olmayacakt\u0131r. Her f\u0131rsatta dile getirdi\u011fimiz gibi, yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu i\u015f m\u00fcn\u00e2sebetiyle, herhangi bir \u015fekilde, ne olursa olsun, nas\u0131l olursa olsun, paraya bula\u015fmaktan ikrah ederiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhabbetiniz ve al\u00e2kan\u0131z i\u00e7in sa\u011f olun, var olun. G\u00f6r\u00fc\u015fmek dile\u011fiyle, muhabbetle kal\u0131n.<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}