{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Bayram Sabah\u0131 \u0130ntihar\u0131"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/03\/bayram-sabahi-intihari\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/03\/bayram-sabahi-intihari\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/03\/bayram-sabahi-intihari\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1248","updated":"2020-05-15T07:11:48Z","published":"2020-07-03T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u0130ntihar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Hik\u00e2yeler"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u0130nan\u0131lmaz derecede tuhaf bir g\u00fcnd\u00fc. Bir bayram sabah\u0131. Kurban Bayram\u0131. Erken uyan\u0131p namaza gitmi\u015ftim tek ba\u015f\u0131ma. Bizim ailede bu gibi \u015feylere pek ehemmiyet verilmezdi. Bir tek annem vard\u0131. O da camiye gitmezdi. Peder bey ise \u201cBir g\u00fc\u00e7 var ama ben bu dinlere inanm\u0131yorum\u201d deyip ad\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi h\u00e2lde deist olmu\u015ftu. Karde\u015fimin ise camideki hal\u0131lara alerjisi vard\u0131. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/03\/bayram-sabahi-intihari\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Bayram Sabah\u0131 \u0130ntihar\u0131<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nan\u0131lmaz derecede tuhaf bir g\u00fcnd\u00fc. Bir bayram sabah\u0131. Kurban Bayram\u0131. Erken uyan\u0131p namaza gitmi\u015ftim tek ba\u015f\u0131ma. Bizim ailede bu gibi \u015feylere pek ehemmiyet verilmezdi. Bir tek annem vard\u0131. O da camiye gitmezdi. Peder bey ise \u201cBir g\u00fc\u00e7 var ama ben bu dinlere inanm\u0131yorum\u201d deyip ad\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi h\u00e2lde deist olmu\u015ftu. Karde\u015fimin ise camideki hal\u0131lara alerjisi vard\u0131. Bir secdeden sonra saatlerce aks\u0131r\u0131yor, kendine gelemiyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Velhas\u0131l tek ba\u015f\u0131na bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131ktan sonra cemaatle bayramla\u015ft\u0131k \u00fcst\u00fcnk\u00f6r\u00fc. Hep sevmi\u015fimdir bu tokala\u015fma \u015feklini. Muhtemelen s\u00fcnnet filand\u0131r. Gidenler bilir. Kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 iki el \u2013toplamda d\u00f6rt el\u2013 birden i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7irilerek hafif\u00e7e sallan\u0131r. &#8220;Bayram\u0131n m\u00fcbarek olsun.&#8221; Genelde ya\u015fl\u0131larla tokala\u015ft\u0131ktan sonra camiden \u00e7\u0131k\u0131p eve gelmi\u015ftim. Bizimkiler hen\u00fcz uyanm\u0131\u015flard\u0131. Onlarla da topluca d\u00f6rt \u00e7arp\u0131 \u00fc\u00e7 defa tokala\u015ft\u0131ktan sonra bayram\u0131m\u0131z\u0131 tebrik ettik. \u0130\u015fte tam o s\u0131rada annem rahats\u0131zlan\u0131verdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kendisi elli ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7ik, k\u0131sa boylu ve kilolu biri. Kilolu olmas\u0131 sebebiyle bir\u00e7ok hastal\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 ya\u015f\u0131 ilerledik\u00e7e. Bu da o hastal\u0131klar\u0131ndan birisiydi i\u015fte. Derhal kalk\u0131p otob\u00fcsle hastaneye gittik. Acilden giri\u015f yapt\u0131k ve annemi g\u00f6r\u00fcnmez bir odaya ald\u0131lar. Biz de s\u0131k\u0131nt\u0131yla beklemeye ba\u015flad\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fakat benim dikkatimi oraya durmadan gelen insanlar \u00e7ekiyordu. Merdivenden d\u00fc\u015f\u00fcp kolu baca\u011f\u0131 k\u0131r\u0131lanlar, kurbanl\u0131k koyunu keserken kendini b\u0131\u00e7aklayanlar, yirmi y\u0131ld\u0131r birbirine darg\u0131n olup, bayramda d\u00fc\u015fmanl\u0131k olmaz diye bar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131nca kavga edip birbirini yumruklayan akrabalar vesaire.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben bunlar\u0131 izliyorken \u00e7ok dikkatimi \u00e7eken gen\u00e7 bir \u00e7ocuk girdi acile. Yan\u0131nda da babas\u0131 ve karde\u015fi vard\u0131. \u00c7ocu\u011fun sol eli cebindeydi, sa\u011f elinin bile\u011finde ise acemice sar\u0131lm\u0131\u015f, kanl\u0131 bir sarg\u0131 bezi vard\u0131. \u00c7ocu\u011fun bak\u0131\u015flar\u0131 acayipti. Yorgunca ve korkun\u00e7 bir karanl\u0131k i\u00e7inde gibiydi. G\u00f6zleri, \u00f6b\u00fcr d\u00fcnyadan buray\u0131 se\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r gibi bak\u0131yordu. Sanki bir perdenin gerisinden, t\u00fcl\u00fcn arkas\u0131ndan g\u00f6r\u00fcyordu etraf\u0131n\u0131. Bir \u00e7e\u015fit ermi\u015flik, yahut hakikat sinmi\u015fti y\u00fcz\u00fcne.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yan\u0131nda duran baba ve karde\u015f ise tela\u015fl\u0131 ve bir \u015feyleri toparlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r gibi hareket ediyor, bir yandan o\u011fluna kol kanat gerdi\u011fini belli etmeye, di\u011fer yandan da bir an \u00f6nce kendini sakinle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. Ba\u015ftaki, hasta kay\u0131t b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden bu \u015fekilde ge\u00e7tiler. O b\u00f6l\u00fcmdeki adam da tela\u015flanm\u0131\u015f, derhal doktora haber vermi\u015fti. Oraya do\u011fru aceleyle giderken bu \u00fc\u00e7 ki\u015fi, bizimkilere, gidip su filan alaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yleyerek \u00e7ocu\u011fu takibe koyuldum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nce doktora gittiler. Doktor, \u00e7ocu\u011fun g\u00f6zlerine bak\u0131nca \u00fcrkm\u00fc\u015f g\u00f6z\u00fckt\u00fc. Sarg\u0131 bezini a\u00e7\u0131p bile\u011findeki kesik izlerine bakt\u0131. Parmaklar\u0131n\u0131 \u00e7ekip \u00e7ekip b\u0131rakt\u0131. &#8220;Damar\u0131 kesmi\u015fsin&#8221; dedi. Durum vahim der gibi b\u00fczd\u00fc dudaklar\u0131n\u0131. H\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde ba\u015fka odaya ald\u0131lar \u00e7ocu\u011fu. Ben kap\u0131da bekledim. Babas\u0131 ve karde\u015fi de orada beklemeye ba\u015flad\u0131. Onlar\u0131n konu\u015fmalar\u0131na kulak misafiri oldum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Allah kahretsin,&#8221; diyordu babas\u0131. A\u011flayacak gibiydi. &#8220;Anneni ara. Haber ver. \u00d6nemli bir \u015fey yok, de. Diki\u015f at\u0131p yollayacaklar. Tela\u015f yapmas\u0131n. Ama daha belli de\u011fil. Bu gece kalabilir, de. Sak\u0131n endi\u015felendirme kad\u0131n\u0131. Akl\u0131 \u00e7\u0131kar.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Telefonundaki tu\u015flara basmaya ba\u015flad\u0131 karde\u015fi. &#8220;Tamam,&#8221; diyordu bu arada da babas\u0131na, &#8220;sence k\u00f6t\u00fc bir \u015fey olur mu?&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Bilmiyorum. \u0130n\u015fallah olmaz. Of&#8230;&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu arada annesini aram\u0131\u015ft\u0131 \u00e7ocuk. &#8220;Anne,&#8221; diye a\u00e7t\u0131 telefonu. &#8220;Dur, dur bir dakika. Sakin ol. Doktor bakt\u0131. Damar\u0131 kesmi\u015f. Ama k\u00f6t\u00fc bir \u015fey yok. Diki\u015f atacaklar. Sonra belki m\u00fc\u015fahede alt\u0131nda tutarlar. Bu gece kalabilir yani, belli olmaz.&#8221; Biraz kar\u015f\u0131 taraf\u0131 dinledikten sonra konu\u015fmaya devam etti: &#8220;Tamam, haber verece\u011fim yine. Hele bir belli olsun. Diki\u015f at\u0131l\u0131yor \u015fu an. \u00c7\u0131k\u0131nca yine arar\u0131m seni. Bekliyoruz.&#8221; Telefonu kapatt\u0131 sonra. Ard\u0131ndan kap\u0131ya yak\u0131n bir yere gidip oturdular.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biraz sonra bir kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131 anonsu yapt\u0131lar. B RH pozitif. Bu benim kan grubumdu. Bir hem\u015fire gidip baba ve karde\u015fe bir \u015feyler s\u00f6yledi. Ard\u0131ndan tela\u015fland\u0131 ikisi de. Yak\u0131nlar\u0131na gidip dinledim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Anneni ara,&#8221; diyordu baba. &#8220;Ara, bana ver. Sonra sen haz\u0131rlan, git.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kan anonsu, bile\u011fini kesen o \u00e7ocuk i\u00e7in yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Karde\u015fi verecekti kan\u0131. Gizli bir tela\u015f vard\u0131 hastanede. \u015eimdiye kadar belki binlerce ki\u015fi \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fcr bu odalarda. Muhtemelen buna benzer bir tela\u015fla gitmi\u015ftir hepsi de. Di\u011fer hastalar\u0131n \u00e7o\u011fu zaman haberi bile olmam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ayakta ve bir eli cebinde hastaneye giri\u015f yapan biri nas\u0131l bu kadar a\u011f\u0131rba\u015fl\u0131 olabilirdi ki? Y\u00fcz\u00fcnde ac\u0131ya dair hi\u00e7bir ifade yoktu. Hayat\u00ee damarlardan biri olan bilek damar\u0131n\u0131 kesmi\u015f birisi nas\u0131l dayanabiliyordu ki b\u00f6yle bir ac\u0131ya? Ac\u0131 mutlaka olmal\u0131d\u0131r. Can vermek isteyen biri bunu elbette bilir. Bu y\u00fczden biraz da haz\u0131rl\u0131kl\u0131d\u0131r bu duruma. Ama bu kadar\u0131 fazlayd\u0131. Kendisini canl\u0131 canl\u0131 aleve verdi\u011fi h\u00e2lde hi\u00e7 k\u0131p\u0131rdamadan \u00f6len bir ke\u015fi\u015f gibi. Ak\u0131l almaz bir \u015fey bu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biraz sonra bizimkiler yan\u0131ma geldi. Niye kayboldu\u011fumu filan sordular. Bir bahane uydurdum. Gidip, adam\u0131n yan\u0131ndaki bo\u015f yere oturdu babam. Muhabbet etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Ge\u00e7mi\u015f olsun. Hastan\u0131z\u0131n durumu nas\u0131l?&#8221; diye sordu babam, intihar eden \u00e7ocu\u011fun babas\u0131na. K\u0131sa c\u00fcmlelerle anlatt\u0131 adam. \u00dczerine gitmedi babam. Y\u00fcz\u00fc sararm\u0131\u015ft\u0131. Annemin nas\u0131l oldu\u011funu sordum. Safra kesesinde otuz milimlik bir ta\u015f varm\u0131\u015f. Ameliyat demi\u015f doktor. Zarars\u0131z bir \u015fey ama a\u011fr\u0131lardan dolay\u0131 mecbur\u00ee. Bayram g\u00fcn\u00fc ameliyata al\u0131nacakt\u0131 annem. Uzun bir s\u00fcre buradayd\u0131k yani. Ben ve a\u011fbimin eve gitmesini s\u00f6yledi babam. Ben gitmeyece\u011fimi s\u00f6yleyince a\u011fbim de gitmemeye karar verdi. Bekliyorduk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yar\u0131m saat sonra kan vermeye giden \u00e7ocuk geri d\u00f6nd\u00fc. Babas\u0131 hemen ayaklan\u0131p yan\u0131na gitti. Ard\u0131ndan \u00e7ocu\u011fu oturttu kalkt\u0131\u011f\u0131 yere.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Yorgunluk \u00e7\u00f6ker \u015fimdi sana&#8221; dedi. &#8220;Otur, o\u011flum. Bir \u015fey dediler mi doktorlar filan?&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Bir \u015feyi yokmu\u015f. Kan verecekler. Ama bu gece burada kalacak. Kesin. Sen gidersin daha sonra, baba. Annem yaln\u0131z kalmas\u0131n. Ben beklerim. Ger\u00e7i o da ister \u015fimdi buraya gelmeyi.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Arasana anneni. Bir konu\u015fay\u0131m.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir saat sonra durumu hakk\u0131nda bilgi verdiler babas\u0131yla karde\u015fine. Bu arada da doktor, annemin ameliyat olaca\u011f\u0131 saati belirledi. Neyse ki, g\u00fcn i\u00e7inde yap\u0131lacakt\u0131 ameliyat. \u00d6\u011fleden sonra. Bunu \u00f6\u011frenince a\u011fbimle babam, hastanenin avlusundaki \u00e7ay bah\u00e7esine gidip oturdular. Ben gitmedim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130ki saat sonra babayla karde\u015fin, \u00e7ocu\u011fun yan\u0131na girmesine m\u00fcsaade edildi. Daha sonra, az \u00f6nceki gizli tela\u015f kayboluverdi. Bir s\u00fcre sonra ise \u00fc\u00e7\u00fc birden \u00e7\u0131kt\u0131 s\u00fcrekli kapal\u0131 olan kap\u0131dan. Hava almak i\u00e7in \u00e7\u0131km\u0131\u015flard\u0131. Hastanenin giri\u015f kap\u0131s\u0131n\u0131n hemen dibindeki bir banka oturdular. Ben de gidip yanlar\u0131ndaki banka oturdum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;\u0130yi misin?&#8221; diye soruyordu babas\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Yok&#8221; diye m\u0131r\u0131ldand\u0131 gen\u00e7 adam. \u00c7ocu\u011fun hi\u00e7 \u00f6yle k\u00fcstah\u00e7a cevap vermek gibi bir kast\u0131 yoktu. Onun ruh h\u00e2lini ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcnce ger\u00e7ekten gayet makul bir cevap oldu\u011fu anla\u015f\u0131l\u0131yordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ard\u0131ndan baba, o\u011fluna nasihat vermek niyetiyle konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Fakat s\u00f6yledikleri nasihatten \u00e7ok, bu intihar giri\u015fimini anlamland\u0131ram\u0131yor olman\u0131n getirdi\u011fi \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131kt\u0131. \u00c7ocuk konu\u015fmuyordu. Dinliyormu\u015f gibi de de\u011fildi. Susup durdu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir m\u00fcddet sonra tekrar ayakland\u0131 babas\u0131. Vak&#8217;a, intihar olunca adl\u00ee bir h\u00e2l al\u0131yordu. Bu y\u00fczden de polislere ifade vermesi gerekiyordu. Bu gibi durumlarda \u00e7ocu\u011fun, ailesinin evinde k\u00f6t\u00fc \u015fartlarda oldu\u011fu filan tespit edilirse \u00e7ocu\u011fu ailesinden bile alabiliyorlar. Bu y\u00fczden ilk olarak intihar\u0131 bir sebebe dayand\u0131rma mecburiyetine giriyorlar. Baban\u0131n arkas\u0131ndan karde\u015fi de gitti. Gen\u00e7 adam yaln\u0131z ba\u015f\u0131na kald\u0131 bankta.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Birlikte oldu\u011fun hakikat nedir?&#8221; diye sordum yan banktan. \u015e\u00f6yle bir bakt\u0131 bana d\u00f6n\u00fcp. Birden hu\u015fu i\u00e7inde kald\u0131m. Bu gen\u00e7 adam\u0131n bak\u0131\u015flar\u0131 \u00fcrk\u00fctt\u00fc beni. Sorumu tekrar etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m: &#8220;Bi&#8230; birlikte oldu\u011fun hakikat nedir?&#8221; Tekrar etti\u011fim anda bu soruyu inan\u0131lmaz z\u00fcppece buldum. Sa\u011flam bir azarlamal\u0131yd\u0131 beni bu \u00e7ocuk. Ya da def olup gitmemi s\u00f6ylemeliydi. Bunu hak etmi\u015ftim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Hakikat filan yok. Herkes gibi ben de s\u0131ram\u0131 savmak istedim sadece&#8221; diyor gen\u00e7 adam. Cevap vermesine hayret ediyorum. Fakat cevab\u0131na daha da hayret ediyorum. Hakikatin kuca\u011f\u0131ndaki bu gen\u00e7 nas\u0131l oluyordu da, &#8220;Hakikat filan yok&#8221; diyordu. Fakat s\u0131ras\u0131n\u0131 savmak istedi\u011fi gibi beni de savmak istedi\u011fi i\u00e7in s\u00f6ylemi\u015f olabilirdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Hakikat yok mu?&#8221; dedim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Elbette var. Ama biz bilemeyece\u011fiz.&#8221; Gayet sade konu\u015fuyordu. \u0130nsan bu bu\u011fulu bak\u0131\u015flar\u0131n sahibinden efsunlu laflar bekliyordu. Fakat b\u00f6yle konu\u015fmas\u0131 ona daha \u00e7ok yak\u0131\u015f\u0131yordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Bildi\u011fin \u015fey ne?&#8221; dedim. &#8220;Ne biliyordun da bileklerini kestin, s\u00f6yler misin?&#8221; Biraz hiddetliydi bu s\u00f6yledi\u011fim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Karac&#8217;o\u011flan&#8217;\u0131 biliyorum,&#8221; dedi. &#8220;Mayakovski&#8217;yi, David Foster Wallace&#8217;\u0131, Werther&#8217;i, S\u00e2d\u0131k Hid\u00e2yet&#8217;i, Hemingway&#8217;i, t\u00fcm bunlar\u0131 biliyorum. T\u00fcm bunlar insanl\u0131\u011fa ihanet edilen yerlerde ya\u015f\u0131yorlard\u0131. Karac&#8217;o\u011flan i\u00e7inde bulundu\u011fu a\u015firetten bir k\u0131za \u00e2\u015f\u0131kt\u0131. Bir g\u00fcn a\u015firetin kodamanlar\u0131ndan biri, bu k\u0131z\u0131 kendi \u00e7ad\u0131r\u0131na kapatt\u0131. Bunu duyan Karac&#8217;o\u011flan da da\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131, bir ma\u011faraya girdi ve bir daha da \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren olmad\u0131. \u0130ntihar etmi\u015fti. Foster Wallace insanlar\u0131n yozla\u015fm\u0131\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131 yaz\u0131yordu. Sanayi Devriminden sonra insanlar\u0131n ne kadar ucuz hayatlar ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131yordu. Bir g\u00fcn yar\u0131m kalan roman\u0131n\u0131 d\u00fczenledikten sonra intihar etti. S\u00e2d\u0131k Hid\u00e2yet kendi \u00fclkesi \u0130ran&#8217;da d\u0131\u015flanmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Avrupa&#8217;daki M\u00fcsl\u00fcmanlar da ona \u00f6fkeyle bak\u0131yordu. Bir g\u00fcn t\u00fcm m\u00fcsveddelerini yak\u0131p intihar etti. T\u00fcm bunlar ihanet k\u00fclt\u00fcr\u00fcyd\u00fc i\u015fte. Onlar\u0131n \u015fahit olduklar\u0131, g\u00f6rd\u00fckleri \u015fey buydu. Katliamlar, ihanetler, yalanlar, riya i\u00e7erisindeydiler. Osmanl\u0131, Alman \u0130mparatorlu\u011fu, ABD, \u0130ran, Sovyetler Birli\u011fi, K\u00fcba. \u015eimdi de T\u00fcrkiye. Buras\u0131 cehennem. Buras\u0131, bize kar\u015f\u0131 i\u015flenmi\u015f bir su\u00e7, yap\u0131lm\u0131\u015f bir ihanet.\u201d Konu\u015fmas\u0131 bitti\u011finde y\u00fcre\u011fim h\u0131zla \u00e7arp\u0131yordu. Durup sustu bir s\u00fcre. Daha sonra da babas\u0131 ve karde\u015fi geldi. Hep birlikte i\u00e7eriye girdiler. M\u00fc\u015fahede alt\u0131nda tutulacakt\u0131. Girmeden \u00f6nce, e\u011fer buradaysam i\u00e7eriye gelip onunla sohbet etmemi istemi\u015fti. Birka\u00e7 saat sonra dedi\u011fini yapt\u0131m. Fakat yan\u0131na gitmeden \u00f6nce onun hakk\u0131nda biraz d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S\u00f6yledikleri mant\u0131kl\u0131yd\u0131. Topraklar fethetmi\u015f, devrimler yapm\u0131\u015f, milyonlarca insan\u0131 mes&#8217;uliyeti alt\u0131na alm\u0131\u015f o \u00fclkelerde tam bir ihanet ya\u015fat\u0131l\u0131yordu. Hepsinde de insan onuruyla oynan\u0131yor, haks\u0131z kazan\u00e7 sa\u011flan\u0131yor ve adaletsiz kararlar al\u0131n\u0131yordu. Buna tam bir ger\u00e7eklikle \u015fahit olan insanlar da daha fazla tahamm\u00fcl edemeyip canlar\u0131na k\u0131y\u0131yorlard\u0131. T\u0131pk\u0131 \u015fimdi oldu\u011fu gibi. Onun intihar\u0131 da bu sebeptendi. \u015eahit oldu\u011funa tahamm\u00fcl edememi\u015f, bir Kurban Bayram\u0131 sabah\u0131nda bilek damarlar\u0131n\u0131 kesmi\u015fti. Belki de kendini kurban etmek istemi\u015fti. O zamanlar ben dindar biri say\u0131l\u0131rd\u0131m. \u0130ntihar bana \u00e7ok uzak ve manas\u0131z geliyordu. Fakat \u015fimdi ger\u00e7ek anlam\u0131n\u0131 kavramaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m. Derler ki, hakikati bulan dervi\u015f art\u0131k ya ikiy\u00fczl\u00fc olmak ya da buralardan \u00e7ekip gitmek zorundad\u0131r. O, \u00e7ekip gitmeyi tercih etmi\u015fti. \u00c7\u00fcnk\u00fc ikiy\u00fczl\u00fc oldu\u011fu takdirde, bu da bir ihanet olacakt\u0131 ve kendini daha da rezil hissedecekti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Annem i\u00e7eride ameliyat olurken, ben de babam ve a\u011fbimle birlikte d\u0131\u015far\u0131da bekliyordum. Babam biraz s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcyordu. Do\u011fal kar\u015f\u0131l\u0131yordum bu durumu. \u00c7\u00fcnk\u00fc annemden ba\u015fka arkada\u015f\u0131 yoktu koca d\u00fcnyada. Yirmi be\u015f senedir birbirlerine y\u00e2renlik ediyorlard\u0131. Onun ba\u015f\u0131na gelecek en ufak bir \u015feyde endi\u015felenir, tepesi atard\u0131. Ama onunla konu\u015furken bunu hi\u00e7 belli etmez, hatta \u00e7ok umursam\u0131yormu\u015f gibi davran\u0131rd\u0131. Bunu, \u00e7ocuksulu\u011funa yorard\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biz orada beklerken, ba\u015fka bir odada gizli tela\u015flardan birinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ettim. Beyaz \u00fcniformal\u0131 ki\u015filer girip \u00e7\u0131k\u0131yor, i\u00e7eriye \u00e7e\u015fitli aletler g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcyordu. Biri daha \u00f6l\u00fcm kal\u0131m sava\u015f\u0131 veriyordu i\u015fte. Kimsenin ruhu bile duymuyordu. Olay\u0131 fark eden benim gibi birka\u00e7 ki\u015fi ise b\u00fcy\u00fck bir so\u011fukkanl\u0131l\u0131kla seyre dal\u0131yorlard\u0131. Yapabilece\u011fim bir \u015fey var m\u0131? diyen g\u00f6zlerle doktorlara ve hem\u015firelere bak\u0131yorlard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir saat sonra bizimkilerin yan\u0131ndan ayr\u0131l\u0131p, gen\u00e7 adam\u0131n kald\u0131\u011f\u0131 yere do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fcm. Onunla sohbet edecek olmak beni heyecanland\u0131rd\u0131. B\u00fct\u00fcn gece onunla konu\u015fabilirdim. Hatta daha sonra da kesinlikle beni ayd\u0131nlatmas\u0131n\u0131 isteyecektim ondan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Girdi\u011fimde odada bulamad\u0131m. Bir\u00e7ok hasta vard\u0131 \u00e7evrede fakat onu bir t\u00fcrl\u00fc g\u00f6remedim. Onunla birlikte babas\u0131 ve karde\u015fi de yoktu ortal\u0131kta. Ba\u015fka odalara filan bakt\u0131m, oralarda da yoklard\u0131. Gidip, beyaz \u00fcniformal\u0131 birine sordum:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cBile\u011fini kesen bir hasta vard\u0131. M\u00fc\u015fahede alt\u0131nda tutulacakt\u0131. Nerede acaba?\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cKarde\u015fi misiniz?\u201d diye sordu hem\u015fire. G\u00f6zlerinden, &#8216;kurallar&#8217; ifadesini okudum. E\u011fer yak\u0131n\u0131 de\u011filsem bana bilgi filan vermeyecekti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cEvet, karde\u015fiyim\u201d dedim. Elini omzuma koydu. Samimiydi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cBir saat \u00f6nce kendisini kaybettik\u201d dedi. Bakakald\u0131m. Sanki bir an \u015faka yap\u0131yormu\u015f gibi geldi. Bir an her \u015feyin bir \u015faka oldu\u011fu hissine kap\u0131ld\u0131m. Kar\u015f\u0131mdaki kad\u0131n oyuncu, bu hastane bir set ve herkes birer fig\u00fcrand\u0131. Yahut bu sadece, perdedeki bir oyundu. Her \u015fey ill\u00fczyondu. Yan\u0131ltan, fakat yanl\u0131\u015flanamaz bir ill\u00fczyondu d\u00fcnya. Takatimin son damlas\u0131yla, hayal d\u00fcnyas\u0131n\u0131n ger\u00e7ek olma ihtimaline son kez tutunarak sordum:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cNas\u0131l?\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cKendisi tekrardan bileklerini kesti. Bu sefer kurtaramad\u0131k. Neredeyse t\u00fcm kolu parampar\u00e7a olmu\u015ftu.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">D\u00fc\u015f\u00fcp bay\u0131ld\u0131m. Ard\u0131ndan ay\u0131ld\u0131m ama bu kez de g\u00f6z\u00fcm\u00fc a\u00e7mad\u0131m. Uykuya dald\u0131m. Nerede oldu\u011fum, ne oldu\u011fu umurumda bile de\u011fildi. Fakat yine de bu, &#8216;ger\u00e7eklik&#8217; denen \u015fey pe\u015fimi b\u0131rakm\u0131yordu. Muhtemelen hastanenin bir yata\u011f\u0131nda yat\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131m. Fakat bunun ger\u00e7ek olamayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. Bir bo\u015flukta s\u00fcz\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc hissettim. Yatak yoktu, d\u00fcnya yoktu. Hakikat, insana bunu yap\u0131yordu. Hakikatin kuca\u011f\u0131ndayken her \u015fey ill\u00fczyondu. O g\u00fcn r\u00fcyamda o \u00e7ocu\u011fu g\u00f6rd\u00fcm. Bana \u015f\u00f6yle s\u00f6yledi:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cHi\u00e7bir \u015fey ger\u00e7ek de\u011fil. Her \u015feye izin vard\u0131r.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>L.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1607\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/03\/bayram-sabahi-intihari\/suicide-1881-oil-on-canvas\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg\" data-orig-size=\"1774,1445\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;www.bridgemanimages.com&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;DGA593052 Suicide, 1881 (oil on canvas) by Manet, Edouard (1832-83); Buhrle Collection, Zurich, Switzerland; (add.info.: Edouard Manet (1832-1883), Suicide, 1881.\\r\\nArtwork-location: Z\\u00fcrich, Sammlung B\\u00fchrle (Art Museum)); De Agostini Picture Library \\\/ E. Lessing; French,  out of copyright&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;Copyright: www.bridgemanimages.com&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Suicide, 1881 (oil on canvas)&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Suicide, 1881 (oil on canvas)\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1607\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg\" alt=\"Suicide, 1881 (oil on canvas)\" width=\"1774\" height=\"1445\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg 1774w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg?w=150&amp;h=122 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg?w=300&amp;h=244 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg?w=768&amp;h=626 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c389douard_manet_-_le_suicidc3a9_ca._1877.jpg?w=1024&amp;h=834 1024w\" sizes=\"(max-width: 1774px) 100vw, 1774px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}