{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Ece Ayhan"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/02\/ece-ayhan-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/02\/ece-ayhan-2\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/02\/ece-ayhan-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2840","updated":"2020-05-25T19:09:21Z","published":"2020-07-02T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"B\u0130R KORKU TEM\u0130 \u00dcZER\u0130NE BENZERL\u0130KLER \u00c7ocukken sevmek bu ikinci elin a\u015fk\u0131 ay \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 zaman g\u00fczelli\u011fi katedrallerden atarlar cam gibi cam gibi Korkun\u00e7 a\u011flama ba\u015flar o kadar yaln\u0131zs\u0131n kap\u0131y\u0131 \u00f6rerlerse ne yapars\u0131n soyut ve zorunlu ac\u0131 \u00e7ocuklara benzer Sokaklar \u00e7ok darald\u0131 okunacak kitap kalmam\u0131\u015f evde korku daha da yakla\u015ft\u0131 \u00f6p\u00fclen yerleri kad\u0131n\u0131n yava\u015f yava\u015f \u00e7\u00fcr\u00fcyor G\u00fcl\u00fcmseyi\u015fin &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/02\/ece-ayhan-2\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ece Ayhan<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>B\u0130R KORKU TEM\u0130 \u00dcZER\u0130NE BENZERL\u0130KLER<\/p>\n<p>\u00c7ocukken sevmek<br \/>\nbu ikinci elin a\u015fk\u0131<br \/>\nay \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 zaman<br \/>\ng\u00fczelli\u011fi katedrallerden atarlar<br \/>\ncam gibi cam gibi<\/p>\n<p>Korkun\u00e7 a\u011flama ba\u015flar<br \/>\no kadar yaln\u0131zs\u0131n<br \/>\nkap\u0131y\u0131 \u00f6rerlerse ne yapars\u0131n<br \/>\nsoyut ve zorunlu<br \/>\nac\u0131 \u00e7ocuklara benzer<\/p>\n<p>Sokaklar \u00e7ok darald\u0131<br \/>\nokunacak kitap kalmam\u0131\u015f evde<br \/>\nkorku daha da yakla\u015ft\u0131<br \/>\n\u00f6p\u00fclen yerleri kad\u0131n\u0131n<br \/>\nyava\u015f yava\u015f \u00e7\u00fcr\u00fcyor<\/p>\n<p>G\u00fcl\u00fcmseyi\u015fin ge\u00e7mi\u015f \u015fehirlere<br \/>\nboyalar d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f<br \/>\n(ya bu neye benziyor).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2850\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/02\/ece-ayhan-2\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-1.jpg\" data-orig-size=\"960,706\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-1.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2850\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-1.jpg\" alt=\"95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n\" width=\"960\" height=\"706\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-1.jpg 960w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-1.jpg?w=150&amp;h=110 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-1.jpg?w=300&amp;h=221 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/95028035_2540547612854268_7819318649079988224_n-1.jpg?w=768&amp;h=565 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\"><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}