{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Amerika&#8217;dan M\u00fchendis)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/05\/fikra-amerikadan-muhendis\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/05\/fikra-amerikadan-muhendis\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/05\/fikra-amerikadan-muhendis\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3264","updated":"2020-05-25T15:30:53Z","published":"2020-07-05T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"1950\u2019li y\u0131llarda Amerikal\u0131 muhendisler gelmi\u015f T\u00fcrkiye\u2019ye. Kayseri\u2019de bir k\u0131s\u0131m imar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na rehberlik edeceklermi\u015f. T\u00fcrkiye\u2019de yol g\u00fczerg\u00e2h\u0131n\u0131 belirleyecek alet ve eleman yokmu\u015f. T\u00fcrk m\u00fchendisler e\u015fe\u011fi yoku\u015fa s\u00fcr\u00fcyor, arkas\u0131ndan elemanlar \u015feritmetre \u00e7ekiyor ve e\u015fe\u011fin ayak izlerine kaz\u0131k \u00e7ak\u0131p istikamet belirliyorlarm\u0131\u015f. Bunu g\u00f6ren Amerikal\u0131 m\u00fchendis prati\u011fi kavrayamam\u0131\u015f ve sormu\u015f: \u201cNe yap\u0131yorlar b\u00f6yle?\u201d T\u00fcrk m\u00fchendis cevap vermi\u015f, \u201cRampada yolun &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/05\/fikra-amerikadan-muhendis\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Amerika&#8217;dan M\u00fchendis)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">1950\u2019li y\u0131llarda Amerikal\u0131 muhendisler gelmi\u015f T\u00fcrkiye\u2019ye. Kayseri\u2019de bir k\u0131s\u0131m imar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na rehberlik edeceklermi\u015f. T\u00fcrkiye\u2019de yol g\u00fczerg\u00e2h\u0131n\u0131 belirleyecek alet ve eleman yokmu\u015f. T\u00fcrk m\u00fchendisler e\u015fe\u011fi yoku\u015fa s\u00fcr\u00fcyor, arkas\u0131ndan elemanlar \u015feritmetre \u00e7ekiyor ve e\u015fe\u011fin ayak izlerine kaz\u0131k \u00e7ak\u0131p istikamet belirliyorlarm\u0131\u015f. Bunu g\u00f6ren Amerikal\u0131 m\u00fchendis prati\u011fi kavrayamam\u0131\u015f ve sormu\u015f: \u201cNe yap\u0131yorlar b\u00f6yle?\u201d T\u00fcrk m\u00fchendis cevap vermi\u015f, \u201cRampada yolun g\u00fczerg\u00e2h\u0131n\u0131 belirliyorlar.\u201d \u201cAnlayamad\u0131m?\u201d \u201cE\u015fek rampay\u0131 en uygun yoldan \u00e7\u0131kar, biz de e\u015fe\u011fin izinde kaz\u0131k \u00e7ak\u0131p rampada yol g\u00fczerg\u00e2h\u0131 belirliyoruz.\u201d Amerikal\u0131 kat\u0131larak g\u00fclmeye ba\u015flam\u0131\u015f. Yat\u0131\u015f\u0131nca sormu\u015f, \u201cPeki, e\u015fek bulamay\u0131nca ne yap\u0131yorsunuz?\u201d T\u00fcrk m\u00fchendis bozuntuya vermeden cevap verm\u0131\u015f: \u201cAmerika\u2019dan m\u00fchendis getirtiyoruz.\u201d<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3265\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/05\/fikra-amerikadan-muhendis\/muhendis\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mc3bchendis.jpg\" data-orig-size=\"700,530\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"m\u00fchendis\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mc3bchendis.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mc3bchendis.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3265\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mc3bchendis.jpg\" alt=\"m\u00fchendis\" width=\"700\" height=\"530\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mc3bchendis.jpg 700w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mc3bchendis.jpg?w=150&amp;h=114 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mc3bchendis.jpg?w=300&amp;h=227 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\"><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}