{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (13. Hafta)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/01\/gece-icin-sarkilar-13-hafta\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/01\/gece-icin-sarkilar-13-hafta\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/01\/gece-icin-sarkilar-13-hafta\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1870",
    "updated": "2020-06-09T15:45:51Z",
    "published": "2020-07-01T19:00:59Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Keyifli dinlemeler. Deutschland &#8211; Rammstein The Message &#8211; M.I.A. America Loves Gangsters &#8211; Cunninlynguists \u00c7anakkale&#8217;de kanl\u0131 cihad olundu &#8211; Ayda S\u00f6nmez Haz\u0131r ol vaktine nemse kral\u0131 &#8211; Adnan T\u00fcrk\u00f6z Var &#8211; KUAN Bir Derdim Var\u00a0&#8211; Mor ve \u00d6tesi Elif dedim be dedim &#8211; Seha Oku\u015f R\u00fczg\u00e2r uyumu\u015f ay dal\u0131yor &#8211; Ahmet Hilkat \u00c7uha Annem beni &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/01\/gece-icin-sarkilar-13-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (13.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n<ol>\n<li><em>Deutschland<\/em> &#8211; Rammstein<\/li>\n<li><em>The Message<\/em> &#8211; M.I.A.<\/li>\n<li><em>America Loves Gangsters<\/em> &#8211; Cunninlynguists<\/li>\n<li><em>\u00c7anakkale&#8217;de kanl\u0131 cihad olundu<\/em> &#8211; Ayda S\u00f6nmez<\/li>\n<li><i>Haz\u0131r ol vaktine nemse kral\u0131<\/i> &#8211; Adnan T\u00fcrk\u00f6z<\/li>\n<li><em>Var<\/em> &#8211; KUAN<\/li>\n<li><em>Bir Derdim Var\u00a0<\/em>&#8211; Mor ve \u00d6tesi<\/li>\n<li><em>Elif dedim be dedim<\/em> &#8211; Seha Oku\u015f<\/li>\n<li><em>R\u00fczg\u00e2r uyumu\u015f ay dal\u0131yor<\/em> &#8211; Ahmet Hilkat \u00c7uha<\/li>\n<li><em>Annem beni yeti\u015ftirdi bu ellere yollad\u0131<\/em><\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1834\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/22\/gece-icin-sarkilar-3-hafta\/ebabil-3\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/ebabil-3-e1586105268129.jpg\" data-orig-size=\"584,283\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ebabil-3\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/ebabil-3-e1586105268129.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/ebabil-3-e1586105268129.jpg?w=584\" class=\"alignnone  wp-image-1834\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/ebabil-3-e1586105268129.jpg\" alt=\"ebabil-3\" width=\"689\" height=\"334\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/ebabil-3-e1586105268129.jpg 584w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/ebabil-3-e1586105268129.jpg?w=150&amp;h=73 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/ebabil-3-e1586105268129.jpg?w=300&amp;h=145 300w\" sizes=\"(max-width: 689px) 100vw, 689px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}