{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Henri Michaux"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/09\/henri-michaux\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/09\/henri-michaux\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/09\/henri-michaux\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3757",
    "updated": "2020-05-26T10:36:30Z",
    "published": "2020-07-09T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u0130ntihar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "BULANTI MI \u00d6L\u00dcM M\u00dcD\u00dcR BU YAKLA\u015eAN \u0130ndir bayraklar\u0131n\u0131, kalbimYeter \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z,\u00d6mr\u00fcm\u00fc noktala art\u0131k.\u00d6dlek diyemezler bizeElimizin erdi\u011fince ya\u015fad\u0131k. Ah ruhum,Gitmek midir niyetin kalmak m\u0131?Bildir karar\u0131n\u0131.Her yan\u0131m\u0131 yoklay\u0131p durma \u00f6yle.Bir \u00e7ekip b\u0131rakma g\u00f6vdemiS\u00f6yle karar\u0131n\u0131. Sorma bana, hi\u00e7 h\u00e2l kalmad\u0131 bende. Azrail Hazretleri,Ne k\u00fcfrettim ne de yaltakland\u0131m z\u00e2t\u0131n\u0131zaAc\u0131y\u0131n\u0131z bana, ka\u00e7 kez yal\u0131nayak ba\u015f\u0131kabak yola \u00e7\u0131km\u0131\u015f bu yolcuya\u00dcstelik ne bir &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/09\/henri-michaux\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Henri Michaux<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>BULANTI MI \u00d6L\u00dcM M\u00dcD\u00dcR BU YAKLA\u015eAN<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130ndir bayraklar\u0131n\u0131, kalbim<br>Yeter \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z,<br>\u00d6mr\u00fcm\u00fc noktala art\u0131k.<br>\u00d6dlek diyemezler bize<br>Elimizin erdi\u011fince ya\u015fad\u0131k.<\/p>\n\n\n\n<p>Ah ruhum,<br>Gitmek midir niyetin kalmak m\u0131?<br>Bildir karar\u0131n\u0131.<br>Her yan\u0131m\u0131 yoklay\u0131p durma \u00f6yle.<br>Bir \u00e7ekip b\u0131rakma g\u00f6vdemi<br>S\u00f6yle karar\u0131n\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p>Sorma bana, hi\u00e7 h\u00e2l kalmad\u0131 bende.<\/p>\n\n\n\n<p>Azrail Hazretleri,<br>Ne k\u00fcfrettim ne de yaltakland\u0131m z\u00e2t\u0131n\u0131za<br>Ac\u0131y\u0131n\u0131z bana, ka\u00e7 kez yal\u0131nayak ba\u015f\u0131kabak yola \u00e7\u0131km\u0131\u015f bu yolcuya<br>\u00dcstelik ne bir \u00f6\u011fretenim oldu, ne param, \u015fan \u015feref desem u\u011framad\u0131 yan\u0131ma.<br>G\u00fcc\u00fcn\u00fczden su\u00e2l olunmaz sizin, ve hi\u00e7 kimse ge\u00e7emez sizi tuhafl\u0131kta<br>Ac\u0131y\u0131n\u0131z daha hende\u011fi atlamadan, size e\u015fk\u00e2lini sunan bu ka\u00e7\u0131\u011fa<br>Onu havadayken yakalay\u0131n<br>B\u0131rak\u0131n, becerebilirse azc\u0131k, haz\u0131rlas\u0131n kendisini, sizin huyunuza suyunuza<br>Ve n\u2019olur elinden tutuverin biraz zahmet olmazsa.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>M\u00fctercim: \u0130smet \u00d6zel<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3759\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/09\/henri-michaux\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-1.png\" data-orig-size=\"736,725\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-1.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-1.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-1.png?w=736\" class=\"wp-image-3759\" width=\"692\" height=\"681\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-1.png?w=692 692w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-1.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-1.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c0d8a7ab-f017-4079-84d8-f93ba6f4177f-1.png 736w\" sizes=\"(max-width: 692px) 100vw, 692px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}