{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Me\u015f\u2019um Karar 71 Ya\u015f\u0131nda"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/07\/mesum-karar-71-yasinda\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/07\/mesum-karar-71-yasinda\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/07\/mesum-karar-71-yasinda\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3617",
    "updated": "2020-05-25T13:38:41Z",
    "published": "2020-07-07T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Zab\u0131tlar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "ME\u015e&#8217;UM KARAR 71 YA\u015eINDA-I \u00c7ocuklar s\u0131n\u0131f\u0131n cam\u0131n\u0131 k\u0131rarlar. Bir \u201cKim k\u0131rd\u0131?\u201d tela\u015f\u0131d\u0131r ba\u015flar. Oysa \u00f6\u011fretmen \u00e7ok rahatt\u0131r, \u00e7\u00fcnk\u00fc tecr\u00fcbesiyle bilir ki cam\u0131 \u201c\u00d6rtmenim, valla-billa ben k\u0131rmad\u0131m!\u201d diye ilk parma\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131ran \u00e7ocuk k\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Bizim s\u0131k\u0131 T\u00fcrk m\u00fczi\u011fi d\u00fc\u015fman\u0131 bat\u0131c\u0131lar da aynen b\u00f6yledir: \u201cBiz alaturkay\u0131 \u00e7ok severiz derler, evimizde yaln\u0131zken (yani etrafta duyan-g\u00f6ren yokken) hep alaturka dinleriz. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/07\/mesum-karar-71-yasinda\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Me\u015f\u2019um Karar 71&#160;Ya\u015f\u0131nda<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><strong>ME\u015e&#8217;UM KARAR 71 YA\u015eINDA-I<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00c7ocuklar s\u0131n\u0131f\u0131n cam\u0131n\u0131 k\u0131rarlar. Bir \u201cKim k\u0131rd\u0131?\u201d tela\u015f\u0131d\u0131r ba\u015flar. Oysa \u00f6\u011fretmen \u00e7ok rahatt\u0131r, \u00e7\u00fcnk\u00fc tecr\u00fcbesiyle bilir ki cam\u0131 \u201c\u00d6rtmenim, valla-billa ben k\u0131rmad\u0131m!\u201d diye ilk parma\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131ran \u00e7ocuk k\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Bizim s\u0131k\u0131 T\u00fcrk m\u00fczi\u011fi d\u00fc\u015fman\u0131 bat\u0131c\u0131lar da aynen b\u00f6yledir: \u201cBiz alaturkay\u0131 \u00e7ok severiz derler, evimizde yaln\u0131zken (yani etrafta duyan-g\u00f6ren yokken) hep alaturka dinleriz. Eh, Mozart\u2019la da rak\u0131 i\u00e7ilmez ki.. Ama d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131nca \u2018alaturka teksesli oldu\u011fu i\u00e7in geridir, bat\u0131 m\u00fczi\u011fi \u00e7oksesli oldu\u011fu i\u00e7in ileri ve \u00e7a\u011fda\u015ft\u0131r; zaten Atat\u00fcrk de\u2026 \u2026\u2019 filan demeye mecburuz, \u00e7\u00fcnk\u00fc ekme\u011fimiz buna ba\u011fl\u0131\u201d. \u0130\u015fte bu iki y\u00fczl\u00fclerin Tanzimatla ba\u015flay\u0131p Eyl\u00fcl 1926\u2019da resmile\u015fen sahtekarl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrk musikisini konservatuarda ve bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 ilk ve orta\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131nda yasaklatt\u0131rm\u0131\u015f, Hasan Ali Y\u00fccel\u2019in bakanl\u0131\u011f\u0131 y\u0131llar\u0131nda geli\u015ferek tam bir k\u00fclt\u00fcr kanseri halini alm\u0131\u015f ve bug\u00fcnk\u00fc d\u00fczeltilmesi fevkalade g\u00fc\u00e7 duruma gelinmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1926 May\u0131s\u0131nda Musa S\u00fcreyya ile Zeki \u00dcng\u00f6r (bozuk prozodili milli mar\u015f\u0131n bestecisi) Milli E\u011fitim Bakan\u0131na \u015fu raporu veriyorlard\u0131 (bug\u00fcnk\u00fc dile aktar\u0131yorum): \u201cD\u00fcnyan\u0131n her yerindeki bu t\u00fcr kurumlara konservatuar dendi\u011fi halde, bamba\u015fka bir zihniyetin hakim oldu\u011fu bir d\u00f6nemde ad\u0131ge\u00e7en kuruma Dar\u00fclelhan ad\u0131 verilmi\u015fti (kendisi o kurumun m\u00fcd\u00fcr\u00fc de\u011filmi\u015f gibi!-C.T.). Bu kurumun bug\u00fcnk\u00fc k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz i\u00e7in gereksiz olan T\u00fcrk musikisinden ar\u0131nd\u0131r\u0131larak ad\u0131n\u0131n \u0130stanbul Konservatuar\u0131na \u00e7evrilmesi, idari ve ilmi denetiminin de Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca yap\u0131lmas\u0131 en samimi dile\u011fimizdir\u201d (Kaynak: Maarif Vekaleti Mecmuas\u0131, no.7,s.68). Al\u00e7ak\u00e7a bir ihanet ve pis bir ya\u011fc\u0131l\u0131ktan ba\u015fka \u015fey olmayan bu rapordan d\u00f6rt ay sonra 6.9.1926\u2019da \u0130cra Vekilleri Heyetince kabul edilen y\u00f6netmenli\u011fin 10.maddesinde yer alan \u201cmilli musikinin fenni esaslara g\u00f6re geli\u015ftirilmesi i\u00e7in \u00e7are ve tedbirler d\u00fc\u015f\u00fcnmek\u201d \u00fczere (yine bug\u00fcnk\u00fc dille verdim) Musa S\u00fcreya, Cemal Re\u015fit Rey ve \u0130smail Hakk\u0131 Baltac\u0131o\u011flu Sanayi-i Nefise Enc\u00fcmenine se\u00e7iliyor ve milli musikiyi \u00e7a\u011fda\u015fla\u015ft\u0131racak (!) en acil tedbir olarak, Konservatuardan ve okullardan at\u0131lmas\u0131na karar veriyorlard\u0131!<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Topluma dayat\u0131lmak istenen uygulamalara ge\u00e7ebilmek ve bunlar\u0131 tarafs\u0131z \u2013bilimsel (!) kurallar\u0131n karar\u0131na istinad ettirmek i\u00e7in hedefe uygun kurallar olu\u015fturmak, b\u00fct\u00fcn totaliter rejimlerin \u00f6zelli\u011fidir. 1926 Ekimi de, o me\u015f\u2019um karar\u0131 en ac\u0131 dille reddeden m\u00fczik bilgini Rauf Yekta Bey ba\u015fta olmak \u00fczere besteci Bimen \u015een ve edebiyat\u00e7\u0131-neyzen H.S\u00fcha Gezgin\u2019in Vakit, Ak\u015fam ve Yeni Ses gazetelerindeki yaz\u0131lar\u0131 ve Baltac\u0131o\u011flu ile Halil B.Y\u00f6netken\u2019in papa\u011fan cevaplar\u0131yla doludur. \u015eimdi bir \u00fclkenin milli m\u00fczi\u011finin gelece\u011fi konusunda b\u00f6yle hayati \u00f6nemde bir karar\u0131 almakla g\u00f6revlendirilen ki\u015filerin niteli\u011fine k\u0131saca g\u00f6z atal\u0131m:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Musa S\u00fcreyya, en az\u0131ndan 10 Kas\u0131mlarda Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn en \u00e7ok sevdi\u011fi \u015fark\u0131lar ad\u0131 alt\u0131nda yay\u0131mlanan programlarda yer alan \u2018Cana rakibi handan edersin\u2019 g\u00fcfteli U\u015f\u015fak \u015fark\u0131n\u0131n bestekar\u0131 Griftzen As\u0131m Bey\u2019in s\u00f6z\u00fcmona o\u011flu ve o \u201c\u00e7a\u011fda\u015f k\u00fclt\u00fcrler i\u00e7in gereksiz\u201d diye niteledi\u011fi T\u00fcrk musikisinde \u2018Sen sanki bahar\u0131n g\u00fcl\u00fcs\u00fcn \u015fen \u00e7i\u00e7e\u011fimsin\u2019 gibi tan\u0131nm\u0131\u015f besteler yapm\u0131\u015f, ama beceremedi\u011fi i\u00e7in Manasyan Efendiye armonize ettirdi\u011fi Tahirbuselik Pe\u015frevini benim aranjman\u0131m diye takdim etmesi bir yana, Osmanl\u0131 h\u00fck\u00fcmetince g\u00f6nderildi\u011fi Almanya\u2019daki m\u00fczik e\u011fitiminden d\u00f6n\u00fcnce m\u00fcd\u00fcr\u00fc oldu\u011fu Dar\u00fclelhan\u2019dan (Na\u011fmeler Saray\u0131 adl\u0131 ilk resmi konservatuar\u0131m\u0131z) kendi musikisinin at\u0131lmas\u0131 i\u00e7in rapor vermekten utanmam\u0131\u015f rejim ya\u011fc\u0131s\u0131 bir iki y\u00fczl\u00fc (tabii siz bu y\u00fcz k\u0131zart\u0131c\u0131 raporla ilgili bilgiyi \u00d6ztuna\u2019n\u0131n gaflar ansiklopedisinde bulamazs\u0131n\u0131z).<em>&nbsp;(12 Temmuz 1997)<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>ME\u015e&#8217;UM KARAR 71 YA\u015eINDA-II<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1926 Eyl\u00fcl\u00fcnde \u201cmilli musikinin fenni esaslara g\u00f6re geli\u015ftirilmesi i\u00e7in \u00e7are ve tedbirler d\u00fc\u015f\u00fcnmek\u201d \u00fczere Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca Sanayi-i Nefise Enc\u00fcmeninde g\u00f6revlendirilen Musa S\u00fcreyya, Cemal Re\u015fit Rey ve \u0130smail Hakk\u0131 Baltac\u0131o\u011flu\u2019nun, milli m\u00fczi\u011fi \u00e7a\u011fda\u015fla\u015ft\u0131racak en acil tedbir olarak, Konservatuardan ve Bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 okullardan at\u0131lmas\u0131na karar veri\u015flerinin hikayesini ge\u00e7en yaz\u0131da anlatm\u0131\u015f, bu \u00e7ok vatanseverce karara imza atan \u00fc\u00e7 \u00fcyenin ki\u015filiklerini tan\u0131tmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130kinci \u00fcye Cemil Re\u015fit Rey, \u00fcnl\u00fc Rus Be\u015fleri\u2019ne \u00f6zenip \u00e7a\u011fda\u015f olabilmek i\u00e7in kendilerine T\u00fcrk Be\u015fleri diyen grubun \u00fcyesi olmas\u0131 hasebiyle, T\u00fcrk Musikisine rahmet okumas\u0131 zaten beklenemeyecek olan bir besteci. Aradan 47 y\u0131l ge\u00e7tikten sonra ancak ifade edebildi\u011fi T\u00fcrk musikisi hakk\u0131ndaki fikirlerine bak\u0131l\u0131rsa, 1973\u2019te s\u00f6yledi\u011fi ger\u00e7eklerin 1926\u2019da hen\u00fcz fark\u0131na varmam\u0131\u015f oldu\u011funa veya 1926\u2019n\u0131n merhumun T\u00fcrk musikisi hakk\u0131ndaki ger\u00e7ek d\u00fc\u015f\u00fcncesini a\u00e7\u0131klamas\u0131 i\u00e7in m\u00fcsait bir tarih olmad\u0131\u011f\u0131na h\u00fckmetmek gerekir. Bak\u0131n\u0131z, T\u00fcrk Edebiyat\u0131 Dergisi\u2019nin A\u011fustos 1973 tarihli 20.say\u0131s\u0131ndaki m\u00fclakat\u0131nda \u00fcstad ne diyor:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cEski as\u0131rlardan bize intikal etmi\u015f T\u00fcrk bestekarlar\u0131n\u0131n eserlerine \u00f6tedenberi hayrand\u0131m. 1939\u2019da Ankara Radyosu\u2019nda Mes\u2019ud Cemil\u2019in korosu ve benim telli sazlar orkestramla birlikte konserler verdik. Dinleyenler hayranl\u0131k i\u00e7inde kald\u0131lar, iki m\u00fczik aras\u0131nda ne kadar b\u00fcy\u00fck yak\u0131nl\u0131k oldu\u011funu ve her iki m\u00fczi\u011fin yar\u0131\u015f\u0131rcas\u0131na y\u00fckseldi\u011fini g\u00f6rd\u00fcler. Bizim \u00fcstadlar\u0131m\u0131z hakiki ilham konusunda en az garpl\u0131 \u00fcstadlar\u0131n ayar\u0131ndad\u0131r. 14. Y\u00fczy\u0131lda ya\u015fam\u0131\u015f olan Abd\u00fclkadir Meragi\u2019nin melodileri yan\u0131nda garp m\u00fczi\u011fi \u00e7ok ilkel ve s\u00f6n\u00fckt\u00fcr. \u202617. Y\u00fczy\u0131lda \u00fcstad Purcell\u2019den sonra 300 y\u0131l \u0130ngiltere\u2019de hi\u00e7bir m\u00fczik dehas\u0131 \u00e7\u0131kmam\u0131\u015ft\u0131r.\u201d 1926 Ekimindeki gazete polimiklerine hi\u00e7 kar\u0131\u015fmam\u0131\u015f olan merhum Rey\u2019in bahsetti\u011fi bu T\u00fcrk musiki bestekarlar\u0131, acaba diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor insan, \u015futlanm\u0131\u015f ortestra \u015fefi Abdurrahmen \u00c7elebinin, 28.10.1996 tarihli Cumhuriyet gazetesinde, \u201cCumhuriyet Konserinde bunlar\u0131n eserlerini icra etmek d\u00fcped\u00fcz irtica ve skandald\u0131r\u201d dedikleri mi yoksa?!\u2026 \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fcye Baltac\u0131\u2019dan bahsetmeye, m\u00fczikle uzak yak\u0131n ilgisi olmam\u0131\u015f uzun boylu bir kukla oldu\u011fu i\u00e7in, l\u00fczum g\u00f6rm\u00fcyorum.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBir cahilin bir sanatkar oldu\u011funu asla g\u00f6remezsiniz\u201d diyen Frans\u0131z m\u00fczik bilgini Albert Lavignac ve onun \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra Lionel de la Laurencie\u2019nin y\u00f6netimindeki 1902-1931 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u00e7\u0131km\u0131\u015f olan 11 ciltlik (Encylopedie de la musique et Dictionnaire du Conservatoire) adl\u0131 eserin V.cildine 119 sayfal\u0131k bir T\u00fcrk musikisi monografisini do\u011frudan do\u011fruya Frans\u0131zca yazm\u0131\u015f olan b\u00fcy\u00fck bilginimiz Rauf Yekta Bey, 22 Ekim 1926 tarihli Vakit gazetesinde bak\u0131n\u0131z ne diyor:\u201dMekteplerimizde T\u00fcrk \u00e7ocuklar\u0131na m\u00fcnhas\u0131ran Mozart, \u00c7aykovski\u2019nin eserlerini \u00f6\u011fretece\u011fiz. Bir m\u00fcddet b\u00f6yle ge\u00e7ecek. Kendi musiki sanat\u0131m\u0131z\u0131, milli uslubumuzu tamamiyle unutaca\u011f\u0131z ve i\u015fte o vakit\u2026 \u2013 g\u00fclmeyiniz ey z\u00fcl-uk\u00fcl (ak\u0131l sahibi okuyucular\u0131m,C.T.), i\u015fte o vakit- bu \u00fc\u00e7 milletin ruhumuza yerle\u015fen musiki ruhlar\u0131ndan has\u0131l olmu\u015f melez ve mahlut bir musiki zevkiyle yeni bir musiki yaratmaya ba\u015flayaca\u011f\u0131z!\u2026\u201d, \u201c\u00c7a\u011fda\u015f m\u00fczikte eskiye ba\u015fvurmadan ileri gitmenin imkan\u0131 yoktur\u201d diyen Wagner hayatta olsayd\u0131, sizin bu ultramodern fikirleriniz kar\u015f\u0131s\u0131nda kendi yanl\u0131\u015f d\u00fc\u015f\u00fcncelerinden kimbilir ne kadar utan\u0131rd\u0131!\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cMozart Topkap\u0131\u2019da\u201d. Ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n alt\u0131n\u0131 merakla okuyorum. \u201cCumhuriyetin 50. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc \u015fenlikleri s\u0131ras\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin Bat\u0131 sanat\u0131nda neler ba\u015farabildi\u011fi g\u00f6sterilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lacak. Mozart\u2019\u0131n \u2018Sereglio\u2019su da Topkap\u0131 Saray\u0131n\u0131n \u015fahane salonlar\u0131nda sunulacak.. \u201cDemek ki Cumhuriyetin 50. Y\u0131l\u0131nda emperyalist Bat\u0131ya kar\u015f\u0131 verilen \u0130stiklal Sava\u015f\u0131n\u0131n kutlan\u0131\u015f\u0131nda Bat\u0131ya Bat\u0131y\u0131 satmaya \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z! Demek ki, aptal taklit\u00e7ili\u011fimizin ve soluk kopyac\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n yine bat\u0131l\u0131 al\u0131\u015flarla takdirini dilenece\u011fiz. Ve T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc ve T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn sanat eserlerini hep Bat\u0131 perdesinin ard\u0131na, kuytulara itece\u011fiz. Ve b\u00f6ylece bat\u0131l\u0131 ukalalar\u0131n aferinleriyle, m\u00fcstehzi y\u00fcze g\u00fclmeleriyle \u2018muas\u0131r medeniyet seviyesi\u2019ne vard\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 sanaca\u011f\u0131z. \u015eenliklerden alayl\u0131 bak\u0131\u015flar\u0131n\u0131 esirgememek i\u00e7in zahmet buyuracak birka\u00e7 bat\u0131l\u0131n\u0131n a\u015fa\u011f\u0131lay\u0131c\u0131 kahkahalar\u0131n\u0131 \u015fu s\u00f6zlerle \u015fimdiden duyar gibi oluyorum; \u201c\u0130yi.. iyi.. Devam edin\u2026 50 y\u0131l sonra daha da ba\u015far\u0131l\u0131 olursunuz!\u201d (Adnan Sefa, Bat\u0131 G\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc, 14 Eyl\u00fcl 1972\/Bath, Fikir ve Sanatta Hareket, Ocak-\u015eubat 1973, say\u0131 85-86). Bilmem, benim bir \u015fey eklememe siz l\u00fczum g\u00f6r\u00fcr m\u00fcs\u00fcn\u00fcz?\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>(26 Temmuz 1997)<br>Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur, Biraz da M\u00fczik<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3647\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/07\/mesum-karar-71-yasinda\/musiki\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg\" data-orig-size=\"1000,684\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"musiki\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg?w=1000\" class=\"wp-image-3647\" width=\"720\" height=\"492\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg?w=720 720w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}