{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Zab\u0131t (Senin i\u00e7in \u00f6ld\u00fcler Avrupa)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/04\/zabit-senin-icin-olduler-avrupa\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/04\/zabit-senin-icin-olduler-avrupa\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/04\/zabit-senin-icin-olduler-avrupa\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3256","updated":"2020-05-20T15:42:15Z","published":"2020-07-04T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Zab\u0131tlar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Abd\u00fclmecid, Avrupa devletlerinin iste\u011fi \u00fczerine Rusya\u2019ya sava\u015f a\u00e7\u0131yor. Osmanl\u0131 Donanmas\u0131 Sinop\u2019ta Ruslar\u0131n bask\u0131n\u0131yla yeniliyor. 2700 denizcimiz \u015fehit oluyor. Bu sava\u015f\u0131n (K\u0131r\u0131m Harbi\u2019nin) ard\u0131ndan Abd\u00fclmecid, \u00fczerinde \u201cAvrupa, senin i\u00e7in \u00f6ld\u00fcler -Sinop- 1853\u201d yaz\u0131l\u0131 madalyalar\u0131 bast\u0131r\u0131p da\u011f\u0131tt\u0131r\u0131yor."},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Abd\u00fclmecid, Avrupa devletlerinin iste\u011fi \u00fczerine Rusya\u2019ya sava\u015f a\u00e7\u0131yor. Osmanl\u0131 Donanmas\u0131 Sinop\u2019ta Ruslar\u0131n bask\u0131n\u0131yla yeniliyor. 2700 denizcimiz \u015fehit oluyor. Bu sava\u015f\u0131n (K\u0131r\u0131m Harbi\u2019nin) ard\u0131ndan Abd\u00fclmecid, \u00fczerinde \u201cAvrupa, senin i\u00e7in \u00f6ld\u00fcler -Sinop- 1853\u201d yaz\u0131l\u0131 madalyalar\u0131 bast\u0131r\u0131p da\u011f\u0131tt\u0131r\u0131yor.<\/p>\n<p>\n<a href='https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/04\/zabit-senin-icin-olduler-avrupa\/sikke\/'><img width=\"135\" height=\"150\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke.png?w=135\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke.png?w=135 135w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke.png?w=270 270w\" sizes=\"(max-width: 135px) 100vw, 135px\" data-attachment-id=\"3257\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/04\/zabit-senin-icin-olduler-avrupa\/sikke\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke.png\" data-orig-size=\"746,826\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"sikke\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke.png?w=271\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke.png?w=676\" \/><\/a>\n<a href='https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/04\/zabit-senin-icin-olduler-avrupa\/sikke2\/'><img width=\"150\" height=\"146\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke2.png?w=150\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke2.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke2.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" data-attachment-id=\"3258\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/04\/zabit-senin-icin-olduler-avrupa\/sikke2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke2.png\" data-orig-size=\"811,790\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"sikke2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke2.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/sikke2.png?w=676\" \/><\/a>\n<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}