{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Arap At\u0131"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/20\/arap-ati\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/20\/arap-ati\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/20\/arap-ati\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3819","updated":"2020-06-04T16:25:24Z","published":"2020-10-20T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},"summary":{"@type":"html","$":"Araplar&#8217;\u0131n at yeti\u015ftirmeye ba\u015flamalar\u0131 sonraki d\u00f6nemlere dayan\u0131r; hatta Hz. Muhammed d\u00f6neminde hen\u00fcz \u00e7ok az at cinsine sahip olduklar\u0131 bilinmektedir. Arap at\u0131, elbette ki, do\u011fu k\u00f6kenli s\u0131cak kanl\u0131 gruba aittir; ancak, anayurdu Arabistan de\u011fil, T\u00fcrkistan&#8217;d\u0131r. Bu cinsin bug\u00fcnk\u00fc niteliklerine kavu\u015fmas\u0131 ise, M\u0131s\u0131r&#8217;da, Orta Asya&#8217;dan gelen halklar taraf\u0131ndan yeti\u015ftirilerek ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir. Bu atlar\u0131n T\u00fcrk k\u00f6keni, ad\u0131ndan da anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/20\/arap-ati\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Arap At\u0131<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">Araplar&#8217;\u0131n at yeti\u015ftirmeye ba\u015flamalar\u0131 sonraki d\u00f6nemlere dayan\u0131r; hatta Hz. Muhammed d\u00f6neminde hen\u00fcz \u00e7ok az at cinsine sahip olduklar\u0131 bilinmektedir. Arap at\u0131, elbette ki, do\u011fu k\u00f6kenli s\u0131cak kanl\u0131 gruba aittir; ancak, anayurdu Arabistan de\u011fil, T\u00fcrkistan&#8217;d\u0131r. Bu cinsin bug\u00fcnk\u00fc niteliklerine kavu\u015fmas\u0131 ise, M\u0131s\u0131r&#8217;da, Orta Asya&#8217;dan gelen halklar taraf\u0131ndan yeti\u015ftirilerek ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir. Bu atlar\u0131n T\u00fcrk k\u00f6keni, ad\u0131ndan da anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. Arap\u00e7a&#8217;da herhangi bir at i\u00e7in &#8221;faras&#8221; ya da &#8221;husan&#8221; s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fc kullan\u0131l\u0131r; ama soylu bir kan ta\u015f\u0131yan atlar i\u00e7in, T\u00fcrk\u00e7e k\u00f6kenli &#8221;atik&#8221; s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fc kullan\u0131l\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Prof. A. Azzaroli&#8217;nin An Early History of Horsemanship, 1985<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3873\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/20\/arap-ati\/arap-ati\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/arap-ati.jpg\" data-orig-size=\"600,430\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"arap-ati\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/arap-ati.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/arap-ati.jpg?w=600\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/arap-ati.jpg?w=600\" class=\"wp-image-3873\" width=\"685\" height=\"490\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/arap-ati.jpg 600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/arap-ati.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/arap-ati.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 685px) 100vw, 685px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0"}