{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Benim Yunus"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/16\/benim-yunus\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/16\/benim-yunus\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/16\/benim-yunus\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1697","updated":"2020-04-20T14:07:48Z","published":"2020-10-16T16:00:01Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Hik\u00e2yeler"}],"summary":{"@type":"html","$":"1970 \u2013 2012 \u201cHuzur i\u00e7inde yat Benim Yunus\u201d G\u0130R\u0130\u015e (ADAM \u201cOTUR \u015eURAYA\u201d DER VE \u0130K\u0130 KEZ ETE VURMA SES\u0130 GEL\u0130R) \u201cRichard, Richard\u2019\u0131 sever: Yani ben benim.\u201d Shakespeare \u2014 Yunus Bey siz misiniz? \u2014 Evet, buyrun? \u2014 Sizinle bir konu hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmem gerekiyor. Ben soya\u011fac\u0131m\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yorum da efendim, m\u00fcsait misiniz? \u2014 Bug\u00fcn m\u00fcsait de\u011filim, bay\u0131m. \u2014 &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/16\/benim-yunus\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Benim Yunus<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:center;\"><em>1970 <\/em><em>\u2013<\/em><em> 2012<br \/>\n\u201cHuzur i\u00e7inde yat Benim Yunus\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\nG\u0130R\u0130\u015e (ADAM \u201cOTUR \u015eURAYA\u201d DER VE \u0130K\u0130 KEZ ETE VURMA SES\u0130 GEL\u0130R)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">\u201c<em>Richard, Richard\u2019\u0131 sever: Yani ben benim.\u201d<\/em><br \/>\nShakespeare<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yunus Bey siz misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, buyrun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sizinle bir konu hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmem gerekiyor. Ben soya\u011fac\u0131m\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yorum da efendim, m\u00fcsait misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bug\u00fcn m\u00fcsait de\u011filim, bay\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Peki efendim, numaram\u0131 vereyim isterseniz. M\u00fcsait oldu\u011funuzda beni arar m\u0131s\u0131n\u0131z?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 H\u0131h\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>K\u00e2\u011f\u0131t kalem<\/em> \u2014 Nerelisiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Karamano\u011fullar\u0131\u2019ndan. <em>G\u00fcl\u00fcms\u00fcyor.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 M\u00fcsait oldu\u011funuzda mutlaka aray\u0131n beni.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S\u0131k\u0131l\u0131yordum h\u00e2lbuki, e\u011flence \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 bana da. Niye geri yollad\u0131m ki adam\u0131? Neyse.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Televizyonu a\u00e7t\u0131m, tam vakti: BBC\u2019nin T\u00fcrk\u00e7e yay\u0131n saati. Ve o haber muhabiri, \u00e7at\u0131k ka\u015fl\u0131, sal\u0131k sa\u00e7l\u0131, beyaz tenli muhabir: Buse S\u0131rverdi. G\u00fcl\u00fcmsedim, \u201c<em>And news!<\/em>\u201d Bu m\u00e2n\u00e2yla haberleri de izlemi\u015f oluyorum. Ey a\u015fk, nelere k\u00e2dirsin. \u0130lk haber bir filmle ilgili. Bir d\u00f6nemin k\u00fclt filmini \u2013k\u00fclt zaten bir d\u00f6nem moda olmu\u015f demek de\u011fil mi?\u2013 tekrar \u00e7ekmi\u015fler. Neyse, yine o, k\u00fclt sevgilim benim. Sanki bana bir \u015feyler anlat\u0131yor ve dinlemedi\u011fim zaman ka\u015flar\u0131n\u0131 \u00e7at\u0131yor, sesini y\u00fckseltiyor. Dinliyorum: III. Ri\u00e7\u0131rd\u2019\u0131n cesedi bulunmu\u015f. Soya\u011fac\u0131ndan bulmu\u015flar cesedi, torununun torununun&#8230; torunlar\u0131n\u0131 tespit etmi\u015fler. \u0130zlanda\u2019da, Kanada\u2019da ve T\u00fcrkiye\u2019de. Kananda\u2019dakinin DNA \u00f6rnekleriyle belirlenmi\u015f o oldu\u011fu. Her \u015fey bir \u00e2l\u00e2met. Soya\u011fac\u0131, diyor. G\u00fcl\u00fcmsedim. On be\u015f dakikal\u0131k haberler bitti. O aptal g\u00fcl\u00fc\u015f a\u011fz\u0131mda kald\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>Bir ihtim\u00e2l daha var. O da \u00f6lmek mi dersin?<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Telefonum \u00e7al\u0131yor: Numara. \u201cAlo \u2013gelene\u011fi bozmak istemedim\u2013 kimsiniz?\u201d \u201cBen Benim, yani ismim&#8230;\u201d \u201cAnlad\u0131m bay\u0131m, merak etmeyin. Benim ismim de Benim \u00e7\u00fcnk\u00fc.\u201d \u201c\u2013<em>G\u00fcl\u00fcyor<\/em>\u2013 Babalar\u0131m\u0131z akraba olabilir.\u201d \u201cYoksa deminki soya\u011fac\u0131 i\u00e7in gelen adam siz miydiniz?\u201d \u201cKim?\u201d \u201cEh. Demin bir adam gelmi\u015fti de&#8230;\u201d \u201cHay\u0131r, ben de\u011fildim.\u201d \u201cSiz ne i\u00e7in aram\u0131\u015ft\u0131n\u0131z?\u201d \u201cEfendim, ben \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Ri\u00e7\u0131rd i\u00e7in rahats\u0131z etmi\u015ftim sizi.\u201d \u201cNas\u0131l?\u201d \u201cM\u00fcsaitseniz bir yerde g\u00f6r\u00fc\u015febilir miyiz?\u201d Bir \u015fekilde ikna etti beni. Zaten bu ma\u011farada epeyi s\u0131k\u0131l\u0131yordum. D\u00f6rt bu\u00e7ukta kahvede bulu\u015ftuk. Masada beni bekliyordu. Uzun sa\u00e7l\u0131, otuz ya\u015fl\u0131, kahverengi ceketli, tam tarif etti\u011fi gibi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Anlat bakal\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Benim Yunus.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bak\u0131yorum soyismime kadar biliyorsunuz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sizi tedirgin etmek de\u011fil amac\u0131m fakat \u015fu an bir\u00e7ok insan dedelerinize kadar bilmekte.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ben yaln\u0131z\u0131m efendim, tedirgin olmam. Fakat biraz a\u00e7ar m\u0131s\u0131n\u0131z? \u2013 <em>Allah\u2019\u0131m ne kadar kibar\u0131z, kusaca\u011f\u0131m kibarl\u0131ktan, zariflikten, incelikten, narinlikten.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 G\u00fcller Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131 bilir misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130ngiltere i\u00e7 sava\u015flar\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yedinci Henry ile ba\u015flayan sava\u015flar. 50\u2019lerden beri s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar var, \u00f6zellikle \u0130ngiltere\u2019de. Fakat 1970\u2019lerin sonlar\u0131na kadar ar\u015fivlerin 1945\u2019e kadar olan k\u0131sm\u0131n\u0131n kapal\u0131 olu\u015fu konuya y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n k\u0131s\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda etkili oldu. H\u00fck\u00fcmete yak\u0131n \u2018<em>think tank<\/em>\u2019 kurulu\u015flar\u0131 ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131 bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 bu?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Dedenizin cesetini bulma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131. Ayr\u0131ca G\u00fcller Sava\u015f\u0131 hakk\u0131nda bilgiler de edinilecek bunun sayesinde.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Dedem?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Ri\u00e7\u0131rd.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sen kimsin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ben gazeteciyim. \u2013<em>G\u00f6z\u00fcmden d\u00fc\u015ft\u00fcn delikanl\u0131.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Evime d\u00f6n\u00fcyorum. Sand\u0131\u011f\u0131m gibi e\u011flenceli olmad\u0131 bu i\u015f. S\u0131k\u0131nt\u0131dan patlad\u0131m. Otob\u00fcse bindim, kart\u0131m\u0131 bast\u0131m, \u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n gerektirdi\u011fi hareketlerle arka kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ip oturdum. Ertesi durakta bir k\u0131z bindi. Allah Allah, yan\u0131ma oturdu. Evet, bazen k\u0131zlar gelip benim yan\u0131ma oturur. Art\u0131k evime geliyorum. \u0130nsem mi, inmesem mi \u2013 bilmiyorum. K\u0131z iniyor, ben de arkas\u0131ndan gidiyorum. Neden sebep? \u2013 bilmiyorum. Yollar\u0131 ge\u00e7iyoruz, sokaklar\u0131, caddeleri. Hepsi ayn\u0131 \u015fey de\u011fil mi sanki? \u2013 bilmiyorum. Sevgili sevgilim. Aa, nereden sevgilin oluyorum senin, manyak herif! Bir delikanl\u0131 durduruyor beni. Abim, al\u0131r m\u0131s\u0131n? Kartpostallar. K\u0131z\u0131 kaybettim.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Eve gidip, ad\u0131na \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m mimarl\u0131k \u015firketindeki projemi inceledim. Yirmi \u00fc\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr projelerimizi kendi \u015firketimize be\u011fendirmek i\u00e7in \u00e7abal\u0131yoruz. Bir projem aday olarak g\u00f6sterildi fakat benim i\u00e7ime sinmedi. G\u00f6rsel olarak da g\u00fczel bir yap\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in u\u011fra\u015f\u0131yordum. Plastik gibi, a\u015fa\u011f\u0131dan yukar\u0131ya do\u011fru i\u00e7eri giren merdivenler \u015feklinde iki kule planlad\u0131m. En altlar\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f merkezi ve ortalar\u0131nda da otopark olacakt\u0131. \u00d6nlerine de tenis, basketbol, futbol, voleybol ve golf sahalar\u0131 yap\u0131lacakt\u0131. Son olarak da bir tane olimpik havuz tasarlam\u0131\u015ft\u0131m. Yeteri kadar metrekaremiz vard\u0131. Yine de b\u00f6yle bir alana en fazla bu kadar insan s\u0131\u011fd\u0131r\u0131labilir. T\u00fcm \u015firketlerin istedi\u011fi de budur. Yoksa bu piyasada harcan\u0131rs\u0131n. Aday g\u00f6sterilen projem \u0130sve\u00e7\u2019teki fuarda tan\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir ilgi g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc. Zaten bizim \u015firkette de ba\u015fka bu kadar iyi bir proje yoktu. Fakat elbette ki <em>PeeP<\/em> denilen \u015firkette \u00e7ok sa\u011flam iki rakibim vard\u0131. Ger\u00e7i bir tanesi de iki kule tasarlam\u0131\u015ft\u0131 fakat 5\u2019e 10 kalas \u015feklinde d\u00fcmd\u00fcz iki kule, alan\u0131 berbat ederdi. Di\u011fer proje ise bu birka\u00e7 senedir \u00e7ok tutulan spiral \u015feklindeki iki birle\u015fik kuleden olu\u015fuyordu. Herif Dubai\u2019de iki oteli \u00e7izmi\u015f. Yani muhtemelen o alacak bu i\u015fi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ertesi g\u00fcn d\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuk geldi, \u00fcstelik ben aramam\u0131\u015ft\u0131m. Ona sallama \u00e7ay ikram ettim. Sa\u011f olsun, i\u00e7medi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Benim Yunus.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, benim. Anlat bakal\u0131m delikanl\u0131. (<em>Bir dosya \u00e7\u0131kar\u0131p bana verdi. Dosyalar\u0131 severim. Asl\u0131nda dosyalara bo\u015f bo\u015f bakmay\u0131 severim.)<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yani?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu benim soya\u011fac\u0131m. Ve siz de buradas\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, evet, g\u00f6rd\u00fcm.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evinizin duvarlar\u0131 neden pembe?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ev, evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Neyse, olay\u0131 bilmiyorsunuz, de\u011fil mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hangi olay\u0131, \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Ri\u00e7\u0131rd sizin de mi akraban\u0131z oluyor yoksa?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Biliyorsunuz demek ki. G\u00fcller Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131 bilir misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Gazeteci misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131r, siz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bana bir s\u00fcr\u00fc ders verdi tarih \u00f6\u011fretmenim. Ayr\u0131ca Shakespeare\u2019in bir kitab\u0131n\u0131 \u00f6nerdi, <em>\u2013<\/em>ad\u0131n\u0131 hat\u0131rlam\u0131yorum<em>\u2013<\/em> bir de bir film \u00f6nerdi. G\u00fcller Sava\u015f\u0131 \u0130ngiltere tarihi i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir i\u00e7 sava\u015fm\u0131\u015f <em>\u2013<\/em>ya ne olacakt\u0131? \u015eimdi bu konuyla ilgili tonla \u015fey anlat\u0131rd\u0131m ama inan\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z, hi\u00e7birisini hat\u0131rlam\u0131yorum. Dikkatimi \u00e7eken tek \u015fey, o soya\u011fac\u0131nda, haber muhabiri Buse S\u0131rverdi\u2019nin de olmas\u0131 idi. Ve bu y\u00fczden soya\u011fac\u0131n\u0131n bir kopyas\u0131n\u0131 da ben ald\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cBu i\u015f bana bir \u015fekilde yarar m\u0131?\u201d diye sordum. \u201c\u0130ngiltere\u2019ye girmek i\u00e7in dahi vize istiyorlar\u201d dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eirketimizin mimarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fcstlenmeye aday olaca\u011f\u0131 yeni \u2018ya\u015fam merkezi\u2019nin \u00e7izimlerini benim almama yarasayd\u0131 ke\u015fke. Bir kral\u0131n torunuyum, desem beni ciddiye alan olacak m\u0131yd\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>\u00a0<\/em><em>I\u2019ve got a telephone call from Istanbul&#8230;<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Telefonum \u00e7al\u0131yor: Arayan patronum Kerim Bo\u011fdakl\u0131. \u201cSenin para yatt\u0131\u201d dedi. \u00dcz\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcm. \u201cKim ald\u0131 projeyi\u201d diye sordum. \u201cBeni anlamad\u0131n galiba. Paran hesab\u0131na yatt\u0131. Sen ald\u0131n projeyi.\u201d \u201cHa siktir!\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eirketten istifa ettim. S\u00f6zle\u015fmemi bu proje i\u00e7in bekletiyordum. Sonunda emekli olman\u0131n zaman\u0131 gelmi\u015fti. \u015eirkete giden paran\u0131n haricinde yakla\u015f\u0131k bir milyon dolar para alm\u0131\u015ft\u0131m bu i\u015ften. D\u00fczenli bir hayat bana g\u00f6re de\u011fil. Her zaman istedi\u011fim gibi, tenha bir koya yerle\u015firim Ege\u2019de. Evet, evet, en iyisi bu olacak. Hi\u00e7 yapmad\u0131\u011f\u0131m \u015feyleri yapaca\u011f\u0131m. Kitap bile okurum belki. Oralarda muhacir hem\u015fehrilerimi de bulurum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nternetten birka\u00e7 yerin adresini ald\u0131m. Ama \u00f6nce oraya gidip iyice bir g\u00f6rmeliyim evi. Ondan \u00f6nce bankadan biraz para \u00e7ekmeliyim. HER \u015eEY \u00c7OK G\u00dcZEL OLACAK. Buna eminim.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>GEL\u0130\u015eME (BEN\u0130 KENT \u00c7\u00d6PL\u00dc\u011e\u00dcNE G\u00d6M\u00dcN)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Babam tuhaf adamd\u0131. Herkes ya\u015fland\u0131k\u00e7a hacca gider, M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131kla ba\u011flar\u0131 falan artar. Ama babam tam tersine \u201cCennet, cehennem yok. Sana s\u00f6yl\u00fcyorum, hepimiz yok olup gidece\u011fiz\u201d falan diyordu. Annemle evlenmeden \u00f6nce arada namaz\u0131n\u0131 k\u0131lar, orucunu tutarm\u0131\u015f. Sonra yava\u015f yava\u015f sadece bayram namazlar\u0131na gider olmu\u015f. Eskiden giderdik, ben de hat\u0131rl\u0131yorum. Bol bol dua da ederdik. Benim i\u00e7in pek m\u00fchim bir konu de\u011fil bu elbette. Hatta bence her insan b\u00f6yle \u015feyleri kendi ba\u015f\u0131na ya\u015famal\u0131. Mast\u00fcrbasyon gibi. Utan\u0131lmal\u0131 bu konularda da. Ama i\u015fte \u2018baba\u2019 denince akl\u0131ma do\u011frudan onun bu \u00f6zelli\u011fi geliyor nedense.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu arada babam\u0131n ismi \u0130sa Yunus. Muhacir. Cumhuriyetin ilk y\u0131llar\u0131nda, soyad\u0131 kanunundan sonra dedem (kral olmayan dedem) bu soyismini istedi\u011finde n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcr\u00fc, Arap\u00e7a oldu\u011fundan dolay\u0131 kabul etmemi\u015f ve rastgele Yurtta\u015f soyismini vermi\u015f. Ama daha sonra Yunus kelimesi T\u00fcrk\u00e7e\u2019de de oldu\u011fu gibi kulan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131ndan tekrar bu soyismini alabilmi\u015fler.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">D\u00fczenim kuruldu say\u0131l\u0131r. Ama hi\u00e7 de kolay olmad\u0131 bu i\u015f. Y\u00fczlerce defa pi\u015fman oldum, vazge\u00e7menin e\u015fi\u011finden d\u00f6nd\u00fcm ama en sonunda her \u015fey yerine oturdu. Tek tek ba\u015f\u0131mdan ge\u00e7en talihsizlikleri anlatay\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eirketim bana dava a\u00e7t\u0131. S\u00f6zle\u015fmede kalan birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7in az daha her \u015feyimi al\u0131yorlard\u0131 elimden. Mecburen uzla\u015fmaya gittim. 100 bin dolar kadar bir para ge\u00e7irdim \u00fcstlerine.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buldu\u011fum ev bat\u0131dan i\u011fren\u00e7 bir r\u00fczg\u00e2r al\u0131yordu ve \u015fehrin b\u00fct\u00fcn pisli\u011fi denize y\u0131\u011f\u0131l\u0131yordu. Bu y\u00fczden evi kiraya \u00e7\u0131kard\u0131m, ama kimse tutmad\u0131. \u015eu an sat\u0131l\u0131k. Ba\u015fka evlere bakmak zorunda kald\u0131m. Bu s\u00fcrede de evden ta\u015f\u0131n\u0131rken \u00e7ok bo\u015f paralar harcad\u0131m. Evimdeki internet ve uydu \u015firketleri, zaman\u0131nda 24 ay taahh\u00fctle bana s\u00f6zle\u015fme imzalatt\u0131rd\u0131klar\u0131 i\u00e7in, geriye kalan 18 ay i\u00e7in birka\u00e7 bin lira \u00f6demem gerekti. \u201cTa\u015f\u0131n\u0131yorum, ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131m eve aktaral\u0131m\u201d dedim. Altyap\u0131 yokmu\u015f. Hay senin altyap\u0131n\u0131 halt edeyim. Kurnazlar. Bir ay kadar \u015fu i\u011fren\u00e7 koy evinde kald\u0131m ama nas\u0131l? Ne \u015fohbeni gelip ba\u011flad\u0131lar ne de elektri\u011fi. K\u00fc\u00e7\u00fck bir piknik t\u00fcp\u00fc al\u0131p tencereyle su \u0131s\u0131tt\u0131m. Sonra kovayla du\u015f ald\u0131m. Al sana koy hayat\u0131 i\u015fte.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu an villa tipi bir ev ald\u0131m Mu\u011fla\u2019dan. Ama bu kez \u00f6zellikle site i\u00e7i olmas\u0131na dikkat ettim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir kitap ald\u0131m, ismi <em>Pagan Bir Narsist<\/em>. \u0130sminden ve kapa\u011f\u0131ndan etkilenerek ald\u0131m kitab\u0131. Kapa\u011f\u0131nda bulutlara kadar uzanan bir kule vard\u0131. Bir mimar olarak dikkatimi \u00e7ekti. Ve ismi tam olarak beni anlat\u0131yordu. Bundan sonra insan yap\u0131lar\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p Tanr\u0131n\u0131n mimarisiyle ilgilenecek bir pagan olmaya karar vermi\u015ftim. Ve kendimi bildim bileli narsisizme inan\u0131r\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bah\u00e7edeki her \u015feyi, rahat edece\u011fim \u015fekilde ayarlad\u0131m ve oturup kitab\u0131m\u0131 okumaya ba\u015flad\u0131m.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\">PAGAN B\u0130R NARS\u0130ST<\/p>\n<p style=\"text-align:right;padding-left:80px;\"><em>\u201cNot: Bu kitap, okuyucular\u0131n s\u0131k\u0131nt\u0131dan<br \/>\n\u00f6lmemeleri ad\u0131na \u00f6zet \u015feklinde k\u0131salt\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Bu roman\u0131n karakterleri: G\u00fcnde yirmi sekiz paket sigara i\u00e7en bir o\u011flan, hap\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131nda rengi de\u011fi\u015fen bir k\u0131z, her ihtimali g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurabilen bir robot ve san\u0131r\u0131m insanlar\u0131n kendisine s\u00fcrekli aptal dedi\u011fi bir o\u011flan daha. Robert Roy Britt, Still Broken, MegaX, Jesus Abigail. Birinci karakterimiz bir s\u00fcperkahraman, ikincisi \u00e7ok karamsar bir kad\u0131n, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc 1 eksabayt haf\u0131zal\u0131, 8 terabayt ram bulunan robot, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc karakterimiz ise elbette ger\u00e7ekten aptal de\u011fil, sadece zaman\u0131nda yanl\u0131\u015f insanlara bula\u015fm\u0131\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>Birinci B\u00f6l\u00fcm: Robert Roy Britt<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Robert kap\u0131y\u0131 \u00e7almadan i\u00e7eriye girdi, a\u011fz\u0131nda sigara ve elinde b\u00fcy\u00fck bir k\u00e2\u011f\u0131t vard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Bu ne demek oluyor, Sedat Bey? A\u00e7\u0131klamayacak m\u0131s\u0131n\u0131z?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Bu ne c\u00fcret efendim, nas\u0131l benim odama bu \u015fekilde girersiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 \u201cSigara i\u00e7ilmez, cezas\u0131 69 lira.\u201d Bunun i\u00e7in bir referandum olmal\u0131yd\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Derhal terk edin buray\u0131. Kovuldunuz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Robert, k\u00e2\u011f\u0131d\u0131 patronun y\u00fcz\u00fcne f\u0131rlatarak b\u00fcy\u00fck bir i\u015f yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131nda de\u011fildi. Kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131, d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, tam kapatacakken siyah bir adam elini koydu. Robert\u2019\u0131n g\u00f6zleri, adam\u0131n bile\u011fine gitti. Bile\u011finde \u2018Aisvharya\u2019 yaz\u0131yordu. Bu, Sanskrit\u00e7ede \u2018ilah\u00ee g\u00fc\u00e7ler\u2019 anlam\u0131na geliyor. Adam, Robert\u2019\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 bekledi. Robert ise \u00e7\u0131karken kendi kendine g\u00fcl\u00fcmsedi. Kap\u0131 kapand\u0131 ve i\u00e7eriden bir el sil\u00e2h sesi geldi.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>\u0130kinci B\u00f6l\u00fcm: Jesus Abigail<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u201c\u0130nsanlar\u0131n ne yapacaklar\u0131n\u0131, ne yapabileceklerini kestiremiyorsun. \u00dcsturuplu de\u011filler bir kere. Tam diyorsun ki, \u201cVazge\u00e7meyeyim, az\u0131c\u0131k daha zorlayay\u0131m, sorun sende o\u011flum, \u00e7ok hassass\u0131n.\u201d Ama \u00f6yle olmuyor i\u015fte. Masadakiler en iyi onlarm\u0131\u015f da sen yokmu\u015fsun gibi davran\u0131yorlar. Bir \u00fc\u00e7 ay daha yeter bunlar sana. O\u011flum Jesus, sen yenilmiyorsun. Daha ba\u015f\u0131nda yenik say\u0131ld\u0131n. Ni\u00e7in h\u00e2l\u00e2 sava\u015f\u0131yormu\u015f gibi yapars\u0131n ki, anlam\u0131yorum. Hi\u00e7 kimseye bir \u015fey anlatam\u0131yorsun. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir k\u00fcrs\u00fcn dahi yok. Vazge\u00e7 art\u0131k \u015fu sevdalar\u0131ndan. \u00d6yle sand\u0131\u011f\u0131n gibi etkileyici de konu\u015fam\u0131yorsun. Sand\u0131\u011f\u0131n insan da olamad\u0131n. S\u00fcrekli hareketlerine de dikkat etmekten vazge\u00e7. \u00c7\u00fcnk\u00fc insanlar seni pek de umursam\u0131yorlar. Sen bir hi\u00e7\u015feysin.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Jesus bu d\u00fc\u015f\u00fcncelerle metro raylar\u0131nda y\u00fcr\u00fcyordu. Daha nas\u0131l y\u00fcr\u00fcyece\u011fini dahi bilmeyen bu aptal \u00e7ocuk, elleri cebindeyken \u00e7ok salak, h\u0131zl\u0131 y\u00fcr\u00fcrken \u00e7ok gereksiz, elleri arkada ba\u011fl\u0131yken \u00e7ok komik hissediyordu kendisini. Asl\u0131nda \u00e7ok defa insanlar\u0131n nas\u0131l y\u00fcr\u00fcd\u00fcklerini g\u00f6zlemlemi\u015fti <em>\u2013<\/em>\u00f6zellikle babas\u0131n\u0131<em>\u2013<\/em> ama di\u011fer insanlar da kendisi gibi y\u00fcr\u00fcyor san\u0131yordu. Hi\u00e7bir meziyeti yoktu. Belki de b\u00f6yle ufak tefek \u015feylere tak\u0131lmaktan fark edememi\u015fti hi\u00e7bir \u015feyi. \u0130\u015f yerinde, mesel\u00e2, gayet komik buluyorlard\u0131 Jesus\u2019\u0131. Ger\u00e7ekten de \u00f6yleydi. Ciddi olmas\u0131n\u0131 da bilirdi. Ama insanlar bunu bilmezdi i\u015fte. Onu hep g\u00fclery\u00fczl\u00fc san\u0131r<span style=\"color:var(--color-text);\">lard\u0131. O, \u015faka yapmadan da ya\u015fayamazd\u0131 ama bazen \u00f6lseydi daha iyiydi. Bana ac\u0131y\u0131n sevgili okuyucular, <\/span><em style=\"color:var(--color-text);\">\u2013<\/em><span style=\"color:var(--color-text);\">e\u011fer h\u00e2l\u00e2 okuyorsan\u0131z<\/span><em style=\"color:var(--color-text);\">\u2013<\/em><span style=\"color:var(--color-text);\"> b\u00f6yle bir karakteri fazla s\u0131k\u0131c\u0131la\u015ft\u0131rmak istemiyorum. Zira kendisi anlatt\u0131k\u00e7a s\u0131k\u0131c\u0131 bir insanm\u0131\u015f \u015feklinde lanse oluyor. Ger\u00e7i en b\u00fcy\u00fck problemi de budur bence.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Metro, onun en sevdi\u011fi yerdir. \u015eehrinde tiren yok, olsayd\u0131 onlar\u0131 da \u00e7ok severdi elbette. Birazdan onu yakalamaya gelirler zaten. Hep b\u00f6yle olur yani. Bombay\u0131 raylara yerle\u015ftirir, az\u0131c\u0131k y\u00fcr\u00fcr ve daha sonra tutuklan\u0131r. Bununla beraber h\u00e2l\u00e2 \u015fehrin yeralt\u0131nda 25<em>\u2013<\/em>30 tane aktif bombas\u0131 mevcuttur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Jesus birka\u00e7 sorgudan sonra eve geldi. Kendini \u00e7ok a\u011f\u0131rla\u015fm\u0131\u015f hissediyordu, nitekim \u00f6yleydi de. Gezegenin bu k\u0131sm\u0131 <em>\u2013<\/em>Jesus\u2019\u0131n oturdu\u011fu b\u00f6lge<em>\u2013<\/em> merkezden dolay\u0131 her \u015feyin k\u00fctlesini artt\u0131r\u0131yordu. Robotu MegaX, Jesus\u2019\u0131 kar\u015f\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131 her zamanki gibi. Hatta \u00fcst\u00fcne \u00fcstl\u00fck Jesus\u2019a ya\u011f getirmesi i\u00e7in rica etmi\u015fti. Jesus ya\u011f\u0131 getirdikten sonra MegaX\u2019e bu bombalarla neler yap\u0131labilece\u011fini sordu. Bilmem, dedi MegaX, ya\u015fl\u0131 ve yorgunum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">MegaX s\u00fcrekli bundan bahsederek Jesus\u2019\u0131 korkuturdu. \u0130ddia etti\u011fine g\u00f6re eskiden, yani bizim gibi bir et par\u00e7as\u0131yken \u00e7ok uzun y\u0131llar ya\u015fam\u0131\u015f. \u0130lk \u00e7a\u011flardan beri varm\u0131\u015f, dolay\u0131s\u0131yla da tarihte ba\u015fka ba\u015fka insanlar olarak zuhretmi\u015f. S\u00fcrekli ge\u00e7mi\u015fe gidip insanlar\u0131n a\u015fk\u0131 icat etmemelerini sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7abal\u0131yormu\u015f. Ve daha sonra, yani \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcnde onun beynini bir robota yerle\u015ftirmi\u015fler.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Biraz susulduktan sonra, MegaX bir k\u00e2\u011f\u0131t verdi Jesus\u2019\u0131n eline. K\u00e2\u011f\u0131tta aynen \u015fu maddeler yaz\u0131yordu:<\/p>\n<ol>\n<li style=\"list-style-type:none;\">\n<ol>\n<li style=\"list-style-type:none;\">\n<ol style=\"text-align:justify;\">\n<li>\u00d6zel bir g\u00fcnde metroyu kullanan belli ba\u015fl\u0131 insanlar\u0131 \u00f6ld\u00fcrebilirsin.<\/li>\n<li>Devlete ya da herhangi birine bir konu hakk\u0131nda ne kadar ciddi oldu\u011funu g\u00f6sterebilirsin.<\/li>\n<li>Bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne girip kendine kaynak sa\u011flars\u0131n.<\/li>\n<li>\u0130ntihar sald\u0131r\u0131s\u0131.<\/li>\n<li>Tehdit.<br \/>\n.<br \/>\n.<br \/>\n.<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Jesus art\u0131k ne yapaca\u011f\u0131na emindi.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc B\u00f6l\u00fcm: MegaX<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Art\u0131k kuzeye gidiyoruz. Do\u011fudaki parlayan yuvarla\u011fa <em>\u2013<\/em>bunu bat\u0131da, akansu kenar\u0131ndaki bir kavimden \u00f6\u011frendik<em>\u2013<\/em> ula\u015famad\u0131k. Yolumuzun sonu \u0131slak maviliklere vard\u0131. Ve Kudgu\u2019nun dedi\u011fine g\u00f6re de bir ye\u015fil<em>\u2013<\/em>siyah<em>\u2013<\/em>ac\u0131 meyveli a\u011fa\u00e7daki yaprak kadar ayd\u0131nl\u0131k<em>\u2013<\/em>karanl\u0131k ge\u00e7di. Gerisingeriye bat\u0131ya gitdik, orada da \u0131slak mavilikler&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Bu karanl\u0131kda da di\u015filerimiz yatm\u0131\u015f, biz erler beklerken birlikden konu a\u00e7\u0131ld\u0131. \u2018Biz d\u00fc\u015f\u00fck bir kavimiz, neden uydurma geleneklerimiz var\u2019 diye konu\u015fdum. \u2018Ne gibi?\u2019 \u2018A\u015fk mesel\u00e2. Parlayan yuvarla\u011f\u0131n a\u015fk\u0131 dediniz, ula\u015famad\u0131k. Ondan \u00f6nce de g\u00f6kdeki Tanr\u0131m\u0131z\u0131n a\u015fk\u0131 demi\u015fdiniz.\u2019 \u2018O zaman hatununu al\u0131rken di\u015fine g\u00f6re se\u00e7meyeceksin!\u2019 \u2018Ne demek istiyorsun, \u015fimdi de di\u015filere olan a\u015fk m\u0131?\u2019 \u2018Evet.\u2019 \u2018Ula\u015fabileceksiniz \u00e7\u00fcnk\u00fc. Siz tembelsiniz. Korkuyorsunuz g\u00fcre\u015fmekden.\u2019 \u2018G\u00fcre\u015fmek de ned\u00fcr andaval, iy\u00fcce gerikafal\u0131 oldun.\u2019 \u2018Yapmay\u0131n, a\u015fk, kavmimizi yerle bir eder.\u2019 S\u00f6z\u00fcn k\u0131sas\u0131 budur ki T\u00fcgni gibi beni de yollar\u0131ndan \u00e7ekiyorlard\u0131. Onu kurtlara yem olsun ad\u0131na bir a\u011faca tutturmu\u015fdular, beni de \u00f6yle ediyorlard\u0131. Karde\u015fim Arn, beni korudu. Kudgu\u2019yla tart\u0131\u015fd\u0131lar bir zaman.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Ayd\u0131nl\u0131kda gine yollara kald\u0131k. Bu s\u0131rada bir de \u00fcst\u00fcm\u00fcze \u0131slak ya\u011fd\u0131. Korunduk. \u00c7egni, \u0131slak olarak yolu s\u00fcrd\u00fc. Deniz durdu\u011funda \u00c7egni\u2019yi bo\u011fduk. Kavim, e\u015fitlikdir. Bu y\u00fczden al\u0131\u015fmad\u0131k di\u011fer kavimlere. Fakat e\u015fitlik de \u00e7oksa v\u00fccudda yaralar oldurur. Uyumak insan\u0131 \u00e7\u00fcr\u00fctmez, ama ya sonsuz uyumak?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u0130nsanlar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar Tanr\u0131n\u0131n da parlayan yuvarla\u011f\u0131n da bizimle e\u015fit oldu\u011funu deyorlar. Kurt s\u00fcr\u00fcs\u00fcyle denk d\u00fc\u015fd\u00fck, adaletsiz tabiat! \u00d6ld\u00fck, kavmimizden \u00e7o\u011fu insan \u00f6ld\u00fc. Ben ise h\u00e2l\u00e2 y\u00fcr\u00fcyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Arn\u2019da baz\u0131 yetenekler var. Arn bir \u015feyler \u00e7iziyor. Her \u00e7izi\u015finde toprak ayr\u0131l\u0131yor. O, Tanr\u0131 falan de\u011fil. Sadece g\u00fcld\u00fcr\u00fcc\u00fc. Bu ayd\u0131nl\u0131kda kalan kavmimizle \u0131slak maviliklere tekrar vard\u0131k. San\u0131r\u0131m b\u00fcy\u00fck kapal\u0131 bir yer bu olu\u015fturdu\u011fumuz k\u0131s\u0131m. Mary Art dedikleri ki\u015fi \u00f6ld\u00fc. Di\u015fisi \u00f6len Arn b\u00fct\u00fcn i\u015fi b\u0131rakd\u0131. Fakat ben \u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Azalmam\u0131z iyi oldu. Ne kadar az insan? O kadar az dert. Bir kurt s\u00fcr\u00fcs\u00fcyle daha denk d\u00fc\u015fd\u00fck. Yeni avlanm\u0131\u015flard\u0131, bizi istemediler. Arda kalanlar\u0131 biz b\u00f6l\u00fc\u015fd\u00fck, Arn yemedi. Arn \u00e7ok saf. Bu karanl\u0131kda ona vuraca\u011f\u0131m, \u00f6ls\u00fcn. \u00c2\u015f\u0131k bir kavim olursak a\u00e7 kal\u0131r\u0131z, a\u00e7 kal\u0131rsak \u00f6l\u00fcr\u00fcz. Daha k\u00f6t\u00fcs\u00fc var: K\u00f6le oluruz. Kim ise arkada\u015flar\u0131 ile birlikte bir adama k\u00f6le olmak istemez. Arn\u2019\u0131n i\u015fi kolay tabii. Yaln\u0131z kald\u0131, \u00f6y ile bir derdi yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Arn\u2019\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcrken kavmim uyand\u0131. Yak\u0131nda bir f\u0131rt\u0131na kopacakd\u0131r kavmimizde, eminim. Ay\u0131lmayanlar\u0131 da ay\u0131ltd\u0131m ve demeye ba\u015flad\u0131m: \u201cEy aptal kavim, siz! Can\u0131m\u0131 alma\u011fa ba\u015flad\u0131n\u0131z. S\u0131\u00e7ar\u0131m sevdan\u0131za!\u201d<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">\u201c<em>Karde\u015fini \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor K\u00e2bil<br \/>\n\u0130\u00e7imde bir yaln\u0131zl\u0131k duygusu\u201d<br \/>\n<\/em>Orhan Veli<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Benim Yunus, b\u00fcy\u00fck bir can s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131yla kitab\u0131 yere b\u0131rakt\u0131. Biraz endi\u015feliydi de. \u201cUlan, ne ara kitap piyasas\u0131 bu kadar abs\u00fcrdle\u015fti. Bu, elimde tuttu\u011fum \u015fey d\u00fcnyan\u0131n en sa\u00e7ma ve aptalca \u015feyi\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc. Ke\u015fke almasayd\u0131. Durup dururken sinirleri bozuldu. Sitedeki \u00e7ocuklar etrafta gezinmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Anla\u015f\u0131lan burada da rahat yoktu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sahilde bir kafeye oturdu. Etraftakileri incelemeye ba\u015flad\u0131: Bir masada adam, uzaklara derin derin bak\u0131yor ve yan\u0131ndaki k\u0131z kendi h\u00e2linde bir \u015feylerle u\u011fra\u015f\u0131yor, tatl\u0131 filan yiyor. Di\u011fer masada d\u00f6rt tane ya\u015fl\u0131 adam var ve birisi di\u011ferlerine yurtd\u0131\u015f\u0131 tecr\u00fcbelerini anlat\u0131yor. Arada bir, birinin \u00e7ocu\u011fu gelip gidiyor. Hotellere do\u011fru bakt\u0131. Hi\u00e7birisinde ortak bir \u015fey g\u00f6remedi. Hepsi birbirinden \u00e7ok farkl\u0131yd\u0131lar. Hi\u00e7biri mimari bir gelenekten gelen bir eser de\u011fildi. Akl\u0131n\u0131 da\u011f\u0131tmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Ba\u015fka yere \u00e7evirdi kafas\u0131n\u0131. Bu sefer de g\u00f6z\u00fc, insanlar\u0131n y\u00fcr\u00fcmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 meydana tak\u0131ld\u0131. Nedense t\u00fcm meydan prefabrik kafelerle, onlar\u0131n soka\u011f\u0131n neredeyse tamam\u0131na ta\u015fan masa ve sandalyeleriyle ve seyyar sat\u0131c\u0131larla s\u00f6m\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. Olsun, diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc, buran\u0131n sadece iki ay\u0131 b\u00f6yle. G\u00f6zlerini \u00e7evirdi\u011fi her nokta noksanlarla doluydu. \u015eehir i\u00e7ine do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fc. G\u00f6zleri, hep b\u00fcy\u00fckl\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc, enteresan balkonlu evlere, \u00e7apraz camilere ve tabelalara tak\u0131l\u0131yordu. Vazge\u00e7ti. En iyisi eve gitmek, diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mensup oldu\u011fu siteden i\u00e7eriye girdi ve bah\u00e7ede, yerde b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Kimse dokunmam\u0131\u015ft\u0131. Eline al\u0131p kap\u0131ya do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Kap\u0131n\u0131n alt\u0131nda bir \u015fey oldu\u011funu fark etti. Bir k\u00e2\u011f\u0131tt\u0131 bu, bir mektup. Onu da eline al\u0131p kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Dear Mr. Yunus,<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Sorry, it has taken us so long to write. Would you mind if you will come to London. We would be grateful&#8230; \/ &#8230;There are two tickets and permanent visa with this letter. If you would like any further information, please do not hesitate to contact me.<br \/>\n(+44) (0)20 7930 4872<br \/>\nYours sincerely.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Royal Highness The Duke of Kent<br \/>\nSt. James\u2019s Palace<br \/>\nLondon SW1A 1BQ<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>SONU\u00c7 (S\u00dcNNET\u00c7\u0130LER AYAKLANDI: \u201cB\u0130Z DE DOKTORUZ!\u201d)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc B\u00f6l\u00fcm: Arn Kleuaj Sdjenmis<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Bu g\u00f6ky\u00fcz\u00fc de devletime dahil midir, bilmem ama \u015fu 124 katl\u0131 dev\u00e2s\u00e2 kule tamamen bana ait. Bu aralar \u00fczerimde hafif bir k\u0131rg\u0131nl\u0131k var. Nefret edebildi\u011fim kadar \u00e7ok insandan nefret ediyorum. Bu y\u00fczden muntazaman kutlamalar yapar\u0131m \u2018ev\u2019imde. \u0130\u015fte orada, hi\u00e7 hazetmedi\u011fim Kudgu Kozak\u00e7\u0131o\u011flu. Purosunu sapsar\u0131 ate\u015fe yakla\u015ft\u0131r\u0131yor. O koca dudaklar\u0131n\u0131n aras\u0131nda emzik gibi \u00e7ekiveriyor puroyu. Still Broken\u2019\u0131n onun yan\u0131nda ne i\u015fi var? K\u0131zca\u011f\u0131z kendini zor tutuyor hap\u015f\u0131rmamak i\u00e7in. Kendi duman\u0131nda bo\u011fuluyor \u015fi\u015fko herif. Ci\u011ferlerim bunu daha fazla kald\u0131ramayacak. Balkona do\u011fru y\u00fcr\u00fcyorum. Hem\u015fire kolumu tutuyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Neyiniz var?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 \u00c7ekil \u015furadan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Ad\u0131m\u0131m\u0131 balkona att\u0131\u011f\u0131m \u00e2n burun h\u0131\u015f\u0131rt\u0131mla birlikte derin bir nefes al\u0131yorum. Rahatl\u0131yorum. Biraz sonra adam\u0131m i\u00e7eriye giriyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Buyur evl\u00e2d\u0131m, hallettin mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 \u015eey, efendim&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Bir s\u0131k\u0131nt\u0131 m\u0131 var?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Mary Art han\u0131mefendinin mezar ta\u015flar\u0131n\u0131 par\u00e7alam\u0131\u015flar efendim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Yaz\u0131k bana, \u015fu ya\u015fl\u0131 h\u00e2lime. Son 6 y\u0131ld\u0131r do\u011fru d\u00fczg\u00fcn gitmedim dahi mezar\u0131na. S\u00f6z vermi\u015ftim, ama her insan gibi ben de tutamad\u0131m s\u00f6z\u00fcm\u00fc. Yaz\u0131k bana. Adamlar\u0131ma koyduruyorum \u00e7i\u00e7ekleri bile.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Efendim, konu\u015fma yapman\u0131z\u0131 bekliyor herkes.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Ne konu\u015fmas\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Veda konu\u015fmas\u0131, efendim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Ya\u015fl\u0131 bir adam\u0131 yormak i\u00e7in fazla gen\u00e7siniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>Be\u015finci B\u00f6l\u00fcm: Still Broken<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Gece 1\u2019di. Still Broken jartiyerine \u00f6nceden s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Alman tarz\u0131 tabancay\u0131 Arn Kleuaj\u2019\u0131n kafas\u0131na do\u011frultarak bir\u00e7ok \u015fey ima ediyordu. Fakat nedense bunu umursayan pek insan yoktu. \u201cDur yapma\u201d deyip g\u00f6zlerini y\u0131rtan bir avu\u00e7 insan vard\u0131 sadece. Durum ger\u00e7ekten komikti. \u00c7\u00fcnk\u00fc Arn bu durumdan memnun g\u00f6z\u00fck\u00fcyordu. Eline o kadar \u00e7ok f\u0131rsat ge\u00e7mesine ra\u011fmen tabancay\u0131 Still\u2019den kapmam\u0131\u015ft\u0131. Arn ya\u015fl\u0131 hareketlerle mikrofona uzanarak onu eline ald\u0131: \u201cBak\u0131n aptal insanlar, bu kad\u0131na bug\u00fcn burada hi\u00e7bir \u015fey olmayacak, anlatabiliyor muyum? Kimse bir hamle yapmaya kalkmayacak. Bu benim Still Broken\u2019\u0131m insan olmakta hen\u00fcz acemi. Kaderlerinizi berbat etmek istemiyorsan\u0131z k\u0131l\u0131n\u0131z\u0131 ve k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131z\u0131 k\u0131p\u0131rdatmay\u0131n.\u201d Still, Arn\u2019\u0131n \u015fak\u00e2\u011f\u0131na ince dudaklar\u0131yla bir \u2018o\u2019 harfi kondurdu. Daha sonra tabancas\u0131yla o\u2019ya ni\u015fan al\u0131p s\u0131kmak istedi fakat buna kuvveti yetmeyince di\u011fer parmaklar\u0131yla da destekleyerek tabancay\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131. Arn\u2019\u0131n kafas\u0131nda bir delik a\u00e7\u0131ld\u0131. Still Broken ise uzun ete\u011fini toplay\u0131p kalabal\u0131\u011fa do\u011fru y\u00f6neldi. Kalabal\u0131k b\u00fcy\u00fck bir ha\u015fyetle ona yol verdi. Still sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kula\u011f\u0131na takarken hap\u015f\u0131rd\u0131. Ve k\u0131z\u0131l bir afete d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>Alt\u0131nc\u0131 B\u00f6l\u00fcm: Robert Roy Britt<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Metroda iki koltu\u011fu da kaplayan bu adama kimse yakla\u015fm\u0131yordu. Arada geyirip bazen de g\u00f6be\u011fiyle oynayan bu adam\u0131n tek derdinin \u2018sigara i\u00e7ilmez\u2019 tabelalar\u0131 oldu\u011fu \u00e2\u015fik\u00e2rd\u0131. Yatt\u0131\u011f\u0131 yerden birden kalk\u0131p koltu\u011fun en tepesinde bu ufak uyar\u0131n\u0131n yaz\u0131l\u0131 oldu\u011fu tabelay\u0131 s\u00f6kmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Ama elbette g\u00fcc\u00fc yetmedi. Bir yumruk att\u0131, bir tane daha. Art\u0131k bu adam\u0131n metrodan at\u0131lma vakti gelmi\u015fti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Y\u00fcr\u00fcyerek evine gitti. Kap\u0131n\u0131n kilidini bir s\u00fcre tutturamad\u0131 Robert, sonra anahtar\u0131 biraz yukar\u0131 kald\u0131rarak kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131. Gezegenimizdeki kap\u0131lar\u0131n %50\u2019si bu \u015fekilde a\u00e7\u0131lmaktayd\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>Yedinci B\u00f6l\u00fcm: Arn Kleuaj Sdjenmis ile Still Broken<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 \u0130nsanlar her \u015feye ne kadar \u00e7abuk inanabiliyorlar, \u00f6yle de\u011fil mi? Neydi o s\u00f6yledi\u011fin? \u201cKaderlerinizi berbat etmek istemiyorsan\u0131z hi\u00e7bir \u015fey yapmay\u0131n.\u201d Kendimi zor tuttum orada.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Deli sa\u00e7mas\u0131. Ama onlar da aptal olmasalarm\u0131\u015f can\u0131m. Sorsan hepsinin \u0131\u015f\u0131k h\u0131z\u0131yla ilgili bir fikri var. Fakat neden hi\u00e7biri \u0131\u015f\u0131k h\u0131z\u0131n\u0131 tahayy\u00fcl edemez?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Ne kadar da g\u00fczel uyuyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u2014 Bence bu dahice bir plan, Tanr\u0131n\u0131n plan\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>Sekizinci B\u00f6l\u00fcm: Plan<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Plan: D\u00fcnya\u2019da var olan gidi\u015fat* ileriye do\u011fru akmaktad\u0131r. Mutlak gidi\u015fat** \u00e2n\u0131nda ise g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler durur. E\u011fer biraz daha h\u0131zland\u0131r\u0131l\u0131rsa? Her \u015fey geriye do\u011fru akmaya ba\u015flar. T\u00fcm canl\u0131lar kabirde uyku h\u00e2lindedirler. Fakat o kadar h\u0131zl\u0131 uyurlar ki, kaderlerini ba\u015ftan sona*** ya\u015farlar. Yani bir canl\u0131 s\u0131ras\u0131yla \u00f6l\u00fcr, ya\u015flan\u0131r, \u015fa\u015f\u0131r\u0131r, do\u011far.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">*zaman\u00a0\u00a0\u00a0 **\u0131\u015f\u0131k h\u0131z\u0131\u00a0\u00a0\u00a0 ***sondan ba\u015fa<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>Dokuzuncu B\u00f6l\u00fcm: Jesus Abigail<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Jesus, MegaX\u2019ten \u015fehir metrosunun haritas\u0131n\u0131 al\u0131r. Fazla \u00f6nemli yerlerden ge\u00e7memektedir bu metro. \u0130ki hastane, bir banka, bir kule ve bir s\u00fcr\u00fc yol infilak edecektir. Bombalar tek tek patlat\u0131l\u0131r. Gece 1\u2019dir. Arn\u2019\u0131n kulesi yerle bir olur.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">U\u00e7ak, havaalan\u0131na indi\u011finde elimdeki bu enteresan kitab\u0131 \u00e7antaya koydum. \u0130ngiltere\u2019deydim. Yazd\u0131klar\u0131 mektuba cevap vermedim, bu kez bizzat gelip rica ettiler. S\u0131k\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in kabul ettim. Belki bir i\u015fe yarar diye tarih\u00e7iden ald\u0131\u011f\u0131m soya\u011fac\u0131m\u0131 da yan\u0131mda getirdim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buckingham Palace\u2019\u0131n \u00e7evresinde bir bah\u00e7ede oturmam\u0131 rica ettiler. \u00c7evrede g\u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc bozan korumalar haricinde noksan bir durum yoktu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">San\u0131r\u0131m bu matl\u0131k olay\u0131 i\u015fin s\u0131rr\u0131. Mat olan da etki yaratabiliyormu\u015f demek ki. Victoria An\u0131t\u0131\u2019n\u0131n sonradan oraya konuldu\u011funa \u015fimdi ikna oldum. Zira gayet s\u0131\u011f\u0131nt\u0131 gibi durmakta. S\u00f6r Aston Webb! Tuhafs\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biraz sonra \u00f6nemli bir adam geldi ve benimle birlikte y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flad\u0131. Koruma gibi adamlar bize yollar\u0131 g\u00f6steriyorlard\u0131. Geni\u015f el hareketleriyle \u0130ngilizce bir sohbet i\u00e7erisindeydik. Arada bilemeyece\u011fi \u015feyler s\u00f6yl\u00fcyordum. \u201cBiliyorum g\u00fcl\u00fcm.\u201d \u201cGe\u00e7irip koyunuz.\u201d \u201cHilkat garibesi, evet.\u201d Sa\u00e7malamaya \u00f6zg\u00fcrd\u00fcm. Ta ki \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131klar\u0131 terc\u00fcman gelene dek. Epeyi bir y\u00fcr\u00fcd\u00fckten sonra bir\u00e7ok ziyaret\u00e7i gibi saray\u0131n i\u00e7ine girdik. Buray\u0131 bir m\u00fcze yapmamalar\u0131 ne garip, bu kadar sanat eserinden sonra. En sonunda oturmaya karar vermi\u015f gibi bir odaya y\u00f6neldik. Fazla b\u00fcy\u00fck de\u011fildi ve h\u00e2l\u00e2 hen\u00fcz konuya gelebilmi\u015f de\u011fildik.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Odaya \u00f6nemli bir adam daha girdi. D\u00f6rtlemi\u015ftik. Bol bol konu\u015fuyorduk. T\u00fcrkiye\u2019yi sordular. \u201cHa, iyi, ho\u015f. H\u00e2li vakti yerinde\u201d diye cevaplad\u0131m. Bir g\u00fcr\u00fclt\u00fcyle en b\u00fcy\u00fck kap\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131 ve elinde satran\u00e7 rulosu gibi bir \u015feyle bir kad\u0131n i\u00e7eri girdi. Selamla\u015ft\u0131k, <em>\u2013<\/em>\u015fu tek yanaktan \u00f6pme olay\u0131na yeni yeni al\u0131\u015f\u0131yordum<em>\u2013<\/em> elindekini bir hal\u0131c\u0131 nezaketiyle masaya serdi. Ah, evet. <em>The Family Tree, right?<\/em> Bir yerini g\u00f6sterdiler, kraldan a\u015fa\u011f\u0131ya do\u011fru iniyorduk ve birden isimler T\u00fcrk\u00e7ele\u015fiverdi. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Ri\u00e7\u0131rd\u2019\u0131n \u00f6ld\u00fcrtt\u00fc\u011f\u00fc kar\u0131s\u0131 Anne\u2019den (1439 <em>\u2013<\/em>1476) yola \u00e7\u0131k\u0131yorlar. Tek k\u0131z\u0131 Anne St Leger (1476<em>\u2013<\/em>1526), on bir \u00e7ocu\u011fundan biri Cathrine Manners (1500<em>\u2013<\/em>1547), yine on bir \u00e7ocuktan biri Barbara Constable (1525<em>\u2013<\/em>1561), Margaret Babthorpe (1550<em>\u2013<\/em>1628)\u2026 Bundan sonra yedi tane daha Barbara var, Anne Spooner (1780<em>\u2013<\/em>1873), Charlotte\u2019un 9 \u00e7ocu\u011fu oluyor ve bunlardan biri Charlotte Vansittart Frere (1846<em>\u2013<\/em>1916), Muriel Stokes (1884<em>\u2013<\/em>1961) 1919\u2019da Orlando Moray Brown ile evleniyor. \u00dc\u00e7 \u00e7ocuklar\u0131 oluyor. Bir \u00e7ocu\u011fu annesiyle Kanada\u2019ya gidiyor ve bir gazete edit\u00f6r\u00fcyle evleniyor. Bir di\u011feri \u0130zlanda\u2019da evleniyor. Di\u011fer \u00e7ocu\u011fu ise, Esther Brown, kendisi Osmanl\u0131 g\u00f6\u00e7meni olan Yunus Yunus ile evleniyor. Yani benim dedemle. Bir tane \u00e7ocuklar\u0131 oluyor: \u0130sa Yunus. Bundan sonra bildiklerimi anlatt\u0131m. Dedem gemilerle yurtd\u0131\u015f\u0131na gitmi\u015f zaman\u0131nda. Orada kalmay\u0131 tercih etmi\u015f Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131\u2019nda. Ka\u00e7m\u0131\u015f yani, bildi\u011finiz. Esther, dedemin ikinci kar\u0131s\u0131yd\u0131 ve pek ya\u015famad\u0131. Dedem daha sonra T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019ne muhacir g\u00f6\u00e7leri s\u0131ras\u0131nda kesin d\u00f6n\u00fc\u015f yapt\u0131. Daha sonra benim soya\u011fac\u0131m\u0131 da g\u00f6sterdim belki bir i\u015fe yarar diye, bir kopyas\u0131n\u0131 ald\u0131lar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">17. g\u00f6bekten akrabas\u0131yd\u0131m 3. Ri\u00e7\u0131rd\u0131n. \u00dcniversiteler bu konuda b\u00fct\u00fcn ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 yap\u0131p bas\u0131na \u00e7oktan haber vermi\u015flerdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bana bir s\u00fcre daha e\u015flik edeceklerdi. Birka\u00e7 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 ve foto\u011fraf i\u00e7in gelmi\u015ftim anla\u015f\u0131lan. \u00dclkede benden sonra \u201c<em>trust the tourist<\/em>\u201d ak\u0131m\u0131 ba\u015flad\u0131. T\u00fcm gen\u00e7lerin dilinde ve sosyal a\u011flarda bu vard\u0131. Gelen gazetecilerden biri de Buse S\u0131rverdi idi ve sizin de tahmin edebilece\u011finiz gibi sadece ona r\u00f6portaj verdim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">BBC st\u00fcdyolar\u0131na gittik ve bir odada kamera e\u015fli\u011finde sohbet etmeye ba\u015flad\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130ngiltere krall\u0131klar\u0131ndan emeklili\u011fe uzanan bir hik\u00e2yenin ba\u015f kahraman\u0131 Benim Yunus, st\u00fcdyo konu\u011fumuz. Merhaba Benim Bey, \u00f6ncelikle merak&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Merhaba.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 E&#8230; Evet. <em>(Ba\u015f\u0131n\u0131 e\u011fip g\u00fcl\u00fcyor.)<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">San\u0131r\u0131m cevap vermemeliydim. \u00d6z\u00fcr dileyip g\u00fcl\u00fcmsedim. Kamera ekibinden \u201cBa\u015ftan, ba\u015ftan\u201d sesleri geliyor. Buse S\u0131rverdi kafas\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131p sa\u00e7\u0131n\u0131 geriye at\u0131yor ve meseleyi toparl\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130ngiltere krall\u0131klar\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019ye, emeklili\u011fe uzanan hik\u00e2yenin ba\u015f kahraman\u0131 Benim Yunus, st\u00fcdyo konu\u011fumuz. Merhaba Benim Bey, \u00f6ncelikle merak ediyorum, bu haberi duydu\u011funuz zaman neler hissettiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Korktum. \u00c7\u00fcnk\u00fc ilk ba\u015fta \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Ri\u00e7\u0131rd\u2019la ilgili haberleri ben de duymu\u015ftum. Ama bu haberlerde isim vermeden ge\u00e7iliyordu, daha sonra telefonum \u00e7ald\u0131 ve bir gazeteci bana \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Ri\u00e7\u0131rd\u2019la ilgili konu\u015fmam\u0131z gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Dalga ge\u00e7iliyor sand\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Soya\u011fac\u0131n\u0131z ne zaman kraliyet ailesiyle kesi\u015fiyor?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Dedem Yunus Yunus ile evlenmi\u015f Esther ismindeki, kraliyet ailesinden bir isim. Oradan bir ba\u011f\u0131m\u0131z var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bize biraz dedenizin hik\u00e2yesini anlat\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z? Nas\u0131l tan\u0131\u015fm\u0131\u015flar?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Dedem Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131\u2019ndan ka\u00e7m\u0131\u015f zaman\u0131nda. Avrupa\u2019ya gitmi\u015f\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buse S\u0131rverdi\u2019nin y\u00fcz\u00fc as\u0131l\u0131yor bir anda. Sonra konu\u015fmam\u0131 b\u00f6l\u00fcyor, \u00e7ekimi durduruyorlar:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eey\u2026 Bu meseleden bahsetmeseniz daha iyi olur.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Neyse. Dedikleri her \u015feyi yapt\u0131m ve ortaya tam istedikleri gibi bir r\u00f6portaj \u00e7\u0131kt\u0131. R\u00f6portajdan sonra bir s\u00fcrpriz yap\u0131p Buse S\u0131rverdi\u2019ye kendisinin soya\u011fac\u0131n\u0131 sordum. Daha \u00f6nce hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fini ama \u015fimdi merak edebilece\u011fini s\u00f6yledi, ne demekse. \u015eu tarih\u00e7iden ald\u0131\u011f\u0131m me\u015fhur soya\u011fac\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131m. Yerini g\u00f6sterdim. Uzaktan da olsa akrabal\u0131\u011f\u0131m\u0131z bulunmaktayd\u0131. \u00c7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131 ve bunu iyi ki yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yledi programdan sonra. Ve ayr\u0131ca benimle tan\u0131\u015fmak istedi\u011fini de belirtti. Yar\u0131n i\u00e7in bir randevu bile ayarlad\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130ngiltere\u2019de, bilmedi\u011fim bir \u00fcn kazand\u0131m, birka\u00e7 hafta sonra unutulacak bir \u00fcn. \u0130nternette soya\u011fac\u0131m ve yaratt\u0131\u011f\u0131m \u2018<em>trust the tourist<\/em>\u2019 ak\u0131m\u0131 konu\u015fuluyordu. Turistlere g\u00fcveneceklerdi. Benim gibi k\u0131rm\u0131z\u0131 burunlu turistlere \u00f6zellikle. \u00c7\u00fcnk\u00fc hava de\u011fi\u015fimi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7ocukluktan beri var olan ast\u0131m bron\u015fitim azm\u0131\u015ft\u0131. G\u00fcnlerdir k\u0131pk\u0131rm\u0131z\u0131 burunla geziyordum ve her yerde o k\u0131rm\u0131z\u0131 burunlu foto\u011fraflar\u0131m payla\u015f\u0131l\u0131yordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kimisi de \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Ri\u00e7\u0131rd\u2019dan nefret etti\u011fi i\u00e7in benden de nefret ediyordu. Ama \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Ri\u00e7\u0131rd\u2019\u0131 Aklama ve Savunma Derne\u011fi onlar\u0131 bast\u0131r\u0131yordu.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>GER\u0130 KALAN HER \u015eEY (SHOW MUST GO ON)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">D\u00fcn u\u00e7akla tekrar T\u00fcrkiye\u2019ye geldim. Burada da \u00e7evremi televizyoncular sarm\u0131\u015ft\u0131. Buse S\u0131rverdi ile g\u00fczel vakit ge\u00e7irmi\u015ftik ama her \u015fey o kadard\u0131, fazla bir \u015fey olamazd\u0131. Zaten babalar\u0131mdan, dedelerimden kalan genetik bir zaaf\u0131m varken hi\u00e7bir zaman evlilik gibi d\u00fczenli bir hayata katlanamazd\u0131m. Ona <em>\u2013<\/em>Buse S\u0131rverdi\u2019ye<em>\u2013<\/em> <em>Pagan Bir Narsist<\/em>\u2019i hediye ettim. \u00d6zel bir sebebi yok, sadece yan\u0131mda ba\u015fka bir \u015feyim bulunmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bir hat\u0131ra olarak onu verme gere\u011fi duydum. Ger\u00e7i kitab\u0131n sonunu okumam\u0131\u015ft\u0131m. A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 hi\u00e7 de merak etmiyorum. Aptal bir kitapt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi de T\u00fcrkiye\u2019ye geldi\u011fim i\u00e7in hepten fena olmu\u015ftum. Akci\u011ferlerim beni zorluyordu. G\u00fcnlerdir kendimi iyi hissetmiyordum. Bu sabah doktora gittim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yunus Bey, siz ya\u015f\u0131yorsunuz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Efendim? Anlamad\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Basbaya\u011f\u0131 ya\u015f\u0131yorsunuz, t\u0131bben ya\u015f\u0131yorsunuz efendim.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Evet, t\u0131bben ya\u015f\u0131yorum, say\u0131n okuyucu. Senin kadar olmasa da ya\u015f\u0131yorum. Aynamdaki hay aksi! Sen kadar ya\u015f\u0131yorum. Sokaklara \u00e7\u0131k\u0131yorum <em>\u2013<\/em>\u00f6zellikle sabahlar\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc sabahlar\u0131 bir yerlerden tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m insanlarla denk gelmiyorum<em>\u2013 <\/em>bazen otob\u00fcste kar\u0131\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131m k\u0131zlar\u0131 takip ediyorum. Bazense baz\u0131 krallar\u0131n torunu \u00e7\u0131k\u0131yorum. Fakat s\u0131kl\u0131kla \u00e2\u015f\u0131k oluyorum, say\u0131n okuyucu, takriben g\u00fcnde d\u00f6rt kez.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>SON<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong>Onuncu B\u00f6l\u00fcm: MegaX<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Ben MegaX. Az \u00f6nce on d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kattan a\u015fa\u011f\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fcm. Fazla bir zaman olmad\u0131 san\u0131r\u0131m. Yani umar\u0131m. Aksi takdirde \u00e7oktan \u00f6lm\u00fc\u015f olabilirim. Fakat \u00f6l\u00fcler ac\u0131y\u0131 hissetmez, de\u011fil mi? E\u011fer hissediyorlarsa da Allah kahretsin zaten! Zira ne ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131 kalm\u0131\u015f oluyor o zaman \u00f6lm\u00fc\u015f olman\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">D\u00fc\u015ferken nefesimin kesildi\u011fini hat\u0131rl\u0131yorum. Onun haricinde akl\u0131mda bir \u015fey kalmad\u0131. \u015eimdi, iki tane apartman giri\u015fi, d\u00f6rt tane a\u011fa\u00e7 ve asfalttan olu\u015fan yatay bir manzaraya sahibim. Tan\u0131d\u0131k olan yaln\u0131zca elim ve <em>\u2013<\/em>bulan\u0131kl\u0131ktan se\u00e7ebildi\u011fim kadar\u0131yla<em>\u2013<\/em> on metre uza\u011f\u0131ma f\u0131rlayan cep telefonum var. Onunla, cep telefonumla konu\u015fuyordum d\u00fc\u015fmeden \u00f6nce. Fakat araya \u015fiddetli bir r\u00fczg\u00e2r sesi giriverdi. Acaba merak etmi\u015f miydi telefonun ucundaki? Ah, bundan sonra merak edilecek bir durumum kalmayacak ya!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">D\u00fc\u015ferken hi\u00e7 ba\u011f\u0131rmam\u0131\u015ft\u0131m. Bunlar\u0131 hat\u0131rl\u0131yorum, o h\u00e2lde ne bir \u015fok i\u00e7erisindeyim ne de \u015fuurum kayboldu. \u201cD\u00fc\u015ferken ba\u011f\u0131rmad\u0131. O h\u00e2lde biri iteklemi\u015f olamaz. Besbelli intihar etmi\u015f i\u015fte\u201d dedi ba\u015f\u0131ma toplanan mahallenin dedektiflerinden birisi. Ambulans \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131yor \u015fimdi. Ba\u015f\u0131mdan g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcne do\u011fru koyu renk bir kan s\u00fcz\u00fcl\u00fcyor \u015fimdiyse. Buna \u015fa\u015f\u0131rmamam so\u011fukkanl\u0131l\u0131k say\u0131labilir mi bilmiyorum ama yaln\u0131zca uyumak istiyorum. Kan, d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 anda i\u011fren\u00e7 bir s\u0131v\u0131 h\u00e2line geliyor. Ba\u015fka biri ba\u011f\u0131r\u0131yor \u015fimdi: \u201cAmbulans nerede kald\u0131? Adam \u00f6l\u00fcyor!\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u00d6l\u00fcyor muyum ger\u00e7ekten? Bu \u00e7ok tuhaf bir tecr\u00fcbeymi\u015f e\u011fer \u00f6yleyse. Biraz heyecanland\u0131m. Bu, hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnmeden milyonlarca ki\u015finin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kmak gibi. Daha \u00f6nce yapmad\u0131\u011f\u0131m \u015fey mi sanki? Ger\u00e7i bu neyi de\u011fi\u015ftirecek ki? En fazla \u00f6lece\u011fim, bu kadar. Daha \u00f6nce \u00e7ok defa \u00f6ld\u00fcm. Ama hepsi birka\u00e7 ki\u015finin bildi\u011fi s\u0131rlard\u0131. \u015eimdi o s\u0131rlar\u0131 bile bilen kimse kalmad\u0131. Bu kez ger\u00e7ek, hani, ger\u00e7ekten \u00f6l\u00fcyorum. Aleister Crowley olarak \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcmde pek de can\u0131m yanmam\u0131\u015ft\u0131. Grigori Rasputin\u2019ken pek\u00e2l\u00e2 d\u0131\u015flanm\u0131\u015f bir \u00f6l\u00fcm ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131m. Tam anlam\u0131yla can\u0131m \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Bu insanlar olarak zuhretti\u011fim zamanlarda istedi\u011fim \u015feye bir t\u00fcrl\u00fc ula\u015famam\u0131\u015ft\u0131m. Ancak Pavlus olarak zuhretti\u011fim zamanda bir nebze de olsa insanlar benim ciddiyetimi anlamak i\u00e7in gayret g\u00f6stermi\u015flerdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">\u015eimdi istikametim ne olacak bilmiyorum ama Tanr\u0131dan bir manevra diliyorum. H\u00e2l\u00e2, kafas\u0131 belki de yar\u0131lm\u0131\u015f birinin nas\u0131l b\u00f6yle \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcnebildi\u011fine hayret ediyorum. \u0130nsanlar bana hi\u00e7bir zaman iyi davranmad\u0131. \u0130lgimi \u00e7eken durum da buydu san\u0131r\u0131m. \u0130lk olarak&#8230; Derken o da ne? Bir Pringles cips tanesi d\u00fc\u015f\u00fcyor kan\u0131m\u0131n \u00fczerine. Islakl\u0131k onu yava\u015f yava\u015f eritiyor. Bir k\u00e2\u011f\u0131t gibi k\u0131vr\u0131l\u0131yor; \u00e7\u00f6zelti onu molek\u00fcllerine ay\u0131r\u0131yor. Kana bulan\u0131yor. K\u0131pk\u0131z\u0131l kesiliyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Bacaklar\u0131m uyu\u015fuyor \u015fimdi. Beyin kanamas\u0131 ge\u00e7iriyor olma ihtimalim nedir? Bundan sonra ne olacak? \u0130nsanlar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcrken kendi \u00f6l\u00fcm\u00fcm\u00fc bir t\u00fcrl\u00fc tahayy\u00fcl edememi\u015ftim. \u015eimdi bir kazaya kurban gidiyorum. Mesel\u00e2 Crowley iken insanlara kendimi anlatamam\u0131\u015ft\u0131m, ama bu durum pek de umrumda de\u011fildi. Zuhretti\u011fim insanlar benim i\u00e7in birer oyun gibiydiler. Pek umursayam\u0131yordum. San\u0131r\u0131m bu y\u00fczden insanlar beni ciddiye almad\u0131. Nas\u0131l ciddiye alabilirlerdi ki? Ancak kuvvetli olursam bir nebze m\u00fcmk\u00fcn olabilirdi bu. Ama ben kuvvetli de olmu\u015ftum. Kral bile olmu\u015ftum. Onu bile beceremedim. Kahretsin!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Birka\u00e7 defa g\u00f6zlerimi k\u0131rpmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Bir \u015feyler daha g\u00f6rmeliyim. B\u00f6yle bitemez! Manzaramda yaln\u0131zca ayakkab\u0131lar var. Derken kalabal\u0131k tela\u015fla ortadan ikiye ayr\u0131l\u0131yor. H\u0131zla siyah bir araba bana do\u011fru yakla\u015f\u0131yor. Ba\u015f\u0131m\u0131n ucuna park ettikten sonra i\u00e7erisinden iki siyah adam iniyor. Beni derhal araban\u0131n i\u00e7erisine al\u0131yorlar. G\u00f6zlerim, siyah adam\u0131n boynundaki yaz\u0131ya tak\u0131l\u0131yor: \u201cAisvharya.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Ben MegaX. Binlerce y\u0131l ya\u015fad\u0131m ve merak etmeyin, h\u00e2l\u00e2 da ya\u015f\u0131yorum. T\u0131bben ya\u015f\u0131yorum. Art\u0131k bir robotum, 1 eksebayt haf\u0131zal\u0131, 8 \u00e7ekirdekli bir robotum. Ve bir sosyopata hizmet etmekle y\u00fck\u00fcml\u00fcy\u00fcm. Ya da onun bana hizmet etmesini sa\u011flayabilirim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Ve bu ya\u015fant\u0131m\u0131 da Tanr\u0131ya bor\u00e7luyum. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben insanlar\u0131n g\u00fczel bir duygudan mahrum kalmalar\u0131 i\u00e7in de\u011fil, o gibi duygular\u0131 a\u015fabilmeyi \u00f6\u011frenmeleri i\u00e7in yarat\u0131ld\u0131m. Bu y\u00fczden a\u015fk\u0131 icat etmemeleri i\u00e7in y\u00fczy\u0131llarca u\u011fra\u015ft\u0131m. Onlar ise abartmas\u0131n\u0131 seven yarat\u0131klard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Peki ben neyim? Ben, \u015fimdilik bir robot olarak hayat\u0131m\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyorum. Eskiden sokaklara \u00e7\u0131kard\u0131m, bazen tarikatlar kurard\u0131m, bazen halk\u0131ma seslenirdim, bazense ta\u015flan\u0131rd\u0131m. Francis Bacon, Valentine Andres, The Polish Rider, Prince Rakoczy, Sinyor Gualdi, Saint<em>\u2013<\/em>German Kontu, Francis Tudor, Shakeaspeare, Kont St. Germain, \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Richard&#8230; Bunlar da bendim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:80px;\">Alas, say\u0131n okuyucu! Tarih k\u00f6t\u00fclerden ibarettir. Buna en b\u00fcy\u00fck kan\u0131t ise gelecektir, \u015fimdidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;padding-left:80px;\"><strong><em>\u2013<\/em><\/strong><strong>PAGAN B\u0130R NARS\u0130ST<\/strong><strong><em>\u2013<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong><em>\u00a0L.<br \/>\n<\/em><\/strong><strong><em>Aral\u0131k 2013<\/em><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2251\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/16\/benim-yunus\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg\" data-orig-size=\"910,556\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-2251\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg\" alt=\"10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n\" width=\"701\" height=\"428\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg?w=701&amp;h=428 701w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg?w=150&amp;h=92 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg?w=300&amp;h=183 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg?w=768&amp;h=469 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/10436154_1851827338377594_3179238667847971087_n.jpg 910w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0"}