{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Constantino Kavafis"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/05\/constantino-kavafis\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/05\/constantino-kavafis\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/05\/constantino-kavafis\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3391","updated":"2020-05-24T18:33:41Z","published":"2021-03-05T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"BARBARLARI BEKLERKEN Neyi bekliyoruz b\u00f6yle toplanm\u0131\u015f pazar yerine? Bug\u00fcn barbarlar geliyormu\u015f buraya. Neden hi\u00e7 k\u0131p\u0131rt\u0131 yok senatoda? Senat\u00f6rler neden yasa yapmadan oturuyorlar? \u00c7\u00fcnk\u00fc barbarlar geliyormu\u015f bug\u00fcn. Senat\u00f6rler neden yasa yaps\u0131nlar? Barbarlar geldi mi bir kez, yasalar\u0131 onlar yapacaklar. Neden \u00f6yle erken kalkm\u0131\u015f imparatorumuz, \u015fehrin en b\u00fcy\u00fck kap\u0131s\u0131nda neden kurulmu\u015f taht\u0131na, ba\u015f\u0131nda tac\u0131, t\u00f6rene haz\u0131r? \u00c7\u00fcnk\u00fc &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/05\/constantino-kavafis\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Constantino Kavafis<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<pre class=\"wp-block-preformatted\">BARBARLARI BEKLERKEN\n\nNeyi bekliyoruz b\u00f6yle toplanm\u0131\u015f pazar yerine?\n\n\tBug\u00fcn barbarlar geliyormu\u015f buraya.\n\nNeden hi\u00e7 k\u0131p\u0131rt\u0131 yok senatoda?\nSenat\u00f6rler neden yasa yapmadan oturuyorlar?\n\n\t\u00c7\u00fcnk\u00fc barbarlar geliyormu\u015f bug\u00fcn.\n\tSenat\u00f6rler neden yasa yaps\u0131nlar?\n\tBarbarlar geldi mi bir kez, yasalar\u0131 onlar yapacaklar.\n\nNeden \u00f6yle erken kalkm\u0131\u015f imparatorumuz,\n\u015fehrin en b\u00fcy\u00fck kap\u0131s\u0131nda neden kurulmu\u015f taht\u0131na,\nba\u015f\u0131nda tac\u0131, t\u00f6rene haz\u0131r?\n\n\t\u00c7\u00fcnk\u00fc barbarlar geliyormu\u015f bug\u00fcn,\n\tonlar\u0131n ba\u015fbu\u011funu kar\u015f\u0131lamaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f imparatorumuz.\n\tBir de koca ferman haz\u0131rlatm\u0131\u015f\n\tona r\u00fctbeler, unvanlar ba\u011f\u0131\u015flayan.\n\n\u0130ki kons\u00fcl\u00fcm\u00fczle yarg\u0131\u00e7lar\u0131m\u0131z neden b\u00f6yle\ni\u015flemeli, k\u0131rm\u0131z\u0131 kaftanlar giyinip gelmi\u015fler?\nNeden b\u00f6yle yakut bilezikler, parlak,\ng\u00f6rkemli z\u00fcmr\u00fct y\u00fcz\u00fckler tak\u0131nm\u0131\u015flar?\nEllerinde neden b\u00f6yle alt\u0131n,\ng\u00fcm\u00fc\u015f kakmal\u0131 asalar var?\n\n\t\u00c7\u00fcnk\u00fc barbarlar geliyormu\u015f bug\u00fcn,\n\tonlar\u0131n g\u00f6zlerini kama\u015ft\u0131r\u0131rm\u0131\u015f b\u00f6yle tak\u0131lar.\n\n\u00dcnl\u00fc konu\u015fmac\u0131lar\u0131m\u0131z nerde peki,\nneden herzamanki gibi s\u00f6ylev \u00e7ekmiyorlar?\n\n\t\u00c7\u00fcnk\u00fc barbarlar geliyormu\u015f bug\u00fcn,\n\tonlar pek ald\u0131rmazlarm\u0131\u015f g\u00fczel s\u00f6zlere.\n\nNeden bu beklenmedik \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k, bu karga\u015fa?\n(Nas\u0131l da as\u0131ld\u0131 y\u00fcz\u00fc herkesin!)\nNeden b\u00f6yle h\u0131zla bo\u015fal\u0131yor sokaklarla alanlar,\nneden herkes dalg\u0131n d\u00f6n\u00fcyor evine?\n\n\t\u00c7\u00fcnk\u00fc hava karard\u0131, barbarlar gelmedi.\n\tve s\u0131n\u0131r boyundan d\u00f6nen habercilere g\u00f6re,\n\tbarbarlar diye kimseler yokmu\u015f art\u0131k.\n\nPeki, biz ne yapaca\u011f\u0131z \u015fimdi barbarlar olmadan?\nBir \u00e7e\u015fit \u00e7\u00f6z\u00fcmd\u00fc onlar sorunlar\u0131m\u0131za.\n\n<em>Terc\u00fcme: Cevat \u00c7APAN<\/em><\/pre>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3544\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/05\/constantino-kavafis\/09-00-00-pm-2008-12-29-martinez_waiting_for_the_barbarians\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/09-00-00-pm-2008-12-29-martinez_waiting_for_the_barbarians.jpg\" data-orig-size=\"600,545\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"09-00-00-pm-2008-12-29-Martinez_Waiting_for_the_Barbarians\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/09-00-00-pm-2008-12-29-martinez_waiting_for_the_barbarians.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/09-00-00-pm-2008-12-29-martinez_waiting_for_the_barbarians.jpg?w=600\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/09-00-00-pm-2008-12-29-martinez_waiting_for_the_barbarians.jpg?w=600\" class=\"wp-image-3544\" width=\"711\" height=\"645\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/09-00-00-pm-2008-12-29-martinez_waiting_for_the_barbarians.jpg 600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/09-00-00-pm-2008-12-29-martinez_waiting_for_the_barbarians.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/09-00-00-pm-2008-12-29-martinez_waiting_for_the_barbarians.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 711px) 100vw, 711px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0"}