{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"T\u00fcrkler Ben\u00ee Kureyza&#8217;dan da af dilemeli midir?"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/09\/turkler-beni-kureyzadan-da-af-dilemeli-midir\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/09\/turkler-beni-kureyzadan-da-af-dilemeli-midir\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/09\/turkler-beni-kureyzadan-da-af-dilemeli-midir\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3157","updated":"2020-06-04T17:21:49Z","published":"2021-03-09T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Ermenilerden af dilenmesi ile i\u015f bitecek zannedenlerin keyiflerini hangi haberle ka\u00e7\u0131rabiliriz bilmiyorum.&#160; \u00d6z\u00fcr beyan\u0131n\u0131n arkas\u0131ndan tazminat taleplerinin de me\u015fru bir zemin elde edece\u011fi gayet a\u00e7\u0131k. Peki, tazminatla i\u015f bitecek mi? Pek tabii ki, hay\u0131r&#8230;&#8217;Haks\u0131z yollarla ele ge\u00e7irdi\u011finiz'(!) topraklardan feragat etmeniz istenecek. Bununla iktifa edilecek mi? Bizde bu geni\u015flik oldu\u011fu s\u00fcrece hi\u00e7 sanm\u0131yorum. Daha d\u00fcn H\u0131ristiyan &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/09\/turkler-beni-kureyzadan-da-af-dilemeli-midir\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">T\u00fcrkler Ben\u00ee Kureyza&#8217;dan da af dilemeli&#160;midir?<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Ermenilerden af dilenmesi ile i\u015f bitecek zannedenlerin keyiflerini hangi haberle ka\u00e7\u0131rabiliriz bilmiyorum.&nbsp; \u00d6z\u00fcr beyan\u0131n\u0131n arkas\u0131ndan tazminat taleplerinin de me\u015fru bir zemin elde edece\u011fi gayet a\u00e7\u0131k. Peki, tazminatla i\u015f bitecek mi? Pek tabii ki, hay\u0131r&#8230;&#8217;Haks\u0131z yollarla ele ge\u00e7irdi\u011finiz'(!) topraklardan feragat etmeniz istenecek. Bununla iktifa edilecek mi? Bizde bu geni\u015flik oldu\u011fu s\u00fcrece hi\u00e7 sanm\u0131yorum. Daha d\u00fcn H\u0131ristiyan takvimine g\u00f6re 1989 senesinde Bulgaristan&#8217;dan yakla\u015f\u0131k 350.000 T\u00fcrk&#8217;\u00fcn s\u00fcrg\u00fcn edilmesini hat\u0131rlay\u0131n\u0131z. 800 sene \u0130berik Yar\u0131madas\u0131&#8217;nda kalm\u0131\u015f M\u00fcsl\u00fcmanlardan bug\u00fcn antropolojik bir iz bile yok. Koca yar\u0131madada bir tane cami kalmam\u0131\u015f. \u0130stiklal Harbi&#8217;ni g\u00f6zden d\u00fc\u015f\u00fcrmek isteyen T\u00fcrkiye d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n gizledi\u011fi hakikat,&nbsp; Sakarya Meydan Muharebesini kazanmam\u0131\u015f olsayd\u0131k T\u00fcrkiye&#8217;nin de End\u00fcl\u00fcs gibi olacak oldu\u011fu hakikatidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kestirmeden s\u00f6yleyelim; T\u00fcrkiye&#8217;de bir milletin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve bu milletin ad\u0131n\u0131n, vasf\u0131n\u0131n ne oldu\u011fu gayet vaz\u0131h bir \u015fekilde tebell\u00fcr etmez, T\u00fcrkiye&#8217;nin kimin vatan\u0131 oldu\u011fu sorusuna sarahatle ve s\u0131hhatle bir cevap verilmez ve bu millet de vatan\u0131na sahip \u00e7\u0131kmaz ise nas\u0131l Balkanlar&#8217;dan s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f isek T\u00fcrkiye&#8217;den de s\u00fcr\u00fclme ihtimalimiz \u00e7ok kuvvetlidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkiye b\u00fct\u00fcn M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in bir anavatand\u0131r. Balkanlardan Kafkasya&#8217;ya yak\u0131n co\u011frafyam\u0131zda ya\u015fanan elim hadiseler neticesinde hangi etnik k\u00f6kene mensup olursa olsun T\u00fcrkiye b\u00fct\u00fcn M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in bir son melce, bir s\u0131\u011f\u0131nak olmu\u015ftu. Yani? Yanisi bundan \u00f6tesi yok. Son kaledeyiz. Ka\u00e7abilece\u011fimiz bir yer yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8216;Hele bir arkam\u0131 yerleyim,&nbsp; g\u00f6r sana neler edeyim&#8217; demi\u015f. \u0130lerde yapacaklar\u0131 \u015feyleri \u015fimdiden s\u00f6ylerlerse &#8216;k\u00fc\u00e7\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck ama h\u0131zl\u0131 h\u0131zl\u0131&#8217; y\u00fcr\u00fcyen i\u015fleri sekteye u\u011frayaca\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6ncelikle at\u0131lacak ad\u0131mlara M\u00fcsl\u00fcman ahalinin raz\u0131 edilmesi gerekiyor. Bu raz\u0131 edi\u015f ameliyesinde en b\u00fcy\u00fck kataliz\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc bizdenmi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnenler yap\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fcsl\u00fcman g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc veren gayrim\u00fcslimler yerine g\u00f6re ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc de savunarak insan haklar\u0131 mukaddesat\u0131na insanlar\u0131m\u0131z\u0131 inand\u0131rd\u0131lar. \u0130nsan haklar\u0131 diye bir mefhuma m\u00fcspet bir mana y\u00fckleyerek gelinecek yer i\u015fte buras\u0131. Buras\u0131n\u0131n neresi oldu\u011funu hala fark edemediniz mi \u00f6yleyse size bir ka\u00e7 i\u015faret g\u00f6stereyim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsan Haklar\u0131 ideologlar\u0131na g\u00f6re \u0130stanbul&#8217;un i\u015fgali 1453&#8217;te ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \u00d6yle ya! Osmanl\u0131 h\u00fck\u00fcmranl\u0131\u011f\u0131ndaki b\u00fcy\u00fck saha i\u00e7inde bir \u00e7\u0131ban gibi kalm\u0131\u015f olan \u0130stanbul&#8217;un kime ne zarar\u0131 vard\u0131?&nbsp; Peki ya Anadolu&#8217;nun i\u015fgali!?&nbsp; Evet. Tahmin etti\u011finiz gibi, o da 1071&#8217;de ba\u015flam\u0131\u015f bir faaliyet. Sizin fetih dedi\u011finiz \u015fey (hala diyen ka\u00e7 ki\u015fi kald\u0131 onu da bilmiyorum) insan haklar\u0131 m\u00fcntesiplerine g\u00f6re bir i\u015fgaldir. \u0130nsan haklar\u0131 dininin misyonerlerine g\u00f6re i\u015fgalciler (yani T\u00fcrkler) &#8216;mazlum&#8217; Anadolu ahalisinin mallar\u0131n\u0131 ya\u011fmalam\u0131\u015f kar\u0131s\u0131n\u0131, k\u0131z\u0131n\u0131 k\u00f6le yapm\u0131\u015ft\u0131r.&nbsp; \u0130nsan haklar\u0131 ruhbanlar\u0131na g\u00f6re bizim (biz kimsek) Anadolu&#8217;yu T\u00fcrkiye yapmam\u0131z insanl\u0131\u011fa s\u0131\u011fmaz. Barbarlar gelmi\u015f, medenilerin d\u00fcnyas\u0131n\u0131 talan etmi\u015fler&#8230; Fethi, cihad\u0131, gaz\u00e2y\u0131 evrensel de\u011ferlerle, insan haklar\u0131yla izah etmeniz m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kur&#8217;an\u0131 esas almaz da gavurlardan \u00f6d\u00fcn\u00e7 ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z mefhumlarla d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ve konu\u015fmaya ba\u015flarsak i\u015fte olaca\u011f\u0131 budur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsan haklar\u0131 teorilerine &#8216;insanl\u0131k ideali&#8217; palavralar\u0131na taviz verdi\u011finiz zaman i\u015fin daha nereye gidece\u011fini \u015fimdiden s\u00f6ylemiyorlar ki bir sonraki safhaya atlatmak kolay olsun.&nbsp; \u0130\u015fin varaca\u011f\u0131 yeri size s\u00f6yleyeyim mi?&nbsp; Rasulullah&#8217;\u0131n (S.A.V) Ben\u00ee Kureyza&#8217;ya yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131n hesab\u0131n\u0131 da M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n m\u00fcmessili olarak g\u00f6rd\u00fckleri biz T\u00fcrklerden sormaya kalkacaklard\u0131r. &#8216;O kadar da de\u011fil&#8217; diyenleri duyar gibiyim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">O kadar&#8230; Hani \u015fu &#8216;enseye tokat&#8217; hik\u00e2yesinde oldu\u011fu gibi &#8220;onda bu alt\u0131nlar, sende de bu ense olduktan sonra sen daha \u00e7ok tokat yersin!&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk ad\u0131m\u0131 att\u0131r\u0131yorlar sonra yava\u015f\u00e7a ikincisini. Sonra yava\u015f\u00e7a \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcn\u00fc&#8230; Do\u011frudan 4.ad\u0131m\u0131 s\u00f6yleseler millet irkilecek. Zamana yayarak i\u015fi g\u00f6t\u00fcr\u00fcyorlar. Tedricen kaynat\u0131lan kurba\u011fa hik\u00e2yesinde oldu\u011fu gibi!&nbsp; Kurba\u011fa aniden kaynar suya at\u0131lsa hemen s\u0131\u00e7ray\u0131p kurtulacak ama so\u011fuk suya koyup suyu yava\u015f yava\u015f \u0131s\u0131t\u0131rsan\u0131z kurba\u011fa ha\u015flan\u0131yor ama s\u0131\u00e7rayam\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir sonraki de\u011fil \u00fc\u00e7 ad\u0131m sonras\u0131n\u0131 s\u00f6ylemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz ki belki bir ay\u0131lmaya vesile olur diye&#8230; Belki de &#8220;biz demi\u015ftik&#8221; diyebilmek i\u00e7in. Tahminlerimizin tahakkuk etmesini de\u011fil hata etmi\u015f olmay\u0131 g\u00f6n\u00fclden temenni ediyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Eve h\u0131rs\u0131z girecek diyene &#8216;korkma bu eve bir \u015feycik olmaz&#8217; diyen ve onu sakin olmaya davet edenlere sual ediyoruz: Korkuluklar\u0131n, kap\u0131 kilidinin g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi h\u0131rs\u0131zlarla oturup kalkan evin hay\u0131rs\u0131z \u00e7ocu\u011funun kula\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ekilmesi h\u0131rs\u0131zlar\u0131n keyfini mi evin emniyetini mi ka\u00e7\u0131r\u0131r?<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><a href=\"http:\/\/www.konyayenigun.com\/turkler-beni-makale,2272.html?fbclid=IwAR0-5z75mzEXho1D9ycYHa3ZECUg0PUyNW0CJ5QONinUp0imolB8Kr0J-io\">Mustafa Deveci, Konya Yeni G\u00fcn, 09 May\u0131s 2014<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3182\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/09\/turkler-beni-kureyzadan-da-af-dilemeli-midir\/italyan-ressam-pisani_nin-kurtulus_-savas__nda-yunan-askerlerinin-tu_rkler_e-yapt_g__-zulmu_-anlatan-tablosu-_\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/italyan-ressam-pisani_nin-kurtulus_-savas__nda-yunan-askerlerinin-tu_rkler_e-yapt_g__-zulmu_-anlatan-tablosu._.png\" data-orig-size=\"486,353\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"italyan ressam Pisani_nin, Kurtulus_ Savas__&#8217;nda Yunan askerlerinin, Tu_rkler_e yapt_g__ zulmu_ anlatan tablosu._\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/italyan-ressam-pisani_nin-kurtulus_-savas__nda-yunan-askerlerinin-tu_rkler_e-yapt_g__-zulmu_-anlatan-tablosu._.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/italyan-ressam-pisani_nin-kurtulus_-savas__nda-yunan-askerlerinin-tu_rkler_e-yapt_g__-zulmu_-anlatan-tablosu._.png?w=486\" class=\"alignnone  wp-image-3182\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/italyan-ressam-pisani_nin-kurtulus_-savas__nda-yunan-askerlerinin-tu_rkler_e-yapt_g__-zulmu_-anlatan-tablosu._.png\" alt=\"italyan ressam Pisani_nin, Kurtulus_ Savas__'nda Yunan askerlerinin, Tu_rkler_e yapt_g__ zulmu_ anlatan tablosu._\" width=\"728\" height=\"529\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/italyan-ressam-pisani_nin-kurtulus_-savas__nda-yunan-askerlerinin-tu_rkler_e-yapt_g__-zulmu_-anlatan-tablosu._.png 486w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/italyan-ressam-pisani_nin-kurtulus_-savas__nda-yunan-askerlerinin-tu_rkler_e-yapt_g__-zulmu_-anlatan-tablosu._.png?w=150&amp;h=109 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/italyan-ressam-pisani_nin-kurtulus_-savas__nda-yunan-askerlerinin-tu_rkler_e-yapt_g__-zulmu_-anlatan-tablosu._.png?w=300&amp;h=218 300w\" sizes=\"(max-width: 728px) 100vw, 728px\"><\/p>"},"thr:total":"1"}