{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Bir \u00e2hu-nig\u00e2ha oldu esir kalb-i haz\u00eenim"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/24\/bir-ahu-nigaha-oldu-esir-kalb-i-hazinim\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/24\/bir-ahu-nigaha-oldu-esir-kalb-i-hazinim\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/24\/bir-ahu-nigaha-oldu-esir-kalb-i-hazinim\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4184","updated":"2020-12-24T06:05:13Z","published":"2020-12-24T06:05:13Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},"summary":{"@type":"html","$":"Bir \u00e2hu-nig\u00e2ha oldu esir kalb-i haz\u00eenimA\u011flatma beni lutfeyle g\u00fczel ben ki gar\u00eebim\u0130ncitme dil-i nalan\u0131m\u0131 Allah\u2019\u0131 seversenA\u011flatma beni lutfeyle g\u00fczel ben ki gar\u00eebim"},"content":{"@type":"html","$":"<figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"jetpack-video-wrapper\"><iframe class='youtube-player' width='676' height='381' src='https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EIlRFrEVywc?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=tr&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent' allowfullscreen='true' style='border:0;' sandbox='allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation'><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Bir \u00e2hu-nig\u00e2ha oldu esir kalb-i haz\u00eenim<br>A\u011flatma beni lutfeyle g\u00fczel ben ki gar\u00eebim<br>\u0130ncitme dil-i nalan\u0131m\u0131 Allah\u2019\u0131 seversen<br>A\u011flatma beni lutfeyle g\u00fczel ben ki gar\u00eebim<\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/8a07690aa26db8303b3b78609b821b08?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"Ali Demirkaya","dateTime":"2021-01-04T22:34:56+03:00","commentBody":"\u015eu kadar s\u0131k\u0131nt\u0131ma ila\u00e7 gibi geliyorsunuz.<br \/>\n\u0130yi ki vars\u0131n\u0131z&#8230;<br \/>\nSelametle.","commentLikeCount":null}]}}