{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (\u0130\u00e7inizde, akl\u0131 ba\u015f\u0131nda bir adam da m\u0131 yok?)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/20\/fikra-icinizde-akli-basinda-bir-adam-da-mi-yok\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/20\/fikra-icinizde-akli-basinda-bir-adam-da-mi-yok\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/20\/fikra-icinizde-akli-basinda-bir-adam-da-mi-yok\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3557",
    "updated": "2020-06-10T19:08:31Z",
    "published": "2020-12-20T09:00:00Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yaz\u0131lar"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Vakti zaman\u0131nda cemaati taraf\u0131ndan say\u0131lan ve biraz da celalli bir hoca varm\u0131\u015f. Namazda hoca ayetin devam\u0131n\u0131 unutmu\u015f ve cemaatin us\u00fcl gere\u011fi hat\u0131rlatmas\u0131n\u0131 beklemi\u015f ancak cemaatten ses \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f. Hoca\u00a0celallenmi\u015f, cemaate:&#8221; \u064c\u0627\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0633\u064e \u0645\u0650\u0646\u0652\u0643\u064f\u0645\u0652 \u0631\u064e\u062c\u064f\u0644\u064c \u0631\u064e\u0634\u0650\u064a\u062f (Hud, 78)&#8221; diye serzeni\u015fte bulunmu\u015f."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-justify\">Vakti zaman\u0131nda cemaati taraf\u0131ndan say\u0131lan ve biraz da celalli bir hoca varm\u0131\u015f. Namazda hoca ayetin devam\u0131n\u0131 unutmu\u015f ve cemaatin us\u00fcl gere\u011fi hat\u0131rlatmas\u0131n\u0131 beklemi\u015f ancak cemaatten ses \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f. Hoca\u00a0celallenmi\u015f, cemaate:&#8221; \u064c\u0627\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0633\u064e \u0645\u0650\u0646\u0652\u0643\u064f\u0645\u0652 \u0631\u064e\u062c\u064f\u0644\u064c \u0631\u064e\u0634\u0650\u064a\u062f (Hud, 78)&#8221; diye serzeni\u015fte bulunmu\u015f.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3962\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/20\/fikra-icinizde-akli-basinda-bir-adam-da-mi-yok\/cuma-hutbesi-aksemseddin-tarafindan-okundu-namazi-sultan-fatih-kildirdi-1-haziran-1453\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg\" data-orig-size=\"1029,686\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Cuma hutbesi Ak\u015femseddin taraf\u0131ndan okundu, namaz\u0131 Sultan Fatih k\u0131ld\u0131rd\u0131.. 1 Haziran 1453\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3962\" width=\"692\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg?w=692 692w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/cuma-hutbesi-akc59femseddin-tarafc4b1ndan-okundu-namazc4b1-sultan-fatih-kc4b1ldc4b1rdc4b1..-1-haziran-1453.jpg 1029w\" sizes=\"(max-width: 692px) 100vw, 692px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}