{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (25. Hafta)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/30\/gece-icin-sarkilar-25-hafta\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/30\/gece-icin-sarkilar-25-hafta\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/30\/gece-icin-sarkilar-25-hafta\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3927",
    "updated": "2021-02-16T16:29:56Z",
    "published": "2020-12-30T19:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Keyifli dinlemeler. Beni sev r\u00fbhumu sar kalbime yaslan beni sev &#8211; \u00d6zdal Orhon Bir \u00e2hu-nig\u00e2ha oldu esir kalb-i haz\u00eenim Hair Down &#8211; SiR dt. Kendrick Lamar Tuzlu Su &#8211; Yasemin Mori Uyu ki h\u00e2line hayran olay\u0131m &#8211; H\u00e2f\u0131z Ahmet Bey Gece Leyl\u00e2&#8217;y\u0131 ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fc &#8211; Melahat Pars K\u00fcrd\u00eelihicazk\u00e2r Piyano Taksimi &#8211; Nih\u00e2l Erkutun Vurgun &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/30\/gece-icin-sarkilar-25-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (25.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n\n\n\n<ol><li><em>Beni sev r\u00fbhumu sar kalbime yaslan beni sev<\/em> &#8211; \u00d6zdal Orhon<\/li><li><em>Bir \u00e2hu-nig\u00e2ha oldu esir kalb-i haz\u00eenim<\/em><\/li><li><em>Hair Down<\/em> &#8211; SiR dt. Kendrick Lamar<\/li><li><em>Tuzlu Su<\/em> &#8211; Yasemin Mori<\/li><li><em>Uyu ki h\u00e2line hayran olay\u0131m<\/em> &#8211; H\u00e2f\u0131z Ahmet Bey<\/li><li><em>Gece Leyl\u00e2&#8217;y\u0131 ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fc<\/em> &#8211; Melahat Pars<\/li><li><em>K\u00fcrd\u00eelihicazk\u00e2r Piyano Taksimi<\/em> &#8211; Nih\u00e2l Erkutun<\/li><li><em>Vurgun<\/em> &#8211; Ally Jie dt. Emrah Aka\u011fa<\/li><li><em>Bo\u011faz\u0131nda hakik var &#8211; <\/em>Baksen G\u00fcnayd\u0131n<\/li><li><em>Sky High<\/em> &#8211; Marble Sounds<\/li><\/ol>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4214\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/fb_img_1608559493054\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/fb_img_1608559493054.jpg\" data-orig-size=\"685,418\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"fb_img_1608559493054\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/fb_img_1608559493054.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/fb_img_1608559493054.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/fb_img_1608559493054.jpg?w=685\" alt=\"\" class=\"wp-image-4214\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/fb_img_1608559493054.jpg 685w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/fb_img_1608559493054.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/fb_img_1608559493054.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 685px) 100vw, 685px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}