{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "G\u0131da Tarihimizde \u00d6\u011fle Yeme\u011fi Yoktur"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/29\/gida-tarihimizde-ogle-yemegi-yoktur\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/29\/gida-tarihimizde-ogle-yemegi-yoktur\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/29\/gida-tarihimizde-ogle-yemegi-yoktur\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2446",
    "updated": "2020-06-04T17:19:47Z",
    "published": "2020-12-29T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u0130stanbul&#8217;da do\u011fduk; b\u00fcy\u00fcd\u00fck ve ya\u015f\u0131yoruz. G\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fc a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan beri sabahleyin kahvalt\u0131y\u0131 \u00f6\u011frendik. \u00d6\u011fleyin de ak\u015fam oldu\u011fu gibi yemek yendi\u011fini g\u00f6rd\u00fck. Yaln\u0131z evin efendisi bulundu\u011fundan en mutena yemeklerin ak\u015fama b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6\u011fleyin mutlaka kurulan sofraya daha hafif yemeklerin kondu\u011funu da hep biliriz. Eh b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada da b\u00f6yle. Bunda \u015fa\u015facak Bir \u015fey yok. Fakat Anadolu&#8217;da dola\u015f\u0131rken g\u00f6r\u00fcyoruz ki &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/29\/gida-tarihimizde-ogle-yemegi-yoktur\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">G\u0131da Tarihimizde \u00d6\u011fle Yeme\u011fi&#160;Yoktur<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">\u0130stanbul&#8217;da do\u011fduk; b\u00fcy\u00fcd\u00fck ve ya\u015f\u0131yoruz. G\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fc a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan beri sabahleyin kahvalt\u0131y\u0131 \u00f6\u011frendik. \u00d6\u011fleyin de ak\u015fam oldu\u011fu gibi yemek yendi\u011fini g\u00f6rd\u00fck. Yaln\u0131z evin efendisi bulundu\u011fundan en mutena yemeklerin ak\u015fama b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6\u011fleyin mutlaka kurulan sofraya daha hafif yemeklerin kondu\u011funu da hep biliriz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Eh b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada da b\u00f6yle. Bunda \u015fa\u015facak Bir \u015fey yok. Fakat Anadolu&#8217;da dola\u015f\u0131rken g\u00f6r\u00fcyoruz ki sabahleyin kuvvetli bir yemek var. \u00d6\u011fleyin yenmiyor. Ak\u015famleyin bilhassa k\u00f6ylerde k\u00e2fi ayd\u0131nlanma olmad\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6\u011fle yeme\u011fi de yenmedi\u011finden g\u00fcne\u015f batmadan \u00f6nce g\u00fcn ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n son saatine yemek var.<\/p>\n<p>Buna h\u00e2l\u00e2 bir\u00e7ok yerlerde devam olunuyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sel\u00e7uklu, beylikler ve Osmanl\u0131 vakfiyelerinde de b\u00f6yle. Pekiyi \u00f6\u011fle yeme\u011fi nereden \u00e7\u0131k\u0131yor?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu nereden geliyor? Tarihimizde vakfiyelerden ve \u0130stanbul&#8217;daki imaret a\u015fhanelerinden sabahleyin ku\u015fluk vaktinde ve bir de ak\u015famleyin yemek \u00f6\u011frencilere ve vakf\u0131n di\u011fer memurlar\u0131na veriliyor. Baz\u0131 devlet memurlar\u0131 da imaretten yemek al\u0131yor. Ya orada yiyor; veyahut evine g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor. Onlara ak\u015fam yeme\u011fi vermek yok. Lakin \u00f6\u011frenciler ve onlardan verilenlerden kalan\u0131n fazlas\u0131n\u0131n verildi\u011fi fakirler var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu da 125 sene \u00f6nce Tanzimat ile bir nevi Avrupaperestlik olarak, esas ana prensipler \u00fczerinde olmayarak s\u0131rf bir nevi alafrangal\u0131k da maalesef beraber girdi\u011finden esasla\u015f\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">XVIII. as\u0131rda da Garp&#8217;da bu var diye de halk kitlesi aras\u0131nda de\u011fil; aristokratlarda veyahut ele ge\u00e7irdikleri haks\u0131z servetlerle \u00f6yle ge\u00e7inmek isteyenlerde if\u015fa edilmeyen bir Avrupa modas\u0131 olarak yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Lakin bizim kendi mal\u0131m\u0131z olan hafta ve erfane ile gidilen gezintilerinde yemek yine \u00f6\u011fleye yakla\u015f\u0131k olmakla beraber tam o de\u011fildir. Sofra kurulu durur, \u00f6nce birlikte yemek yenir. Sonra gezenler, tozanlar, ac\u0131kanlar, susayanlar; o haz\u0131r sofrada duranlardan gide gele \u00e7imlenirler. Fakat esas yine ku\u015fluk yeme\u011fidir. Gezintilerde de bu anane bozulmaz. \u0130maretler&#8217;de yine yemekler iki \u00f6\u011f\u00fcn verilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tanzimat\u2019tan beri sanki kafaca yap\u0131lacak bir de\u011fi\u015fiklik kalmam\u0131\u015f gibi s\u0131rf bu alafrangal\u0131\u011f\u0131 taamm\u00fcm\u00fc b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerde ve onlar\u0131n yak\u0131n\u0131nda olup buralarla temas\u0131 olan k\u00f6ylere zaman zaman sirayet etmi\u015f ve lakin oralarda ve bilhassa ba\u015f\u015fehir \u0130stanbul&#8217;da yine imaret a\u015fhaneleri yak\u0131n zamanda kapan\u0131ncaya kadar sabah ve ak\u015fam usul\u00fcnden vazge\u00e7memi\u015f; muhafazakar halk da bu zengin sonradan g\u00f6rm\u00fc\u015flerin alafrangal\u0131\u011f\u0131na uymam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mesela b\u00fcy\u00fckbabam (1829- 1888) devrinin cidden hattatlar\u0131ndan Mehmed \u015eevki Efendi evinde bu eski anane bozulmam\u0131\u015f, ku\u015fluk yeme\u011fi kalkmam\u0131\u015f; herkes ayn\u0131 sofrada sabahleyin; ak\u015fama kadar ac\u0131kmayacak \u015fekilde karn\u0131n\u0131 doyurmu\u015f. \u015eevki Efendi, bu sofradan ancak birka\u00e7 g\u00fcnler durmas\u0131ndan bayatlam\u0131\u015f ekmek par\u00e7alar\u0131n\u0131 suya banarak yemi\u015f, onun esasl\u0131 yeme\u011fi ak\u015famlara inhisar etmi\u015ftir. Gece hayat\u0131 yoktur. G\u00fcne\u015f batmadan ak\u015fam yeme\u011fi yenir. Badehu namaz eda edilir; mum \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda yats\u0131 beklenir. O da eda edildikten sonra yat\u0131l\u0131r. Lakin kendisi ba\u015fta olmak \u00fczere herkes g\u00fcne\u015f do\u011fmadan kalkar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Evinde \u00e7oluk \u00e7ocuk g\u00fcnde iki \u00f6\u011f\u00fcn doyarak yer. Zira hayat ele ge\u00e7en paran\u0131n \u00e7oklu\u011funa nazaran ucuzdur. Fakat kendisi bir \u00f6\u011f\u00fcn; o da ak\u015famlay\u0131n kuvvetlice yer ve istirahata \u00e7ekilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6\u011fleyin ac\u0131kt\u0131\u011f\u0131 tahmin olunmaz. Zira midesinden daha haz\u0131m olunacak g\u0131dalar bo\u015falmam\u0131\u015ft\u0131r. Sabahleyin biraz su ile ekmek; \u00f6\u011fleyin pek ac\u0131k\u0131rsa belki bir \u015ferbet. \u0130\u015fte g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131. Fakat \u015fu var ki \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 fas\u0131las\u0131z ve yorulmayarak devam etmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">XX. as\u0131r ba\u015flang\u0131c\u0131nda i\u015f de\u011fi\u015fmi\u015f; umumile\u015fmi\u015ftir. Ne var ki Garp ve bilhassa Amerika bu garip ve asla s\u0131hh\u00ee olmayan ve bilhassa kafa ve vicdaniyle \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131 yoran \u00f6\u011fle yeme\u011fi usul\u00fcnden feragat yolunu tutmu\u015ftur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bittabi ailemize teall\u00fck etti\u011fi i\u00e7in verdi\u011fim bu misal tek de de\u011fildir. \u0130stanbul&#8217;da hemen hemen umumidir. Demek Tanzimat muayyen z\u00fcmreler haricinde XX. as\u0131r ba\u015f\u0131na gelinceye kadar halk ve orta halliler aras\u0131nda bu eski ananeyi bozamam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Lakin Avrupa&#8217;da bilhassa \u0130ngiltere&#8217;de d\u00fcnyan\u0131n eski usul\u00fcne uyarak \u00f6\u011fle yeme\u011fi halk tabakas\u0131 aras\u0131nda yoktur. Onlar da sabahleyin kuvvetli yerler ve ak\u015fama kadar yemezler; \u00f6\u011fleden sonraki \u00e7al\u0131\u015fma verimi d\u00fc\u015fmez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizde b\u00f6yle mi? Yemek biraz da insanlar\u0131 hasta etmek demekdir. Bilhassa \u00f6\u011fleyin \u00e7ok yemek yiyen insan \u00e2t\u0131lla\u015f\u0131r, kafas\u0131 i\u015flemez. Bir nevi yemek hastas\u0131 olur. Oturdu\u011fu yerde uyur. Hele memur ise yedi\u011fi yemek miktar\u0131nca tenbelle\u015fir; i\u015f ve g\u00fcc\u00fcn\u00fc kaytar\u0131r, yani i\u015f verimi azal\u0131r. Bu y\u00fczden g\u00fcnde binlerce i\u015f saati heder olur. \u00d6\u011fleden \u00f6ncesi faaliyet ve i\u015fg\u00fczarl\u0131k \u00f6\u011fleden sonra devam ettirilemez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu \u00f6\u011fle yeme\u011fi b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya y\u00fcz\u00fcnde yeniden ele al\u0131nacak bir sosyal ve ekonomik bir problem olmu\u015ftur. Bir\u00e7ok \u015fah\u0131slar bunu kendi \u00fczerlerinde yapma\u011fa muvaffak olmu\u015flard\u0131r. Hele yat\u0131l\u0131 mekteplerde \u00f6\u011fle yemekleri d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclecek ve acil hal \u00e7aresi arayan bir konudur. \u00d6\u011fleyin m\u00fckemmel yiyen bir \u00e7ocuk \u00f6\u011fleden sonraki derslerini dikkatle takib edemez. Uyuklamalar ve s\u00f6ylenenler \u00fczerinde d\u00fc\u015f\u00fcnememek hep \u00f6\u011fleden sonrad\u0131r. Ve bu cihetle bu derslerden tam ve m\u00fcspet netice elde edilemez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mekteplerimizde bizim orta ve y\u00fcksek tahsil devrelerimizde ekmek ve peynirle vakit ge\u00e7i\u015ftirirken fakir talebenin derslerinde ve imtihanlarda muvaffak olma sebeplerinden biri de bu yoksulluklar\u0131d\u0131r. Zengin \u00e7ocu\u011fu ve yat\u0131l\u0131 okullarda m\u00fckemmel \u00f6\u011fle yeme\u011fi yiyenlerin muvaffakiyetleri daima d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunu d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda bir mesele olarak bug\u00fcnk\u00fc pek de yerinde yolunda olmayan k\u0131t d\u00fc\u015f\u00fcncelerimizle hal yoluna gitmek zordur. Fakat fertler kendilerini kurtarma yoluna gidebilir; \u00f6\u011fle yemeklerini memurlar ve \u00f6\u011frenciler ve \u00f6\u011fretmenler kald\u0131rarak yerine hafif bir sandvi\u00e7le i\u015fi ge\u00e7i\u015ftirebilirse cemiyeti bundan de\u011fil; amma kendi kafalar\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 ve i\u015f zaman\u0131nda kendilerini yemek hastas\u0131 yapmaktan kurtarm\u0131\u015f olurlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">On as\u0131r \u00f6nce d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ve \u00e7ok de\u011ferli M\u00fcsl\u00fcman hekimi Buharal\u0131 \u0130bn Sina der ki: \u201cG\u00fcnde bir defa ye; kuvvetli ye; bu sana k\u00e2fi gelir; zira ba\u011f\u0131rsaklar\u0131m\u0131z uzun oldu\u011fundan haz\u0131m devresi uzun s\u00fcrer. E\u011fer ba\u011f\u0131rsaklar\u0131m\u0131z ku\u015flar\u0131nki gibi k\u0131sa olsayd\u0131 nefes al\u0131r gibi yerdik.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>S\u00fcheyl \u00dcnver<\/em><br \/>\n<em>Salname 1970 Y\u0131ll\u0131\u011f\u0131, sf 90-94<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2604\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/29\/gida-tarihimizde-ogle-yemegi-yoktur\/unnamed-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/unnamed-1.jpg\" data-orig-size=\"512,408\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"unnamed (1)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/unnamed-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/unnamed-1.jpg?w=512\" class=\"alignnone  wp-image-2604\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/unnamed-1.jpg\" alt=\"unnamed (1)\" width=\"690\" height=\"550\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/unnamed-1.jpg 512w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/unnamed-1.jpg?w=150&amp;h=120 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/unnamed-1.jpg?w=300&amp;h=239 300w\" sizes=\"(max-width: 690px) 100vw, 690px\"><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}