{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u0130lhan Berk"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/01\/ilhan-berk\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/01\/ilhan-berk\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/01\/ilhan-berk\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2893","updated":"2020-05-09T15:03:17Z","published":"2021-01-01T09:00:51Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"ATIMI \u0130STED\u0130M EV\u0130N G\u00d6\u011e\u00dc GER\u0130ND\u0130 At\u0131m\u0131 istedim evin g\u00f6\u011f\u00fc gerindi Cin g\u00fclleri bir yerden ordan geliyorum \u00d6yle sular da\u011flar\u0131n \u00fcst\u00fcyd\u00fc isminiz Ye\u015fil, o soluklar\u0131 gibi r\u00fczgarlar\u0131n Bir bin y\u0131l r\u00fczgar de\u011firmeninizde kald\u0131m Tep krallar\u0131 gibiydim \u00f6yle yaln\u0131zd\u0131m Bir \u00e7a\u011fda seni bu beyazl\u0131\u011f\u0131nda tuttum Ak, sabah kalyonlar\u0131m hep g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeydi Ben r\u00fczgar de\u011firmeninizde kald\u0131m \u0130\u015fte ellerin o &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/01\/ilhan-berk\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u0130lhan Berk<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>ATIMI \u0130STED\u0130M EV\u0130N G\u00d6\u011e\u00dc GER\u0130ND\u0130<\/p>\n<p>At\u0131m\u0131 istedim evin g\u00f6\u011f\u00fc gerindi<br \/>\nCin g\u00fclleri bir yerden ordan geliyorum<br \/>\n\u00d6yle sular da\u011flar\u0131n \u00fcst\u00fcyd\u00fc isminiz<br \/>\nYe\u015fil, o soluklar\u0131 gibi r\u00fczgarlar\u0131n<br \/>\nBir bin y\u0131l r\u00fczgar de\u011firmeninizde kald\u0131m<\/p>\n<p>Tep krallar\u0131 gibiydim \u00f6yle yaln\u0131zd\u0131m<br \/>\nBir \u00e7a\u011fda seni bu beyazl\u0131\u011f\u0131nda tuttum<br \/>\nAk, sabah kalyonlar\u0131m hep g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeydi<br \/>\nBen r\u00fczgar de\u011firmeninizde kald\u0131m<\/p>\n<p>\u0130\u015fte ellerin o d\u00fcnya kadar Akdeniz<br \/>\nHansi, gecenin pancurunda Berk ku\u015flar\u0131m<br \/>\nEy benim s\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131m e\u015fkim karanl\u0131\u011f\u0131m siz<br \/>\nYitik g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 sular \u015fimdi<br \/>\nBen o gecelerde sa\u00e7\u0131yd\u0131m \u00e7ocuklar\u0131n<br \/>\nBir bin y\u0131l r\u00fczgar de\u011firmeninizde kald\u0131m.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2731\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/04\/rustu-onur\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg\" data-orig-size=\"960,722\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-2731\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg\" alt=\"92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o\" width=\"707\" height=\"532\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg?w=707&amp;h=532 707w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg?w=150&amp;h=113 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg?w=300&amp;h=226 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg?w=768&amp;h=578 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/92507470_10221500033145377_5420232449625948160_o.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 707px) 100vw, 707px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}