{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Asaf Halet \u00c7elebi"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/20\/asaf-halet-celebi-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/20\/asaf-halet-celebi-2\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/20\/asaf-halet-celebi-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3532","updated":"2020-05-24T10:16:28Z","published":"2020-08-20T10:15:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"\u00c7\u0130NGENELER\u0130M deniz kenar\u0131na inen \u00e7ingenelerimsulara i\u00e7meden bakarlaro sular tuzludurbal\u0131klar i\u00e7er ye\u015fil otlar\u0131n i\u00e7ine g\u00f6m\u00fclen \u00e7ingenelerimotlar\u0131 yemezlero otlar tats\u0131zd\u0131rkat\u0131rlar yer \u00e7i\u00e7ekli \u015falvar seven \u00e7ingenelerim\u00e7i\u00e7e\u011fi sevmezlerkalem parmakl\u0131 \u00e7ingenelerimkalem tutmazlarfal\u0131ma bakarlar day\u00fcz\u00fcme bakmazlarelime bakarlar daaya\u011f\u0131ma bakmazlarparam\u0131 isterler debeni istemezler y\u00fczlerini g\u00fcne\u015fle y\u0131kayan \u00e7ingene k\u0131zlar\u0131mkibar\u0131m diye bana g\u00f6n\u00fcl vermezler"},"content":{"@type":"html","$":"<p>\u00c7\u0130NGENELER\u0130M<\/p>\n\n\n\n<p>deniz kenar\u0131na inen \u00e7ingenelerim<br>sulara i\u00e7meden bakarlar<br>o sular tuzludur<br>bal\u0131klar i\u00e7er<\/p>\n\n\n\n<p>ye\u015fil otlar\u0131n i\u00e7ine g\u00f6m\u00fclen \u00e7ingenelerim<br>otlar\u0131 yemezler<br>o otlar tats\u0131zd\u0131r<br>kat\u0131rlar yer<\/p>\n\n\n\n<p>\u00e7i\u00e7ekli \u015falvar seven \u00e7ingenelerim<br>\u00e7i\u00e7e\u011fi sevmezler<br>kalem parmakl\u0131 \u00e7ingenelerim<br>kalem tutmazlar<br>fal\u0131ma bakarlar da<br>y\u00fcz\u00fcme bakmazlar<br>elime bakarlar da<br>aya\u011f\u0131ma bakmazlar<br>param\u0131 isterler de<br>beni istemezler<\/p>\n\n\n\n<p>y\u00fczlerini g\u00fcne\u015fle y\u0131kayan \u00e7ingene k\u0131zlar\u0131m<br>kibar\u0131m diye bana g\u00f6n\u00fcl vermezler<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3535\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/20\/asaf-halet-celebi-2\/gypsy\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gypsy-1.jpg\" data-orig-size=\"754,541\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;De Agostini via Getty Images&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Homeless, a gypsy woman with tambourine, engraving from a painting by Guido Bach (1828-1905), illustration from the magazine The Illustrated London News, volume XLVIII, June 2, 1866.&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"gypsy\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gypsy-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gypsy-1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gypsy-1.jpg?w=754\" class=\"wp-image-3535\" width=\"676\" height=\"485\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gypsy-1.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gypsy-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gypsy-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gypsy-1.jpg 754w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}