{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (G\u00e2vur Padi\u015fah)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/23\/fikra-gavur-padisah\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/23\/fikra-gavur-padisah\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/23\/fikra-gavur-padisah\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3253","updated":"2020-05-20T15:37:39Z","published":"2020-08-23T09:00:03Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Padi\u015fah 2. Mahmud, muhaf\u0131zlar\u0131n aras\u0131nda Galata K\u00f6pr\u00fcs\u00fcnde ilerlerken, kalabal\u0131\u011f\u0131n aras\u0131ndan biri \u00f6fkeyle ona do\u011fru bir hamle yapt\u0131; \u2013 G\u00e2vur padi\u015fah\u2026 Bu yapt\u0131\u011f\u0131n zul\u00fcm yetmiyor mu? Allah senin gibi zalimlerden hesap soracak. Karde\u015flerimizin ibadethanelerini yak\u0131p y\u0131k\u0131p yerle bir ettin, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 hi\u00e7e say\u0131yorsun, Peygamber efendimizi hi\u00e7e say\u0131yorsun, bunun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekeceksin. Padi\u015fah bir anl\u0131k panik ve tela\u015f\u0131n aras\u0131nda &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/23\/fikra-gavur-padisah\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (G\u00e2vur Padi\u015fah)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Padi\u015fah 2. Mahmud, muhaf\u0131zlar\u0131n aras\u0131nda Galata K\u00f6pr\u00fcs\u00fcnde ilerlerken, kalabal\u0131\u011f\u0131n aras\u0131ndan biri \u00f6fkeyle ona do\u011fru bir hamle yapt\u0131;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2013 G\u00e2vur padi\u015fah\u2026 Bu yapt\u0131\u011f\u0131n zul\u00fcm yetmiyor mu? Allah senin gibi zalimlerden hesap soracak. Karde\u015flerimizin ibadethanelerini yak\u0131p y\u0131k\u0131p yerle bir ettin, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 hi\u00e7e say\u0131yorsun, Peygamber efendimizi hi\u00e7e say\u0131yorsun, bunun cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekeceksin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Padi\u015fah bir anl\u0131k panik ve tela\u015f\u0131n aras\u0131nda sesin geldi\u011fi y\u00f6ne bakarak;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2013 Kim bu kendini bilmez? diye k\u0131zg\u0131n bir \u015fekilde sadrazam\u0131na ba\u011f\u0131rd\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2013 Delinin biri ba\u011f\u0131r\u0131yor galiba, cevab\u0131n\u0131 ald\u0131ktan sonra at\u0131n\u0131 s\u00fcrmeye devam etti.<br \/>\n\u00d6fkesi yat\u0131\u015fmayan \u015eeyh Sa\u00e7l\u0131;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2013 Deli mi? Deli de\u011filim ben. G\u00e2vur padi\u015fah ve yaverleri neden yapt\u0131n\u0131z bunu? Y\u00fcce Allah bana ger\u00e7e\u011fi s\u00f6ylememi buyurdu, soruyorum size, dedikten sonra \u015eeyh Sa\u00e7l\u0131 olay yerinde hemen tutukland\u0131 ve idam edildi.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3254\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/23\/fikra-gavur-padisah\/2-mahmud\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2.-mahmud.png\" data-orig-size=\"500,637\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"2. mahmud\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2.-mahmud.png?w=235\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2.-mahmud.png?w=500\" class=\"alignnone  wp-image-3254\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2.-mahmud.png?w=686&#038;h=874\" alt=\"2. mahmud\" width=\"686\" height=\"874\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2.-mahmud.png 500w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2.-mahmud.png?w=118&amp;h=150 118w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2.-mahmud.png?w=235&amp;h=300 235w\" sizes=\"(max-width: 686px) 100vw, 686px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}