{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (21. Hafta)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/26\/gece-icin-sarkilar-21-hafta\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/26\/gece-icin-sarkilar-21-hafta\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/26\/gece-icin-sarkilar-21-hafta\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2247","updated":"2020-04-30T12:01:16Z","published":"2020-08-26T19:00:23Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Keyifli dinlemeler. Y\u00fcr\u00fc Bre Yalan D\u00fcnya &#8211; Musa Ero\u011flu Schubert: Moment Musicaux N\u00b03 &#8211; David Fray For the Damaged Coda &#8211; Blonde Redhead Domestica &#8211; Bj\u00f6rk Malborough s&#8217;en va t&#8217;en guerre &#8211; Robert Savoie G\u00f6n\u00fcl nedir bilene g\u00f6n\u00fcl veresim gelir &#8211; Eda Karaytu\u011f Baby &#8211; Gal Costa Sen Benimsin Ben Seninim &#8211; Ne\u015fet Erta\u015f Karahisar &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/26\/gece-icin-sarkilar-21-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (21.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n<ol>\n<li><em>Y\u00fcr\u00fc Bre Yalan D\u00fcnya<\/em> &#8211; Musa Ero\u011flu<\/li>\n<li><em>Schubert: Moment Musicaux N\u00b03<\/em> &#8211; David Fray<\/li>\n<li><em>For the Damaged Coda<\/em> &#8211; Blonde Redhead<\/li>\n<li><em>Domestica <\/em>&#8211; Bj\u00f6rk<\/li>\n<li><em>Malborough s&#8217;en va t&#8217;en guerre<\/em> &#8211; Robert Savoie<\/li>\n<li><em>G\u00f6n\u00fcl nedir bilene g\u00f6n\u00fcl veresim gelir<\/em> &#8211; Eda Karaytu\u011f<\/li>\n<li><em>Baby<\/em> &#8211; Gal Costa<\/li>\n<li><em>Sen Benimsin Ben Seninim<\/em> &#8211; Ne\u015fet Erta\u015f<\/li>\n<li><em>Karahisar Kalesi<\/em> &#8211; H\u00fcseyin Turan<\/li>\n<li><em>Bana M\u00fcsaade Beyler<\/em> &#8211; Sagopa Kajmer<\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2641\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/26\/gece-icin-sarkilar-21-hafta\/oktu-ve-saplanmisti\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/oktu-ve-saplanmisti-e1588247994733.jpg\" data-orig-size=\"645,283\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"oktu-ve-saplanmisti\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/oktu-ve-saplanmisti-e1588247994733.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/oktu-ve-saplanmisti-e1588247994733.jpg?w=645\" class=\"alignnone  wp-image-2641\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/oktu-ve-saplanmisti-e1588247994733.jpg?w=704&#038;h=309\" alt=\"oktu-ve-saplanmisti\" width=\"704\" height=\"309\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/oktu-ve-saplanmisti-e1588247994733.jpg 645w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/oktu-ve-saplanmisti-e1588247994733.jpg?w=150&amp;h=66 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/oktu-ve-saplanmisti-e1588247994733.jpg?w=300&amp;h=132 300w\" sizes=\"(max-width: 704px) 100vw, 704px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}