{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Karanfil"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/21\/karanfil\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/21\/karanfil\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/21\/karanfil\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1390",
    "updated": "2020-04-05T17:36:25Z",
    "published": "2020-08-21T17:00:19Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "KARANF\u0130L &#8211; Ahmet Ha\u015fim Y\u00e2rin duda\u011f\u0131ndan getirilmi\u015f Bir katre \u00e2levdir bu karanfil, R\u00fbhum ac\u0131s\u0131ndan bunu bildi! D\u00fc\u015ft\u00fck\u00e7e vurulmu\u015f gibi, yer yer, K\u0131zg\u0131n kokusundan kelebekler, G\u00f6nl\u00fcm ona perv\u00e2ne kesildi. KARANF\u0130L &#8211; Orhan Veli Hakk\u0131n\u0131z var, g\u00fczel de\u011fildir ihtimal, M\u00fcbal\u00e2\u011fa sanat\u0131 kadar, Var\u015fova&#8217;da \u00f6lmesi on bin ki\u015finin, Ve benzememesi Bir mot\u00f6rl\u00fc k\u0131tan\u0131n bir karanfile, &#8216;Y\u00e2rin duda\u011f\u0131ndan getirilmi\u015f&#8217;"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>KARANF\u0130L &#8211; Ahmet Ha\u015fim<\/p>\n<p>Y\u00e2rin duda\u011f\u0131ndan getirilmi\u015f<br \/>\nBir katre \u00e2levdir bu karanfil,<br \/>\nR\u00fbhum ac\u0131s\u0131ndan bunu bildi!<br \/>\nD\u00fc\u015ft\u00fck\u00e7e vurulmu\u015f gibi, yer yer,<br \/>\nK\u0131zg\u0131n kokusundan kelebekler,<br \/>\nG\u00f6nl\u00fcm ona perv\u00e2ne kesildi.<\/p>\n<p>KARANF\u0130L &#8211; Orhan Veli<\/p>\n<p>Hakk\u0131n\u0131z var, g\u00fczel de\u011fildir ihtimal,<br \/>\nM\u00fcbal\u00e2\u011fa sanat\u0131 kadar,<br \/>\nVar\u015fova&#8217;da \u00f6lmesi on bin ki\u015finin,<br \/>\nVe benzememesi<br \/>\nBir mot\u00f6rl\u00fc k\u0131tan\u0131n bir karanfile,<br \/>\n&#8216;Y\u00e2rin duda\u011f\u0131ndan getirilmi\u015f&#8217;<\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/8632babb28c66c585b1f90b6ae885583?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "ver\u00e1 icon",
                "dateTime": "2020-08-22T00:51:03+03:00",
                "commentBody": "&#8220;valter biliyordu ki<br \/>\nmadrit&#8217;te \u00e7\u0131kan yang\u0131n<br \/>\nvar\u015fova&#8217;y\u0131 yakabilir.<br \/>\nvar\u015fova yand\u0131, gonca g\u00fcl\u00fcm<br \/>\nvar\u015fova yand\u0131.&#8221;",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}