{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Kem\u00e2lettin K\u00e2m\u00ee"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/kemalettin-kami\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/kemalettin-kami\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/kemalettin-kami\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2665",
    "updated": "2020-04-30T14:38:33Z",
    "published": "2020-08-30T09:00:44Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u0130zmir&#8217;e Tahass\u00fcr Anne, deniz nerde, yal\u0131m\u0131z nerde? Hani gidece\u011fimiz \u0130zmir&#8217;e der de Beni uyuturdun dizinde anne! Ge\u00e7ende ablam da \u00f6yle diyordu Bu bahar \u0130zmir&#8217;e girmezse ordu Kanmam s\u00f6z\u00fcn\u00fcze sizin de anne! Ye\u015fil bir bahara b\u00fcr\u00fcnd\u00fc da\u011flar B\u00fclb\u00fcll\u00fc bah\u00e7eler, \u00fcz\u00fcml\u00fc ba\u011flar Kimlerin i\u015fine yar\u0131yor anne! O ba\u011flar nerede, bah\u00e7eler nerde? Her ak\u015fam g\u00fcne\u015fin batt\u0131\u011f\u0131 yerde G\u00f6zlerim &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/kemalettin-kami\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Kem\u00e2lettin K\u00e2m\u00ee<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u0130zmir&#8217;e Tahass\u00fcr<\/p>\n<p>Anne, deniz nerde, yal\u0131m\u0131z nerde?<br \/>\nHani gidece\u011fimiz \u0130zmir&#8217;e der de<br \/>\nBeni uyuturdun dizinde anne!<\/p>\n<p>Ge\u00e7ende ablam da \u00f6yle diyordu<br \/>\nBu bahar \u0130zmir&#8217;e girmezse ordu<br \/>\nKanmam s\u00f6z\u00fcn\u00fcze sizin de anne!<\/p>\n<p>Ye\u015fil bir bahara b\u00fcr\u00fcnd\u00fc da\u011flar<br \/>\nB\u00fclb\u00fcll\u00fc bah\u00e7eler, \u00fcz\u00fcml\u00fc ba\u011flar<br \/>\nKimlerin i\u015fine yar\u0131yor anne!<\/p>\n<p>O ba\u011flar nerede, bah\u00e7eler nerde?<br \/>\nHer ak\u015fam g\u00fcne\u015fin batt\u0131\u011f\u0131 yerde<br \/>\nG\u00f6zlerim \u0130zmir&#8217;i ar\u0131yor anne!<\/p>\n<p>\u015eimdi bir ku\u015f olsam, kanad\u0131m olsa<br \/>\n\u0130zmir&#8217;e giden yol e\u011fer bu yolsa<br \/>\nBir ba\u015f\u0131ma bile giderim anne!<\/p>\n<p>Bir \u00e7etin bilmece sorsam Pa\u015fa&#8217;dan<br \/>\nS\u00f6ylemem memleket ba\u011f\u0131\u015flamadan<br \/>\nMutlaka \u0130zmir&#8217;i isterim anne!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2666\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/kemalettin-kami\/21-12-14-20-28-19\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg\" data-orig-size=\"778,574\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"21-12-14 20-28-19\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-2666\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg?w=708&#038;h=523\" alt=\"21-12-14 20-28-19\" width=\"708\" height=\"523\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg?w=708&amp;h=523 708w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg?w=150&amp;h=111 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg?w=300&amp;h=221 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg?w=768&amp;h=567 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/21-12-14-20-28-19.jpg 778w\" sizes=\"(max-width: 708px) 100vw, 708px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/e35003fd94218968d0f938dbce5f90a7?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "Furkan Okuk",
                "dateTime": "2020-09-04T23:16:47+03:00",
                "commentBody": "Hani gidece\u011fiz yak\u0131nda der de&#8230; T\u00fcrk harflerinin yalanc\u0131s\u0131y\u0131m.",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}