{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Zab\u0131t (Trakya)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/22\/zabit-trakya\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/22\/zabit-trakya\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/22\/zabit-trakya\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3811","updated":"2020-05-26T15:56:35Z","published":"2020-08-22T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Zab\u0131tlar"}],"summary":{"@type":"html","$":"10 May\u0131s 1920 Pazartesi: San Remo&#8217;da Trakya&#8217;n\u0131n Yunanistan&#8217;a b\u0131rak\u0131lmas\u0131na tepki olarak 9 May\u0131s g\u00fcn\u00fc Edirne&#8217;de toplanan ola\u011fan\u00fcst\u00fc kongre devam ediyor. B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu&#8217;nun aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re 200 ki\u015fi b\u00f6lgenin silahla savunulmas\u0131n\u0131 kabul etti. &#8220;Sevgili Edirne seni elbette kurtaraca\u011f\u0131z!&#8221;"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">10 May\u0131s 1920 Pazartesi: San Remo&#8217;da Trakya&#8217;n\u0131n Yunanistan&#8217;a b\u0131rak\u0131lmas\u0131na tepki olarak 9 May\u0131s g\u00fcn\u00fc Edirne&#8217;de toplanan ola\u011fan\u00fcst\u00fc kongre devam ediyor. B\u0131y\u0131kl\u0131o\u011flu&#8217;nun aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re 200 ki\u015fi b\u00f6lgenin silahla savunulmas\u0131n\u0131 kabul etti.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Sevgili Edirne seni elbette kurtaraca\u011f\u0131z!&#8221;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3812\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/edirne\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/edirne.jpg\" data-orig-size=\"665,930\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"edirne\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/edirne.jpg?w=215\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/edirne.jpg?w=665\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/edirne.jpg?w=665\" class=\"wp-image-3812\" width=\"741\" height=\"1036\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/edirne.jpg 665w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/edirne.jpg?w=107 107w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/edirne.jpg?w=215 215w\" sizes=\"(max-width: 741px) 100vw, 741px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}