{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Cahit K\u00fclebi"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/02\/cahit-kulebi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/02\/cahit-kulebi\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/02\/cahit-kulebi\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2670","updated":"2020-05-01T11:38:30Z","published":"2020-05-02T09:00:42Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"HASRET \u015eimdi tarlalarda g\u00fcne\u015f vard\u0131r, Karlar donmu\u015ftur otlar\u0131n u\u00e7lar\u0131nda Art\u0131k ak\u015famlar\u0131 dinlenemem Ba\u015f\u0131m avu\u00e7lar\u0131nda. \u0130\u00e7i korku dolu k\u0131\u015f gecesi Hi\u00e7 yata\u011f\u0131n yok mu s\u0131cak! Da\u011flar\u0131 dolduran k\u0131r \u00e7i\u00e7e\u011fi Hangi r\u00fczgarlar seni koklayacak! Sa\u00e7lar\u0131m\u0131 kesip r\u00fczgara ataca\u011f\u0131m! Ta ki haber g\u00f6t\u00fcrs\u00fcn bir g\u00fcn sana! \u0130\u00e7imde bir \u015feytan var diyor ki: Akl\u0131na ne gelirse yapsana. Ben bu &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/02\/cahit-kulebi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Cahit K\u00fclebi<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>HASRET<\/p>\n<p>\u015eimdi tarlalarda g\u00fcne\u015f vard\u0131r,<br \/>\nKarlar donmu\u015ftur otlar\u0131n u\u00e7lar\u0131nda<br \/>\nArt\u0131k ak\u015famlar\u0131 dinlenemem<br \/>\nBa\u015f\u0131m avu\u00e7lar\u0131nda.<\/p>\n<p>\u0130\u00e7i korku dolu k\u0131\u015f gecesi<br \/>\nHi\u00e7 yata\u011f\u0131n yok mu s\u0131cak!<br \/>\nDa\u011flar\u0131 dolduran k\u0131r \u00e7i\u00e7e\u011fi<br \/>\nHangi r\u00fczgarlar seni koklayacak!<\/p>\n<p>Sa\u00e7lar\u0131m\u0131 kesip r\u00fczgara ataca\u011f\u0131m!<br \/>\nTa ki haber g\u00f6t\u00fcrs\u00fcn bir g\u00fcn sana!<br \/>\n\u0130\u00e7imde bir \u015feytan var diyor ki:<br \/>\nAkl\u0131na ne gelirse yapsana.<\/p>\n<p>Ben bu \u015fiiri yazd\u0131m atl\u0131 talimde<br \/>\nBulundu\u011fum \u015fehir \u0130stanbul&#8217;du<br \/>\nA\u011f\u0131r a\u011f\u0131r kar ya\u011f\u0131yordu,<br \/>\nAt\u0131m\u0131n yelesi bulut renginde.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Adam\u0131n Biri<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2701\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/02\/cahit-kulebi\/attachment\/1588332657190\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332657190.png\" data-orig-size=\"674,538\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1588332657190\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332657190.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332657190.png?w=674\" class=\"alignnone  wp-image-2701\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332657190.png?w=695&#038;h=555\" alt=\"1588332657190\" width=\"695\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332657190.png 674w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332657190.png?w=150&amp;h=120 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588332657190.png?w=300&amp;h=239 300w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}