{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (4. Hafta)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/29\/gece-icin-sarkilar-4-hafta\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/29\/gece-icin-sarkilar-4-hafta\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/29\/gece-icin-sarkilar-4-hafta\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1824",
    "updated": "2020-04-30T19:56:14Z",
    "published": "2020-04-29T19:00:27Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Keyifli dinlemeler. Demem c\u00e2n\u00e2 beni y\u00e2d et &#8211; T\u00fclin Korman (\u0130zzettin \u00d6kte&#8217;nin giri\u015f taksimiyle) Bach: Flute Sonata In E Minor BWV1034: I. Adagio Ma Non Tanto &#8211; Emmanuel Pahud &#38; Trevor Pinnock \u041f\u043b\u0430\u043c\u044f &#8211; IC3PEAK \u0130smet \u00d6zel: Bilimsel T\u00fcrkiye &#8211; G\u00f6khan G\u00f6bel R\u00fczg\u00e2r uyumu\u015f ay dal\u0131yor &#8211; Perihan Alt\u0131nda\u011f Unuda Bilmir\u0259m &#8211; R\u00fcbab\u0259 Muradova Seg\u00e2h &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/29\/gece-icin-sarkilar-4-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (4.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n<ol>\n<li><em>Demem c\u00e2n\u00e2 beni y\u00e2d et<\/em> &#8211; T\u00fclin Korman (\u0130zzettin \u00d6kte&#8217;nin giri\u015f taksimiyle)<\/li>\n<li><em>Bach: Flute Sonata In E Minor BWV1034: I. Adagio Ma Non Tanto &#8211; <\/em>Emmanuel Pahud &amp; Trevor Pinnock<\/li>\n<li><em style=\"color:var(--color-text);\">\u041f\u043b\u0430\u043c\u044f<\/em><span style=\"color:var(--color-text);\"> &#8211; IC3PEAK<\/span><\/li>\n<li><em>\u0130smet \u00d6zel: Bilimsel T\u00fcrkiye<\/em> &#8211; G\u00f6khan G\u00f6bel<\/li>\n<li><em>R\u00fczg\u00e2r uyumu\u015f ay dal\u0131yor<\/em> &#8211; Perihan Alt\u0131nda\u011f<\/li>\n<li><em>Unuda Bilmir\u0259m<\/em> &#8211; R\u00fcbab\u0259 Muradova<\/li>\n<li><em>Seg\u00e2h Bayram Tekbiri ve Segah Salat-\u0131 \u00dcmmiye<\/em> &#8211; Itr\u00ee &amp; Bach<\/li>\n<li><em>\u0130lk ak\u015famdan y\u00fcklediler y\u00fck\u00fcm\u00fc<\/em> &#8211; G\u00fclseren Tatl\u0131p\u0131nar<\/li>\n<li><em>\u0130ni\u015flerim \u00c7\u0131k\u0131\u015flar\u0131m<\/em> &#8211; Fikret K\u0131z\u0131lok<\/li>\n<li><em>Pink Dust<\/em> &#8211; SQ\u00dcRL<\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2100\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/29\/gece-icin-sarkilar-17-hafta\/2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3-e1587235260994.jpg\" data-orig-size=\"666,303\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3-e1587235260994.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3-e1587235260994.jpg?w=666\" class=\"alignnone  wp-image-2100\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3-e1587235260994.jpg?w=684&#038;h=311\" alt=\"2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3\" width=\"684\" height=\"311\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3-e1587235260994.jpg 666w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3-e1587235260994.jpg?w=150&amp;h=68 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2e399a5f-37a7-4fe7-b0d8-ab9767f6abb3-e1587235260994.jpg?w=300&amp;h=136 300w\" sizes=\"(max-width: 684px) 100vw, 684px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}