{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Hasan Akta\u015f"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/27\/hasan-aktas\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/27\/hasan-aktas\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/27\/hasan-aktas\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1433",
    "updated": "2020-04-04T22:11:20Z",
    "published": "2020-04-27T11:34:05Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "HALVETHANEDE KE\u015e\u0130F VE KERAMET Agy\u00e2r ile gayr\u0131lara garkolduktan gayr\u0131 halvet ile h\u00e2ne-i dilde musahip olup hasletler ile m\u00e2ver\u00e2 halveth\u00e2nesinde celvet edip kalbimizi m\u00e2siv\u00e2dan tahliye ettik fakat k\u00fclbe-i ahzan\u0131m\u0131zda donu d\u00fc\u015f\u00fck dilberleri tem\u00e2\u015f\u00e2 ederken teyemm\u00fcm bozuldu: Halk ile beraber g\u00f6r\u00fcnd\u00fck s\u00fbrette. Hakk ile beraber idik hakikatta. E\u015fkinli beyleri e\u015fkinlemeyip ek\u015finledim: Art\u0131k diktat\u00f6rleri seviyorum kay\u0131ts\u0131z \u015farts\u0131z onlar &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/27\/hasan-aktas\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Hasan Akta\u015f<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"font-weight:400;\"><strong>HALVETHANEDE KE\u015e\u0130F VE KERAMET<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight:400;\">Agy\u00e2r ile gayr\u0131lara garkolduktan gayr\u0131<br \/>\nhalvet ile h\u00e2ne-i dilde musahip olup<br \/>\nhasletler ile m\u00e2ver\u00e2 halveth\u00e2nesinde<br \/>\ncelvet edip kalbimizi m\u00e2siv\u00e2dan tahliye ettik<br \/>\nfakat k\u00fclbe-i ahzan\u0131m\u0131zda<br \/>\ndonu d\u00fc\u015f\u00fck dilberleri tem\u00e2\u015f\u00e2 ederken<br \/>\nteyemm\u00fcm bozuldu: Halk ile beraber<br \/>\ng\u00f6r\u00fcnd\u00fck s\u00fbrette. Hakk ile<br \/>\nberaber idik hakikatta. E\u015fkinli<br \/>\nbeyleri e\u015fkinlemeyip ek\u015finledim: Art\u0131k<br \/>\ndiktat\u00f6rleri seviyorum kay\u0131ts\u0131z \u015farts\u0131z<br \/>\nonlar asr\u00ee feodallere b\u00fcy\u00fck hizmet ediyorlar<br \/>\nKur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019den f\u0131rlam\u0131\u015f m\u00fc\u2019minler gibi<br \/>\nrejime ba\u015flad\u0131m: kilo veriyorum halvetsiz<br \/>\n\u00e7arm\u0131htan indirilmi\u015f isa gibi<br \/>\ng\u00f6ky\u00fcz\u00fcne a\u011f\u0131yorum. Halveth\u00e2nemiz<br \/>\nke\u015fif ve kerametler bekliyor k\u00e2\u015fiflerden<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;\"><strong>MAYMUNLAR VE DOMUZLAR TEOR\u0130S\u0130<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight:400;\">Fesahat: domuzlar\u0131n k\u0131llar\u0131n\u0131 c\u0131mb\u0131zla yolmakt\u0131r<br \/>\nDarvin\u2019in insan\u0131n maymundan olma hikayesine hi\u00e7<br \/>\nama hi\u00e7 inanmad\u0131m. Fakat Hassanovski\u2019nin teorisi<br \/>\ninsanl\u0131\u011f\u0131 fazlas\u0131yla ilgilendirebilir: G\u00fcya insanlar<br \/>\nh\u0131zla domuzla\u015f\u0131yormu\u015f!\u2026 \u0130nsanla\u015fmaya vakit<br \/>\nolmad\u0131. Sundurmalar suna\u011f\u0131nda pa\u015fa dedem<br \/>\npadi\u015fah efendimizin harim-i ismetinden uzak<br \/>\nnargile t\u00fctt\u00fcr\u00fcrm\u00fc\u015f. O zamanlar t\u00fct\u00fcn sa\u011fl\u0131\u011fa<br \/>\nzararl\u0131 de\u011filmi\u015f t\u0131bbiye onay\u0131yla: Kimse o vakitler<br \/>\nayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kalbine bir daha geri d\u00f6nmezmi\u015f. D\u00f6nmezmi\u015f<br \/>\nhi\u00e7li\u011fin ambar\u0131ndan y\u00fcklendi\u011fi nafilelerle beslenir ve<br \/>\nkasaba minnet etmezmi\u015f. kar\u0131ncan\u0131n hacdan d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc<br \/>\ng\u00f6rm\u00fc\u015f aptal k\u00e2hin: Anneler cambaz tellerinde<br \/>\n\u00e7ocuklar\u0131n\u0131 e\u011fitiyorlar kel\u00e2m-\u0131 kibars\u0131z<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1567\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/27\/hasan-aktas\/10368_1660344674245810_6687177889477845064_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10368_1660344674245810_6687177889477845064_n.jpg\" data-orig-size=\"429,604\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"10368_1660344674245810_6687177889477845064_n\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10368_1660344674245810_6687177889477845064_n.jpg?w=213\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10368_1660344674245810_6687177889477845064_n.jpg?w=429\" class=\"alignnone  wp-image-1567\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10368_1660344674245810_6687177889477845064_n.jpg?w=487&#038;h=686\" alt=\"10368_1660344674245810_6687177889477845064_n\" width=\"487\" height=\"686\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10368_1660344674245810_6687177889477845064_n.jpg 429w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10368_1660344674245810_6687177889477845064_n.jpg?w=107&amp;h=150 107w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10368_1660344674245810_6687177889477845064_n.jpg?w=213&amp;h=300 213w\" sizes=\"(max-width: 487px) 100vw, 487px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}