{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Kur&#8217;an Harfleri Denince T\u00fcrk Yaz\u0131s\u0131 Anla\u015f\u0131l\u0131r"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1660","updated":"2020-04-28T08:42:41Z","published":"2020-04-28T09:00:07Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"BUNLAR GER\u00c7EKTEN ARAP HARFLER\u0130 M\u0130? &#160; Resul\u00fc Ekrem\u2019in mektubu, M. Hamidullah,\u00a0Hz. Peygamber\u2019in\u00a0Alt\u0131 Orijinal Diplomatik Mektubu &#160; H\u0131ristiyan takvimine g\u00f6re 19. As\u0131rda \u0130ngiliz ba\u015fvekili Gladstone \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201cEllerinden Kur\u2019an\u2019\u0131 almad\u0131k\u00e7a T\u00fcrkleri ma\u011flup edemeyiz.\u201d Gladstone\u2019un dedi\u011fi H\u0131ristiyanlar\u0131n 1928nci y\u0131l\u0131nda vuku buldu. T\u00fcrkiye\u2019de harf ink\u0131lab\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yaz\u0131m\u0131z elimizden al\u0131n\u0131nca \u201ceski harflerle beraber Kur\u2019an\u2019\u0131 da tarihe g\u00f6m\u00fcyoruz\u201d dediler. Harflerimizin &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Kur&#8217;an Harfleri Denince T\u00fcrk Yaz\u0131s\u0131&#160;Anla\u015f\u0131l\u0131r<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p><img data-attachment-id=\"1669\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/attachment\/1585589857815\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589857815.png\" data-orig-size=\"463,647\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1585589857815\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589857815.png?w=215\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589857815.png?w=463\" class=\" size-full wp-image-1669 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589857815.png?w=676\" alt=\"1585589857815\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589857815.png 463w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589857815.png?w=107 107w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589857815.png?w=215 215w\" sizes=\"(max-width: 463px) 100vw, 463px\"   \/><\/p>\n<p style=\"text-align:center;\">BUNLAR GER\u00c7EKTEN ARAP HARFLER\u0130 M\u0130?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"page\" style=\"text-align:center;\" title=\"Page 2\"><small><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1670\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/attachment\/1585589942319\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589942319.png\" data-orig-size=\"500,364\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1585589942319\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589942319.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589942319.png?w=500\" class=\"  wp-image-1670 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589942319.png?w=396&#038;h=288\" alt=\"1585589942319\" width=\"396\" height=\"288\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589942319.png?w=396&amp;h=288 396w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589942319.png?w=150&amp;h=109 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589942319.png?w=300&amp;h=218 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589942319.png 500w\" sizes=\"(max-width: 396px) 100vw, 396px\" \/><\/small><\/div>\n<div title=\"Page 2\"><\/div>\n<div class=\"page\" style=\"text-align:center;\" title=\"Page 2\"><small>Resul\u00fc Ekrem\u2019in mektubu,<\/small><\/div>\n<div style=\"text-align:center;\" title=\"Page 2\"><small>M. Hamidullah,\u00a0<\/small><em><small>Hz. Peygamber\u2019in\u00a0Alt\u0131 Orijinal Diplomatik Mektubu<\/small><\/em><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">H\u0131ristiyan takvimine g\u00f6re 19. As\u0131rda \u0130ngiliz ba\u015fvekili Gladstone \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201cEllerinden Kur\u2019an\u2019\u0131 almad\u0131k\u00e7a T\u00fcrkleri ma\u011flup edemeyiz.\u201d Gladstone\u2019un dedi\u011fi H\u0131ristiyanlar\u0131n 1928nci y\u0131l\u0131nda vuku buldu. T\u00fcrkiye\u2019de harf ink\u0131lab\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yaz\u0131m\u0131z elimizden al\u0131n\u0131nca \u201ceski harflerle beraber Kur\u2019an\u2019\u0131 da tarihe g\u00f6m\u00fcyoruz\u201d dediler. Harflerimizin elimizden al\u0131nmas\u0131 Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in elimizden al\u0131nmas\u0131 demektir. Eski harflerle beraber Kur\u2019an\u2019\u0131 da tarihe g\u00f6m\u00fcyoruz diyenlerin eski harfler dedi\u011fi Arap harfleri de\u011fil T\u00fcrk harfleriydi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nas\u0131l bizim lisan\u0131m\u0131z Arap\u00e7adan de\u011fil Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019den do\u011fmu\u015f bir lisan ise harflerimiz de tamamen Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 harfler olmas\u0131 sebebi ile bizim harflerimizdir. Zira bu harfler noktalamalar\u0131 da dahil olmak \u00fczere Kur\u2019an-\u0131 Kerim nazil olduktan sonra \u015fekil alm\u0131\u015ft\u0131r. Ve bu harfler nihai \u015feklini, as\u0131l h\u00fcviyetini T\u00fcrk topraklar\u0131nda, \u0130stanbul\u2019da kazanm\u0131\u015ft\u0131r. \u201cKur\u2019an Mekke\u2019de nazil oldu, M\u0131s\u0131r\u2019da okundu, \u0130stanbul\u2019da yaz\u0131ld\u0131\u201d s\u00f6z\u00fc bir Arap atas\u00f6z\u00fcd\u00fcr. D\u00fcnyada bizim hattatlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00fczerine hattat \u00e7\u0131kmam\u0131\u015ft\u0131r. Bug\u00fcn g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019lerin yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hat nesih hatt\u0131d\u0131r ve bu hatta \u015feklini T\u00fcrkler \u0130stanbul\u2019da vermi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img class=\" aligncenter\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.istiklalmarsidernegi.org.tr\/Images\/YaziResimler\/image\/kuranharflerideninceturkyazisianlasilir\/unver.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"180\" align=\"absMiddle\" border=\"1\" \/><\/p>\n<div class=\"page\" style=\"text-align:justify;\" title=\"Page 3\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<p style=\"text-align:center;\"><small>S\u00fcheyl \u00dcnver,\u00a0<em>Hattat Haf\u0131z Osman,<\/em><br \/>\nDo\u011fan Karde\u015f Matbaac\u0131l\u0131k, \u0130stanbul 1967, s. 3<\/small><\/p>\n<p>Bug\u00fcn hepimizin bildi\u011fi Kur\u2019an-\u0131 Kerim hatt\u0131n\u0131n m\u00fcbdii me\u015fhur Haf\u0131z Osman, Osmanl\u0131 imparatorlu\u011funun en geni\u015f s\u0131n\u0131rlara sahip oldu\u011fu zamanda ya\u015fad\u0131. Haf\u0131z Osman\u2019\u0131n tek\u00e2m\u00fcl ettirdi\u011fi nesih hatt\u0131 o g\u00fcnden sonra b\u00fct\u00fcn \u0130slam d\u00fcnyas\u0131nda Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in resm\u00ee hatt\u0131 oldu. O kadar ki 1958\u2019de S\u00fcheyl \u00dcnver Ba\u011fdatl\u0131 me\u015fhur hattat Ali Bin Hilal hakk\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 risalenin \u00f6ns\u00f6z\u00fcnde s\u00fcl\u00fcs ve nesih yaz\u0131s\u0131n\u0131n Ba\u011fdat\u2019ta icat edildi\u011fi fakat \u0130stanbul\u2019da tek\u00e2m\u00fcl edip zirveye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlat\u0131r. Ve Ba\u011fdatl\u0131 alim ve sanatkarlara hitaben \u015f\u00f6yle der: \u201cMademki bu\u00a0\u00a0\u00a0yaz\u0131 Irak\u2019ta hala resmen kullan\u0131l\u0131yor, g\u00fczel yaz\u0131ya kabiliyetli birka\u00e7 gen\u00e7 Ba\u011fdatl\u0131 \u0130stanbul\u2019a g\u00f6nderilebilir ve onlar burada birka\u00e7 sene kalarak bizde bu \u00e7ok ilerlemi\u015f yaz\u0131y\u0131 Ba\u011fdat\u2019a g\u00f6t\u00fcrebilirler.\u201d Tarih 1958! Yaz\u0131m\u0131z elimizden al\u0131nd\u0131ktan 30 sene sonra ama hen\u00fcz 27 May\u0131s olmam\u0131\u015f. Biz 27 May\u0131s 1960 sabah\u0131na kadar kaybetti\u011fimiz her \u015feyi geri alaca\u011f\u0131m\u0131z \u00fcmidiyle ya\u015fad\u0131k.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1673\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/attachment\/1585807422715\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1585807422715.png\" data-orig-size=\"561,61\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1585807422715\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1585807422715.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1585807422715.png?w=561\" class=\"  wp-image-1673 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1585807422715.png?w=395&#038;h=43\" alt=\"1585807422715\" width=\"395\" height=\"43\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1585807422715.png?w=395&amp;h=43 395w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1585807422715.png?w=150&amp;h=16 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1585807422715.png?w=300&amp;h=33 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1585807422715.png 561w\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" \/><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"page\" style=\"text-align:justify;\" title=\"Page 3\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div><\/div>\n<div style=\"text-align:center;\">ARAP HARFLER\u0130 DE\u011e\u0130L<\/div>\n<p style=\"text-align:center;\">T\u00dcRK HARFLER\u0130<\/p>\n<p>Ba\u011fdat\u2019ta icat edilen nesih ve s\u00fcl\u00fcs \u0130stanbul\u2019da zirveye ula\u015f\u0131p T\u00fcrk yaz\u0131s\u0131 h\u00fcviyeti kazand\u0131\u011f\u0131 gibi rik\u2019a yaz\u0131s\u0131 da do\u011frudan T\u00fcrkistanbul\u2019da icat edilmi\u015ftir. Yani bug\u00fcn Arap aleminde gazetelerde, mecmualarda, kitaplarda \u00e7ok\u00e7a kullan\u0131lan rik\u2019a yaz\u0131s\u0131 \u0130stanbul\u00ee yaz\u0131d\u0131r. Araplar men\u015fei \u0130stanbul olan ve ayn\u0131 zamanda \u00e7ok k\u0131ymetli \u015feylere \u0130stanbul\u00ee derler. S\u00fcratli yaz\u0131lmas\u0131 ile me\u015fhur rik\u2019a hatt\u0131 19. H\u0131ristiyan asr\u0131nda Bab-\u0131\u00a0\u00a0\u00c2li\u2019nin resm\u00ee yaz\u0131s\u0131 idi. B\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn \u0130slam alemine yay\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn hem estetik olarak hem de pratiklik itibariyle en me\u015fhur olan yaz\u0131 \u00e7e\u015fitleri, nesih, s\u00fcl\u00fcs ve rik\u2019a Araplar aras\u0131nda Hatt-\u0131 T\u00fcrk\u00ee olarak bilinir. Yani s\u00f6ylenildi\u011finin tam tersine bug\u00fcn Araplar bizim yaz\u0131m\u0131z\u0131 kullan\u0131yor.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"text-align:justify;\">\n<div><img class=\" aligncenter\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/www.istiklalmarsidernegi.org.tr\/Images\/YaziResimler\/image\/kuranharflerideninceturkyazisianlasilir\/k%C3%BBfi.jpg\" alt=\"\" width=\"420\" height=\"286\" align=\"absMiddle\" \/><\/div>\n<div style=\"text-align:center;\"><small>Hicr\u00ee \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc as\u0131rda K\u00fbf\u00ee hatla yaz\u0131lm\u0131\u015f mushaftan,<br \/>\nHulef\u00e2-i R\u00e2\u015fid\u00een, Emev\u00ee ve Abbas\u00ee devirlerinde kullan\u0131lan hat<\/small><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div style=\"text-align:justify;\"><img class=\" aligncenter\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/www.istiklalmarsidernegi.org.tr\/Images\/YaziResimler\/image\/kuranharflerideninceturkyazisianlasilir\/haf%C4%B1z%20osman1.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"510\" align=\"absMiddle\" \/><\/div>\n<div style=\"text-align:justify;\"><\/div>\n<div style=\"text-align:center;\"><small>H\u00e2f\u0131z Osman Hatt\u0131<\/small><\/div>\n<div><\/div>\n<div style=\"text-align:justify;\">Yaln\u0131zca T\u00fcrkler Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019i\u00a0\u00a0i\u015fitip itaat ederek\u00a0\u00a0kafirlerle anla\u015fmay\u0131p \u0130stikl\u00e2l Harbi verdi\u011fi i\u00e7in, bu harfler Arap harfleri de\u011fil T\u00fcrk harfleri oldu\u011fu i\u00e7in harf ink\u0131lab\u0131 sadece T\u00fcrkiye\u2019de oldu. Velhas\u0131l T\u00fcrk harflerine Arap harfleri diyerek milletten uzak tutmaya \u00e7al\u0131\u015fmak T\u00fcrk\u00e7e d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131, \u0130slam d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Zira yaz\u0131 meselesi tamamen T\u00fcrklerin elinden Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in al\u0131nmas\u0131, T\u00fcrklerin Kur\u2019an-\u0131 Kerim men\u015feli lisanlar\u0131n\u0131n yok edilmesi meselesidir.<\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1671\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/attachment\/1585589963906\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589963906.png\" data-orig-size=\"395,77\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1585589963906\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589963906.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589963906.png?w=395\" class=\"  wp-image-1671 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589963906.png?w=215&#038;h=42\" alt=\"1585589963906\" width=\"215\" height=\"42\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589963906.png?w=215&amp;h=42 215w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589963906.png?w=150&amp;h=29 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589963906.png?w=300&amp;h=58 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589963906.png 395w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align:center;\">\u0130STANB\u00dbL\u00ce YAZI<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1672\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/28\/kuran-harfleri-denince-turk-yazisi-anlasilir\/attachment\/1585589724225\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png\" data-orig-size=\"1075,262\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1585589724225\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png?w=676\" class=\"  wp-image-1672 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png?w=635&#038;h=155\" alt=\"1585589724225\" width=\"635\" height=\"155\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png?w=635&amp;h=155 635w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png?w=150&amp;h=37 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png?w=300&amp;h=73 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png?w=768&amp;h=187 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png?w=1024&amp;h=250 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/1585589724225.png 1075w\" sizes=\"(max-width: 635px) 100vw, 635px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><sup>Rik&#8217;a Hatt\u0131, L\u00fctfi \u00d6zayd\u0131n<\/sup><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em style=\"color:var(--color-text);\"><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.istiklalmarsidernegi.org.tr\/Yazi.aspx?YID=1504&amp;KID=73&amp;PGID=0\">G\u00f6khan G\u00f6bel &#8211; Seyfullah K\u00f6ksal<\/a><\/em><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}