{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Sakarya Meydan Muharebesi ve Fevzi Pa\u015fa"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/23\/sakarya-meydan-muharebesi-ve-fevzi-pasa\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/23\/sakarya-meydan-muharebesi-ve-fevzi-pasa\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/23\/sakarya-meydan-muharebesi-ve-fevzi-pasa\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2123",
    "updated": "2020-04-23T08:35:27Z",
    "published": "2020-04-23T09:00:36Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Sakarya Muharebesi&#8217;nin en \u015fiddetli bir an\u0131nda d\u00fc\u015fman toplar\u0131n\u0131n a\u011fz\u0131ndan y\u0131ld\u0131r\u0131mlar ya\u011fd\u0131\u011f\u0131, siperlerinden cehennemler f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir zamanda, b\u00fct\u00fcn ihtiyat kuvvetlerimizin ileri s\u00fcr\u00fclerek, hayat ve memat dakikalar\u0131 ge\u00e7irmekte oldu\u011fumuz bir anda Fevzi Pa\u015fa&#8217;n\u0131n birdenbire gaybubeti b\u00fct\u00fcn kumanda heyetini tel\u00e2\u015fa\u00a0d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015f, Pa\u015fa&#8217;y\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya sevk etmi\u015fti. Zira, \u00f6yle bir an idi ki orada vukua gelebilecek bir ma\u011fl\u00fbbiyet b\u00fct\u00fcn cepheyi sarsabilirdi. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/23\/sakarya-meydan-muharebesi-ve-fevzi-pasa\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Sakarya Meydan Muharebesi ve Fevzi&#160;Pa\u015fa<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Sakarya Muharebesi&#8217;nin en \u015fiddetli bir an\u0131nda d\u00fc\u015fman toplar\u0131n\u0131n a\u011fz\u0131ndan y\u0131ld\u0131r\u0131mlar ya\u011fd\u0131\u011f\u0131, siperlerinden cehennemler f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir zamanda, b\u00fct\u00fcn ihtiyat kuvvetlerimizin ileri s\u00fcr\u00fclerek, hayat ve memat dakikalar\u0131 ge\u00e7irmekte oldu\u011fumuz bir anda Fevzi Pa\u015fa&#8217;n\u0131n birdenbire gaybubeti b\u00fct\u00fcn kumanda heyetini tel\u00e2\u015fa\u00a0d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015f, Pa\u015fa&#8217;y\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya sevk etmi\u015fti. Zira, \u00f6yle bir an idi ki orada vukua gelebilecek bir ma\u011fl\u00fbbiyet b\u00fct\u00fcn cepheyi sarsabilirdi. Onun i\u00e7in harbin seyrini kemal-i dikkatle takip etmek ve muvaffakiyetsizlik tahakkuk etti\u011fi takdirde peri\u015fanl\u0131\u011fa meydan vermemek i\u00e7in ricat emri vermek iktiza ederdi. \u0130\u015fte Erk\u00e2n\u0131 Harbiye&#8217;nin bu kadar nazik, bu kadar ehemmiyetli bir mesele kar\u015f\u0131s\u0131nda bulundu\u011fu zaman Erk\u00e2n\u0131 Harbiye reisinin gaybubeti bittabi fevkal\u00e2de m\u00fchim bir hadise idi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014\u00a0Pa\u015fa nerede, Pa\u015fa nerede?..<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">diye arkada\u015flar\u0131 tel\u00e2\u015fla etraf\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yorken zafer r\u00fczg\u00e2r\u0131n\u0131n \u0130sl\u00e2m m\u00fccahitlerine esti\u011fi, kahraman Mehmet\u00e7iklerin d\u00fc\u015fman siperlerine girdi\u011fi haberi geliyor. Birbiri arkas\u0131ndan siperler i\u015fgal ediliyor, d\u00fc\u015fman neye u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131r\u0131yor. Fevzi Pa\u015fa&#8217;n\u0131n da ilk siperlerde oldu\u011fu anla\u015f\u0131l\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">B\u00fct\u00fcn ihtiyat kuvvetleri harbe sevk edilmi\u015f oldu\u011fu cihetle art\u0131k geriye d\u00f6nmek imk\u00e2n\u0131 kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren Fevzi Pa\u015fa, ancak bir \u0130sl\u00e2m kumandan\u0131na yak\u0131\u015f\u0131r bir \u015feh\u00e2met ve teslimiyet ile kimseye haber vermeksizin ilk siperlere, d\u00fc\u015fmanla g\u00f6\u011f\u00fcs g\u00f6\u011f\u00fcse harbeden Mehmet\u00e7iklerin yan\u0131na sokuluyor:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014\u00a0Evl\u00e2tlar, art\u0131k son dakikalar geldi. Ya d\u00fc\u015fman siperlerini alaca\u011f\u0131z, ya hepimiz burada \u015fehit olaca\u011f\u0131z!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">diyor ve daima yan\u0131nda ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 Kur&#8217;\u00e2n&#8217;\u0131 a\u00e7arak cehren okumaya ba\u015fl\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunu g\u00f6ren M\u00fcsl\u00fcman m\u00fccahitlerinin her biri kendinden ge\u00e7ecek derecelere geliyor, art\u0131k siperlerde duramaz oluyorlar. S\u00fcng\u00fcleri tak\u0131l\u0131 olarak m\u00e2reke meydan\u0131na f\u0131rl\u0131yorlar, &#8220;Allah, Allah&#8221; diye aslanlar gibi toplar\u0131n a\u011fz\u0131na, mitraly\u00f6zlerin \u00fcst\u00fcne do\u011fru y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015fl\u0131yorlar; \u015fehit olanlar\u0131n \u00fczerinden atlayarak d\u00fc\u015fman siperlerine giriyorlar; neye u\u011frad\u0131klar\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131ran d\u00fc\u015fman neferlerinin hepsini can \u00e7eki\u015fmekte buluyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ondan sonra d\u00fc\u015fman\u0131n umum\u00ee ricati inki\u015faf ediyor. Kat\u00ee zafer tahakkuk ediyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2125\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/23\/sakarya-meydan-muharebesi-ve-fevzi-pasa\/86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7.jpg\" data-orig-size=\"650,363\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7.jpg?w=650\" class=\"alignnone  wp-image-2125\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7.jpg?w=700&#038;h=391\" alt=\"86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7\" width=\"700\" height=\"391\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7.jpg 650w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7.jpg?w=150&amp;h=84 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/86239fe6-794f-4261-bd9b-2280ddf7bef7.jpg?w=300&amp;h=168 300w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}