{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Denizin suyu tuzludur)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/12\/fikra-denizin-suyu-tuzludur\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/12\/fikra-denizin-suyu-tuzludur\/#comments","@thr:count":"2"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/12\/fikra-denizin-suyu-tuzludur\/feed\/atom\/","@thr:count":"2"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2896","updated":"2020-05-09T15:24:43Z","published":"2020-07-12T09:00:12Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Arkamda b\u00fcy\u00fck bir kara tahta vard\u0131. Atat\u00fcrk \u201cKalk bakal\u0131m gen\u00e7 profes\u00f6r tahtaya\u201d dedi. Tahta ba\u015f\u0131na vard\u0131\u011f\u0131mda bana \u00fc\u00e7 kelime yazd\u0131rd\u0131. \u201cSu, tuz, deniz\u201d. \u015eimdi bu \u00fc\u00e7 kelimeden T\u00fcrk\u00e7ede, Frans\u0131zcada, Almancada ka\u00e7 c\u00fcmle yap\u0131labiliyordu? B\u00f6yle bir soru ile hi\u00e7 kar\u015f\u0131la\u015fmam\u0131\u015ft\u0131m. \u015ea\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131m ge\u00e7ince akl\u0131ma gelen c\u00fcmleleri s\u0131ralamaya ba\u015flad\u0131m. 1) Denizin suyu tuzludur. 2) Suyu denizin tuzludur. 3) &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/12\/fikra-denizin-suyu-tuzludur\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Denizin suyu&#160;tuzludur)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\" style=\"text-align:justify;\">Arkamda b\u00fcy\u00fck bir kara tahta vard\u0131. Atat\u00fcrk \u201cKalk bakal\u0131m gen\u00e7 profes\u00f6r tahtaya\u201d dedi. Tahta ba\u015f\u0131na vard\u0131\u011f\u0131mda bana \u00fc\u00e7 kelime yazd\u0131rd\u0131. \u201cSu, tuz, deniz\u201d. \u015eimdi bu \u00fc\u00e7 kelimeden T\u00fcrk\u00e7ede, Frans\u0131zcada, Almancada ka\u00e7 c\u00fcmle yap\u0131labiliyordu? B\u00f6yle bir soru ile hi\u00e7 kar\u015f\u0131la\u015fmam\u0131\u015ft\u0131m. \u015ea\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131m ge\u00e7ince akl\u0131ma gelen c\u00fcmleleri s\u0131ralamaya ba\u015flad\u0131m.<\/p>\n<p class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\" style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">1) Denizin suyu tuzludur.<br \/>\n<\/span>2) Suyu denizin tuzludur.<br \/>\n3) Tuzludur denizin suyu.<br \/>\n4) Suyu tuzludur denizin.<br \/>\n5) Denizin tuzludur suyu.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi bu \u00fc\u00e7 kelimeden Frans\u0131zcada ve Almancada ancak iki\u015fer c\u00fcmle \u00e7\u0131kar\u0131labiliyordu. Atat\u00fcrk sordu. Bu durum T\u00fcrk\u00e7enin lehine mi, aleyhine mi?<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Hafif bir irkintiden sonra dedim ki \u201cEfendim, bir bak\u0131ma bu bir s\u00f6yleyi\u015f zenginli\u011fidir.\u201d \u00c7\u00fcnk\u00fc kurdu\u011fumuz be\u015f c\u00fcmle aras\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck farklar vard\u0131r; bu bir \u00e7e\u015fit n\u00fcans zenginli\u011fidir.\u201d<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Atat\u00fcrk \u201cEvet ama,\u201d dedi \u201cbunun b\u00fcy\u00fck bir sak\u0131ncas\u0131 var.\u201d Sonra ilave etti. \u201cMilletleraras\u0131 antla\u015fmalar ni\u00e7in Frans\u0131zca yaz\u0131l\u0131r?\u201d<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Do\u011frusu bu soruya da haz\u0131r de\u011fildim. Fransa\u2019n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir devlet olu\u015fu buna neden olabilirdi. Atat\u00fcrk \u201cHay\u0131r,\u201d dedi. \u201cFrans\u0131zca \u00f6yle bir dildir ki kelimelerin c\u00fcmle i\u00e7erisindeki yeri sa\u011flamd\u0131r. Bu sebeple Frans\u0131zca bir metin y\u0131llar sonra okunsa daima ayn\u0131 anlama \u00e7\u0131kar.\u201d<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">\u0130lgin\u00e7 bir g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc bu.<\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_2897\" style=\"width: 709px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-2897\" data-attachment-id=\"2897\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/12\/fikra-denizin-suyu-tuzludur\/etpupu0waaausfo\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/etpupu0waaausfo.jpg\" data-orig-size=\"680,358\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"etpupu0waaausfo\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/etpupu0waaausfo.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/etpupu0waaausfo.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-2897\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/etpupu0waaausfo.jpg\" alt=\"etpupu0waaausfo\" width=\"699\" height=\"368\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/etpupu0waaausfo.jpg 680w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/etpupu0waaausfo.jpg?w=150&amp;h=79 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/etpupu0waaausfo.jpg?w=300&amp;h=158 300w\" sizes=\"(max-width: 699px) 100vw, 699px\" \/><p id=\"caption-attachment-2897\" class=\"wp-caption-text\"><em>&#8220;Denizin suyu tuzludur.&#8221;<\/em><\/p><\/div><\/p>"},"thr:total":"2","comments":{"commentCount":"2","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/0f87c25918666dc84f06b4887db9e678?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"<a href='http:\/\/aylakli.wordpress.com' rel='external nofollow ugc' class='url'>aylakli<\/a>","dateTime":"2020-07-12T13:31:44+03:00","commentBody":"merhaba, ","commentLikeCount":null},{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6a95985bffa9a64841b4102a3c78b831?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"lpaupiere","dateTime":"2020-07-13T17:52:08+03:00","commentBody":"alev alm\u0131\u015f gen\u00e7 k\u0131z\u0131n portresi","commentLikeCount":"1"}]}}