{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Sakat Top)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/19\/fikra-sakat-top\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/19\/fikra-sakat-top\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/19\/fikra-sakat-top\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3054",
    "updated": "2020-05-13T08:23:53Z",
    "published": "2020-07-19T09:00:28Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Yabanc\u0131 bir kuma\u015f tacirinin Osmanl\u0131 \u00fclkesine gelerek bir kuma\u015f imalathanesinin mallar\u0131n\u0131 be\u011fenip hepsini almak istedikten sonra, mal sahibinin kuma\u015f toplar\u0131n\u0131 denklerken bir top kuma\u015f\u0131 ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcp bu hareketinin sebebini sormas\u0131 \u00fczerine, Osmanl\u0131 esnaf\u0131, &#8220;Onu sana veremem, kusurludur&#8221; cevab\u0131n\u0131 vermi\u015ftir. Yabanc\u0131 tacirin, &#8220;Ziyan\u0131 yok, \u00f6nemli de\u011fil&#8221; demesine ra\u011fmen Osmanl\u0131 esnaf\u0131 o kuma\u015f topunu vermemekte direterek; &#8220;Benim &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/19\/fikra-sakat-top\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Sakat Top)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Yabanc\u0131 bir kuma\u015f tacirinin Osmanl\u0131 \u00fclkesine gelerek bir kuma\u015f imalathanesinin mallar\u0131n\u0131 be\u011fenip hepsini almak istedikten sonra, mal sahibinin kuma\u015f toplar\u0131n\u0131 denklerken bir top kuma\u015f\u0131 ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcp bu hareketinin sebebini sormas\u0131 \u00fczerine, Osmanl\u0131 esnaf\u0131, &#8220;Onu sana veremem, kusurludur&#8221; cevab\u0131n\u0131 vermi\u015ftir. Yabanc\u0131 tacirin, &#8220;Ziyan\u0131 yok, \u00f6nemli de\u011fil&#8221; demesine ra\u011fmen Osmanl\u0131 esnaf\u0131 o kuma\u015f topunu vermemekte direterek; &#8220;Benim mal\u0131m\u0131n kusurlu oldu\u011funu s\u00f6yledim biliyorsunuz. Fakat siz onu kendi memleketinizde satacaks\u0131n\u0131z. M\u00fc\u015fterileriniz bu kusuru size s\u00f6ylemi\u015f oldu\u011fumu bilmeyeceklerdir. B\u00f6ylece de m\u00fc\u015fterilerinize ben kusurlu mal satm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131m. Neticede Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n gururunu \u015feref ve haysiyeti rencide olacak, bizi de hilekar sanacaklard\u0131r. Onun i\u00e7in bu sakat topu asla size veremem&#8221; demi\u015ftir.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"3057\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/19\/fikra-sakat-top\/tacir\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg\" data-orig-size=\"1024,793\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tacir\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3057\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg?w=676\" alt=\"tacir\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/tacir.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}