{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "H\u00fcseyin Ferhad"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/17\/huseyin-ferhad\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/17\/huseyin-ferhad\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/17\/huseyin-ferhad\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1394",
    "updated": "2020-04-05T17:02:49Z",
    "published": "2020-07-17T17:02:41Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "MIZRA\u011eIMIN KIRILDI\u011eI YER, IX D\u00fcn b\u00fct\u00fcn g\u00fcn yollarda hemen herkese h\u0131rlad\u0131m, budala bir has\u0131m arad\u0131m kendime, bulamad\u0131m. S\u00fckl\u00fcm p\u00fckl\u00fcm indim k\u0131y\u0131ya sonra kumsala s\u0131rt \u00fcst\u00fc uzand\u0131m, beni \u00e7akal ruhlu yaratt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in tabiat anaya sitem etttim, a\u011flad\u0131m."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>MIZRA\u011eIMIN KIRILDI\u011eI YER, IX<\/p>\n<p>D\u00fcn b\u00fct\u00fcn g\u00fcn yollarda<br \/>\nhemen herkese h\u0131rlad\u0131m,<br \/>\nbudala bir has\u0131m arad\u0131m kendime, bulamad\u0131m.<\/p>\n<p>S\u00fckl\u00fcm p\u00fckl\u00fcm indim k\u0131y\u0131ya sonra<br \/>\nkumsala s\u0131rt \u00fcst\u00fc uzand\u0131m,<br \/>\nbeni \u00e7akal ruhlu yaratt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in tabiat anaya<br \/>\nsitem etttim, a\u011flad\u0131m.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1887\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/17\/gece-icin-sarkilar-11-hafta\/4620ca04e673\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4620ca04e673-e1586104979967.jpg\" data-orig-size=\"640,307\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Dogman\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4620ca04e673-e1586104979967.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4620ca04e673-e1586104979967.jpg?w=640\" class=\"alignnone  wp-image-1887\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4620ca04e673-e1586104979967.jpg\" alt=\"Dogman\" width=\"659\" height=\"316\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4620ca04e673-e1586104979967.jpg 640w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4620ca04e673-e1586104979967.jpg?w=150&amp;h=72 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4620ca04e673-e1586104979967.jpg?w=300&amp;h=144 300w\" sizes=\"(max-width: 659px) 100vw, 659px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}