{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Sanat M\u00fczi\u011fiyle Halk M\u00fczi\u011finin K\u00f6kleri Ayr\u0131 m\u0131?"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/14\/sanat-muzigiyle-halk-muziginin-kokleri-ayri-mi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/14\/sanat-muzigiyle-halk-muziginin-kokleri-ayri-mi\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/14\/sanat-muzigiyle-halk-muziginin-kokleri-ayri-mi\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3620","updated":"2020-05-25T13:47:49Z","published":"2020-07-14T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},"summary":{"@type":"html","$":"\u0130nsanlar\u0131n kendikendilerine yapaca\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck iyili\u011fi de, k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc de onlara ba\u015fkas\u0131n\u0131n yapmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. \u201cT\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn Esaslar\u0131\u201dnda\u00a0Ziya G\u00f6kalp\u00a0\u015f\u00f6yle diyor: \u201cT\u00fcrk halk musikisi hars\u0131m\u0131z\u0131n (k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn) musikisidir, usulle yap\u0131lmaz. Farabi\u2019nin Bizans\u2019tan terc\u00fcme ve iktibas etti\u011fi Osmanl\u0131 Musikisi ise medeniyetimizin musikisidir, usulle yap\u0131l\u0131r, d\u00fcm-tek musikisidir. M\u00fcsl\u00fcman milletler, mimaride oldu\u011fu gibi, musikide de orijinal bir sanat meydana getiremediler. Asl\u0131nda buna &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/14\/sanat-muzigiyle-halk-muziginin-kokleri-ayri-mi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Sanat M\u00fczi\u011fiyle Halk M\u00fczi\u011finin K\u00f6kleri Ayr\u0131&#160;m\u0131?<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130nsanlar\u0131n kendikendilerine yapaca\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck iyili\u011fi de, k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc de onlara ba\u015fkas\u0131n\u0131n yapmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. \u201cT\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn Esaslar\u0131\u201dnda\u00a0Ziya G\u00f6kalp\u00a0\u015f\u00f6yle diyor: \u201cT\u00fcrk halk musikisi hars\u0131m\u0131z\u0131n (k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn) musikisidir, usulle yap\u0131lmaz. Farabi\u2019nin Bizans\u2019tan terc\u00fcme ve iktibas etti\u011fi Osmanl\u0131 Musikisi ise medeniyetimizin musikisidir, usulle yap\u0131l\u0131r, d\u00fcm-tek musikisidir. M\u00fcsl\u00fcman milletler, mimaride oldu\u011fu gibi, musikide de orijinal bir sanat meydana getiremediler. Asl\u0131nda buna M\u00fcsl\u00fcman musikisi de denemez, \u00e7\u00fcnk\u00fc ortadokslar\u0131n, Ermenilerin, Yahudilerin de musikisidir..\u00a0T\u00fcrk enmuzeci her \u015feyiyle g\u00fczel, Osmanl\u0131 enmuzeci her \u015feyiyle \u00e7irkindir.\u201d (K\u00fclt\u00fcr Bak.\u0130st.1976, 1.bask\u0131, ss.28-29,53) \u201cMadem bu kadar T\u00fcrk\u00e7\u00fcs\u00fcn\u00fcz, niye \u201c\u00f6rne\u011fi\u201d varken Osmanl\u0131ca \u201cenmuzec\u201di kullan\u0131yorsunuz? Demezler mi adama? Ge\u00e7elim.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Yunan as\u0131ll\u0131 politika s\u00f6z\u00fcn\u00fcn tan\u0131m\u0131 \u201cdevlet y\u00f6netme bilim ve sanat\u0131\u201cd\u0131r. Ancak hemen b\u00fct\u00fcn s\u00f6zl\u00fcklerin\u201d amac\u0131na ula\u015fmak i\u00e7in, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcnden farkl\u0131 konu\u015fup davranmak,\u201d politikac\u0131 i\u00e7in de\u201d birine ho\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcp dalkavukluk ederek i\u015fini y\u00fcr\u00fcten\u201d gibi mecazi anlamlara da yer vermesi dikkat \u00e7ekicidir. Amac\u0131 ne olursa olsun yalan ve riyaya hi\u00e7 tahamm\u00fcl\u00fc olmayan Sanat\u2019\u0131n politikaya bula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, politik heves ve emellere alet edilmesi, ona k\u00fclt\u00fcrler ve inan\u00e7lar\u00fcst\u00fc y\u00fcceli\u011fini kaybettirip soysuzla\u015ft\u0131rmaktan ba\u015fka bir \u015feye yaramaz. \u0130htisas alanlar\u0131 olmayan konularda konu\u015fan insanlar bazen \u00f6yle b\u00fcy\u00fck hatalar yaparlar ki, kuyuya ta\u015f atan deli misali, k\u0131rk de\u011fil, k\u0131rk milyon ak\u0131ll\u0131 k\u0131rk y\u0131l u\u011fra\u015fsa d\u00fczeltemez. M\u00fczikten hi\u00e7 anlamad\u0131\u011f\u0131 halde, kendini m\u00fczikolog zanneden sosoyolog Z. G\u00f6kalp de, Osmanl\u0131 d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 politikas\u0131 hat\u0131r\u0131na, bu b\u00fcy\u00fck g\u00fcnah\u0131 i\u015fleyenlerdendir. Nitekim genel olarak Osmanl\u0131, \u00f6zel olarak\u00a0T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fc\u00a0ile ilgili yukar\u0131da aktard\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00f6zlerinin tek kelimesi bile do\u011fru de\u011fildir. Hepsini d\u00fczeltmek i\u00e7in yerimiz yetersiz, ama T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n -m\u00fczisyen olsun, olmas\u0131n- bu yanl\u0131\u015flar\u0131n do\u011frusunu bilmeye hakk\u0131 vard\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1)Sanat M\u00fczi\u011fi-Halk M\u00fczi\u011fi ayr\u0131m\u0131 \u00f6nce\u00a0deyim olarak yanl\u0131\u015ft\u0131r(sadece yanl\u0131\u015f de\u011fil, \u00e7ok a\u011f\u0131r bir gaf ve bilgisizlik \u00f6rne\u011fidir). Sanat m\u00fczi\u011finde halk m\u0131 yok, halk m\u00fczi\u011finde sanat m\u0131 yok? Maalesef uydurulan bu sa\u00e7mal\u0131k, y\u0131llard\u0131r s\u00fcr\u00fcp gidiyor.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">2) Klasik musikimiz de, folklor musikimiz de k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn m\u00fczi\u011fidir ve her ikisi de bal gibi usulle yap\u0131l\u0131r. Askeri m\u00fczikte k\u00f6s-zil-\u00e7evgen, tekke m\u00fczi\u011finde bendir-halile, klasik m\u00fczikte kud\u00fcm-daire, fas\u0131l m\u00fczi\u011finde def usul vurur da, k\u00f6y d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcnde zurnan\u0131n ayr\u0131lmaz par\u00e7as\u0131 davul ne vurur?! Ba\u011flama tak\u0131m\u0131ndan oyun havalar\u0131nda darbuka-ka\u015f\u0131k-zilli ma\u015fa ne vurur ?! G\u00f6kalp bilgisizce a\u015fa\u011f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 konuyu biraz merak edip de, davulcunun elindeki tokma\u011f\u0131n \u201cd\u00fcm\u201dleri (usul\u00fcn kuvvetli darplar\u0131), sol elindeki de\u011fne\u011fin de \u201ctek\u201dleri (zay\u0131f darplar\u0131) vurdu\u011funu \u00f6\u011frenmi\u015f olsayd\u0131, klasik m\u00fczi\u011fimizle \u201cd\u00fcm-tek musikisi\u201d diye alay edenlerin \u015fuuru zehirlenir miydi?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">3)Osmanl\u0131 musikisinin\u00a0Farabi\u00a0taraf\u0131ndan Bizans\u2019tan terc\u00fcme ve iktibas edildi\u011fi iddias\u0131na gelince, Frans\u0131z m\u00fczik bilginlerince yaz\u0131lm\u0131\u015f olan Larousse de la Musique\u2019teki \u201cBizans M\u00fczi\u011fi\u201d maddesine bir g\u00f6z atmak dahi, bu iddian\u0131n ilmi disiplinden ne kadar uzak oldu\u011funu isbata yeter. Aynen terc\u00fcme ediyorum: \u201cBizans musikisinin y\u00fczy\u0131llarca T\u00fcrk musikisinin b\u00fcy\u00fck etkisi alt\u0131nda kal\u0131m\u0131\u015f olmas\u0131, XIV. yy.dan \u00f6nceki hali hakk\u0131nda fikir edinilmesine imkan b\u0131rakmamaktad\u0131r\u201d (Paris, C.1, s.144). Ayr\u0131ca Farabi\u00a0T\u00fcrk\u00a0oldu\u011fu i\u00e7in ba\u015fka bir m\u00fczik arama ihtiyac\u0131nda olam\u0131yaca\u011f\u0131 gibi, m\u00fczik de kitap olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in terc\u00fcme de iktibas da edilemez.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1-Halk m\u00fczi\u011fimiz de, klasik m\u00fczi\u011fimiz de, askeri ve dini m\u00fcziklerimiz gibi, bu milletin\u00a0\u00f6z mal\u0131 ve eseridir;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">2-Her ikisi de ayn\u0131 koma aral\u0131kl\u0131 ses sistemine, makam-usul-\u00e7alg\u0131-form ve \u015fiir \u00f6zelliklerin dayan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">3-Her iki t\u00fcr\u00fcn, ad\u0131 ge\u00e7en konular\u0131n kullan\u0131m\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fi farkl\u0131l\u0131klar, kesin olarak k\u00f6k ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan de\u011fil, icra edildikleri \u00e7evrelerin \u015fart ve \u00f6zelliklerinden kaynaklan\u0131r. Yoksa, \u015fehirde U\u015f\u015fak, k\u00f6yde Kerem diye; Aksak usul\u00fcne basit\u00e7e \u201c9 zamanl\u0131\u201d olarak \u00f6\u011frenen; \u015fehirde tanbur, k\u00f6yde (ayn\u0131 aileden) ba\u011flama \u00e7alan; tanburla \u201ctaksim\u201d, ba\u011flamayla \u201ca\u00e7\u0131\u015f\u201d yapan; \u015fehirde \u201cgazel\u201d, k\u00f6yde \u201cbozlak\u201d s\u00f6yleyen.. ve nihayet, \u201cBeni candan usand\u0131rd\u0131, cefadan yar usanmaz m\u0131?\/ Felekler yand\u0131 ah\u0131mdan, murad\u0131m \u015fem-i yanmaz m\u0131?\u201d diyen \u015fehir k\u00fclt\u00fcr\u00fcne, \u201cH\u00fcsn\u00fcne ma\u011frur olma, Yusuf-u Ken\u2019an m\u0131s\u0131n?\/ Mah y\u00fcz\u00fcne bir nikap \u00e7ek, ben yand\u0131m el yanmas\u0131n\u201d diye cevap veren k\u00f6y k\u00fclt\u00fcr\u00fc, olsa olsa birbirinin karde\u015fidir, kar\u015f\u0131t\u0131 de\u011fil. Tabii, ay\u0131r\u0131c\u0131-b\u00f6l\u00fcc\u00fc g\u00f6zle bakan i\u00e7in de\u011fil, b\u00fct\u00fcnleyici-kucaklay\u0131c\u0131 g\u00f6zle bakan i\u00e7in!.. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>(25 \u015eubat 1995)<br>Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur, Biraz da M\u00fczik<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3651\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/14\/sanat-muzigiyle-halk-muziginin-kokleri-ayri-mi\/musiki-muzik\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg\" data-orig-size=\"1000,741\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"musiki-muzik\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg?w=1000\" class=\"wp-image-3651\" width=\"754\" height=\"558\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg?w=754 754w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/musiki-muzik.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 754px) 100vw, 754px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}