{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Zab\u0131t (Misak-\u0131 Mill\u00ee)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/11\/zabit-misak-i-milli\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/11\/zabit-misak-i-milli\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/11\/zabit-misak-i-milli\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3406",
    "updated": "2020-05-23T17:15:09Z",
    "published": "2020-07-11T09:00:00Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yaz\u0131lar"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "28 Ocak 1920: Misak-\u0131 Mill\u00ee Meclis-i Mebusan&#8217;da kabul edilmi\u015f ve \u0130stanbul&#8217;un i\u015fgali \u00fczerine meclis Ankara&#8217;ya ta\u015f\u0131nmak \u00fczere kendisini feshetmi\u015fti."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-justify\">28 Ocak 1920: Misak-\u0131 Mill\u00ee Meclis-i Mebusan&#8217;da kabul edilmi\u015f ve \u0130stanbul&#8217;un i\u015fgali \u00fczerine meclis Ankara&#8217;ya ta\u015f\u0131nmak \u00fczere kendisini feshetmi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3418\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/11\/zabit-misak-i-milli\/intikam\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg\" data-orig-size=\"1024,698\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"intikam\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3418\" width=\"676\" height=\"460\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/intikam.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}