{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u00dclk\u00fc Tamer"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/16\/ulku-tamer\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/16\/ulku-tamer\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/16\/ulku-tamer\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3738","updated":"2020-05-25T20:00:24Z","published":"2020-07-16T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"\u0130NT\u0130HAR ANLA\u015eMASI karanl\u0131k vurunca gemileri k\u0131y\u0131ya a\u00e7ar\u0131m kap\u0131n\u0131, kurur mercan; denize do\u011fru \u00f6l\u00fcr mart\u0131lar g\u00f6lgesi kan y\u00fckl\u00fc bir adadan. g\u00fcm\u00fc\u015f yaprakl\u0131 bir a\u011fa\u00e7t\u0131r, uzat\u0131r g\u00fcverteme d\u00fcnyay\u0131; g\u00f6t\u00fcr\u00fcr \u00e7\u0131lg\u0131n bir denizci \u00fc\u015f\u00fcyen dudaklar\u0131nda ay\u0131. ans\u0131z\u0131n ba\u015flar sa\u00e7lar\u0131m\u0131za, \u00e7\u00fcr\u00fcr yelkenler, kurur mercan; a\u011fz\u0131n\u0131 kanla y\u0131kayan \u00e7ocuk usan\u0131r \u00f6lmeyi ayn\u0131 silahtan."},"content":{"@type":"html","$":"<p>\u0130NT\u0130HAR ANLA\u015eMASI <\/p>\n\n\n\n<p>karanl\u0131k vurunca gemileri <br>k\u0131y\u0131ya a\u00e7ar\u0131m kap\u0131n\u0131, kurur mercan; <br>denize do\u011fru \u00f6l\u00fcr mart\u0131lar <br>g\u00f6lgesi kan y\u00fckl\u00fc bir adadan.<\/p>\n\n\n\n<p>g\u00fcm\u00fc\u015f yaprakl\u0131 bir a\u011fa\u00e7t\u0131r, <br>uzat\u0131r g\u00fcverteme d\u00fcnyay\u0131; <br>g\u00f6t\u00fcr\u00fcr \u00e7\u0131lg\u0131n bir denizci <br>\u00fc\u015f\u00fcyen dudaklar\u0131nda ay\u0131. <\/p>\n\n\n\n<p>ans\u0131z\u0131n ba\u015flar sa\u00e7lar\u0131m\u0131za, <br>\u00e7\u00fcr\u00fcr yelkenler, kurur mercan; <br>a\u011fz\u0131n\u0131 kanla y\u0131kayan \u00e7ocuk <br>usan\u0131r \u00f6lmeyi ayn\u0131 silahtan.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3740\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/16\/ulku-tamer\/osmanli-mezar-taslarinda-kirik-bir-gul-varsa-o-mezar-genc-yasinda-olmus-bir-kiza-ait\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg\" data-orig-size=\"1029,836\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Osmanl\u0131 mezar ta\u015flar\u0131nda k\u0131r\u0131k bir g\u00fcl varsa o mezar gen\u00e7 ya\u015f\u0131nda \u00f6lm\u00fc\u015f bir k\u0131za ait\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3740\" width=\"661\" height=\"537\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg?w=661 661w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osmanlc4b1-mezar-tac59flarc4b1nda-kc4b1rc4b1k-bir-gc3bcl-varsa-o-mezar-genc3a7-yac59fc4b1nda-c3b6lmc3bcc59f-bir-kc4b1za-ait.jpg 1029w\" sizes=\"(max-width: 661px) 100vw, 661px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}