{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Faz\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/28\/fazil-husnu-daglarca-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/28\/fazil-husnu-daglarca-2\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/28\/fazil-husnu-daglarca-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1621","updated":"2020-02-28T16:56:04Z","published":"2020-02-28T16:56:04Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"Bir ulu ev T\u00fcrkiyem G\u00f6nderinde albayrak K\u0131rkbin k\u00f6y k\u0131rkbin ac\u0131, K\u00f6r olurum bakarak. Biri s\u0131rtlan, biri kurt, biri kaplan, biri fil Orda biri T\u00fcrkleri y\u00f6netirken T\u00fcrk de\u011fil."},"content":{"@type":"html","$":"<p>Bir ulu ev T\u00fcrkiyem<br \/>\nG\u00f6nderinde albayrak<br \/>\nK\u0131rkbin k\u00f6y k\u0131rkbin ac\u0131,<br \/>\nK\u00f6r olurum bakarak.<\/p>\n<div class=\"text_exposed_show\">\n<p>Biri s\u0131rtlan, biri kurt, biri kaplan, biri fil<br \/>\nOrda biri T\u00fcrkleri y\u00f6netirken T\u00fcrk de\u011fil.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1608\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/03\/bayram-sabahi-intihari\/abid-efendi-intikam-siiri\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg\" data-orig-size=\"869,869\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Abid Efendi \u0130ntikam \u015eiiri\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1608\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg?w=676\" alt=\"Abid Efendi \u0130ntikam \u015eiiri\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/abid-efendi-c4b0ntikam-c59eiiri.jpg 869w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>\n<\/div>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}