{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Jeremy Cronin"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/13\/jeremy-cronin\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/13\/jeremy-cronin\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/13\/jeremy-cronin\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1383","updated":"2020-02-13T13:36:06Z","published":"2020-02-13T13:36:06Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"\u0130NSAN BA\u015eKA \u0130NSANLARLA \u0130NSANDIR Uzat\u0131p aynam\u0131 pencereden B\u00fct\u00fcn koridoru g\u00f6r\u00fcyorum. Biri var \u015furda. Kap\u0131 kolunu o\u011fan bir mahpus. O da benim y\u00fcz\u00fcm\u00fc g\u00f6r\u00fcyor aynamdan. Bir eliyle kap\u0131 kolunu o\u011fuyor \u00d6b\u00fcr elinin parmak u\u00e7lar\u0131 Amblem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki bir \u015feyi Tan\u0131mlamak ister gibi K\u00fc\u00e7\u00fck bir halka olu\u015fturuyor Sonra aln\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcp elini \u015eapka i\u015fareti yap\u0131yor (&#8220;Gardiyan&#8221; anlam\u0131nda) Dikilip V &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/13\/jeremy-cronin\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Jeremy Cronin<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>\u0130NSAN BA\u015eKA \u0130NSANLARLA \u0130NSANDIR<\/p>\n<p>Uzat\u0131p aynam\u0131 pencereden<br \/>\nB\u00fct\u00fcn koridoru g\u00f6r\u00fcyorum.<br \/>\nBiri var \u015furda.<br \/>\nKap\u0131 kolunu o\u011fan bir mahpus.<br \/>\nO da benim y\u00fcz\u00fcm\u00fc g\u00f6r\u00fcyor aynamdan.<br \/>\nBir eliyle kap\u0131 kolunu o\u011fuyor<br \/>\n\u00d6b\u00fcr elinin parmak u\u00e7lar\u0131<br \/>\nAmblem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki bir \u015feyi<br \/>\nTan\u0131mlamak ister gibi<br \/>\nK\u00fc\u00e7\u00fck bir halka olu\u015fturuyor<br \/>\nSonra aln\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcp elini<br \/>\n\u015eapka i\u015fareti yap\u0131yor<br \/>\n(&#8220;Gardiyan&#8221; anlam\u0131nda)<br \/>\nDikilip V \u00e7iziyor iki parma\u011f\u0131<br \/>\nVe antenler gibi k\u0131p\u0131rdan\u0131yor<br \/>\n(&#8220;G\u00f6zetliyorlar&#8221; anlam\u0131nda.)<\/p>\n<p>Kap\u0131 kolunu o\u011fuyor bir eli,<br \/>\n\u00d6b\u00fcr elinin parma\u011f\u0131<br \/>\nBir saat akrebi gibi<br \/>\nKap\u0131 tokma\u011f\u0131n\u0131 parlatan kolunun<br \/>\nBile\u011fine bir yay \u00e7iziyor<br \/>\nUsul, \u00e7ok usul ritmini bozmadan<br \/>\nYapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fin.<br \/>\n(&#8220;Daha sonra.&#8221; Belki daha sonra konu\u015fabiliriz anlam\u0131nda)<br \/>\nK\u00f6\u015feden bir ses \u00e7emkiriyor:<br \/>\n&#8220;Hey! Neler oluyor orda?&#8221;<br \/>\n&#8220;Hi\u00e7. Kap\u0131 kolunu siliyorum.&#8221;<br \/>\nS\u0131rt\u0131n\u0131 d\u00f6n\u00fcyor bana, arkas\u0131na uzatt\u0131\u011f\u0131<br \/>\nBo\u015f eli, geveze eli<br \/>\n&#8220;Cesaret, karde\u015fim&#8221; diyor<br \/>\nKara bir yumruk<br \/>\ngibi aynamda.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1420\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/11\/muammer-gungor\/a-twelve-year-old-boy-handcuffed-by-soldiers-after-1980-military-coup-of-turkey\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-twelve-year-old-boy-handcuffed-by-soldiers-after-1980-military-coup-of-turkey.jpg\" data-orig-size=\"500,747\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"A twelve year old boy handcuffed by soldiers after 1980 military coup of Turkey\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-twelve-year-old-boy-handcuffed-by-soldiers-after-1980-military-coup-of-turkey.jpg?w=201\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-twelve-year-old-boy-handcuffed-by-soldiers-after-1980-military-coup-of-turkey.jpg?w=500\" class=\"alignnone size-full wp-image-1420\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-twelve-year-old-boy-handcuffed-by-soldiers-after-1980-military-coup-of-turkey.jpg?w=676\" alt=\"A twelve year old boy handcuffed by soldiers after 1980 military coup of Turkey\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-twelve-year-old-boy-handcuffed-by-soldiers-after-1980-military-coup-of-turkey.jpg 500w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-twelve-year-old-boy-handcuffed-by-soldiers-after-1980-military-coup-of-turkey.jpg?w=100 100w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-twelve-year-old-boy-handcuffed-by-soldiers-after-1980-military-coup-of-turkey.jpg?w=201 201w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}