{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Mahallendeki Fanzin (Say\u0131 8)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/27\/mahallendeki-fanzin-sayi-8\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/27\/mahallendeki-fanzin-sayi-8\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/27\/mahallendeki-fanzin-sayi-8\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1483",
    "updated": "2020-05-15T22:09:18Z",
    "published": "2020-02-27T12:11:05Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yeni \u0130\u015fler"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Mahallendeki Fanzin"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Mahallendeki Fanzin mahalleye hem veda ediyor hem de merhaba diyor. Son say\u0131. Temiz Sokaklar &#8211; Mahallene Geri D\u00f6n. 6-7-8. Dikkat!"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Mahallendeki Fanzin mahalleye hem veda ediyor hem de merhaba diyor. Son say\u0131. <a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/ibUhvnuHd7PIPg\">Temiz Sokaklar &#8211; Mahallene Geri D\u00f6n.<\/a><br \/>\n6-7-8.<br \/>\nDikkat!<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1485\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/27\/mahallendeki-fanzin-sayi-8\/tsmgd\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png\" data-orig-size=\"1133,789\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tsmgd\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1485\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png?w=676\" alt=\"tsmgd\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/tsmgd.png 1133w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/3d22eca7806561f7daeb8e0246809ac3?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "kheylan",
                "dateTime": "2020-03-01T15:04:07+03:00",
                "commentBody": "Te\u015fekk\u00fcrler kvl umar\u0131m sesiniz ileride daha g\u00fcr \u00e7\u0131kacak sistemin bizi m\u0131\u015f\u0131l m\u0131\u015f\u0131l uyuttu\u011fu bir d\u00f6nemde yirmi ki\u015finin takip etti\u011fi birka\u00e7 ki\u015finin okudu\u011fu blogta bizlere bir \u015fey aktarmak i\u00e7in \u00e7aba g\u00f6stermeniz ger\u00e7ekten takdiri hak ediyor.",
                "commentLikeCount": "1"
            }
        ]
    }
}