{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Muammer G\u00fcng\u00f6r"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/11\/muammer-gungor\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/11\/muammer-gungor\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/11\/muammer-gungor\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1393",
    "updated": "2020-02-11T08:19:46Z",
    "published": "2020-02-11T08:19:46Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "MAN\u0130FESTO ya\u015famak \u00fc\u015f\u00fcmeme sanat\u0131d\u0131r biz devleti bunun i\u00e7in kurmu\u015ftuk unuttunuz mu beyler bir kurdun \u00f6mr\u00fc boyunca \u00f6\u011frendi\u011fi kendinden uzakla\u015fmas\u0131 gerekti\u011fidir bitmeyen ak\u015famlar kimin i\u015fine yarad\u0131 bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn beyler u\u00e7an her ku\u015f g\u00f6ky\u00fcz\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fct\u00fcr biz bu y\u00fczden evden ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131k mutluluk kar\u0131msal bir \u00fcr\u00fcn m\u00fcyd\u00fc hat\u0131rlay\u0131n beyler babalar devrim yapar, o\u011fullar satar ta\u015f\u0131nabilir bir \u015feydir kad\u0131nlar bu &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/11\/muammer-gungor\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Muammer G\u00fcng\u00f6r<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>MAN\u0130FESTO<\/p>\n<p>ya\u015famak<br \/>\n\u00fc\u015f\u00fcmeme sanat\u0131d\u0131r<br \/>\nbiz devleti bunun i\u00e7in kurmu\u015ftuk<br \/>\nunuttunuz mu beyler<\/p>\n<p>bir kurdun \u00f6mr\u00fc boyunca \u00f6\u011frendi\u011fi<br \/>\nkendinden uzakla\u015fmas\u0131 gerekti\u011fidir<br \/>\nbitmeyen ak\u015famlar kimin i\u015fine yarad\u0131<br \/>\nbir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn beyler<\/p>\n<p>u\u00e7an her ku\u015f g\u00f6ky\u00fcz\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fct\u00fcr<br \/>\nbiz bu y\u00fczden evden ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131k<br \/>\nmutluluk kar\u0131msal bir \u00fcr\u00fcn m\u00fcyd\u00fc<br \/>\nhat\u0131rlay\u0131n beyler<\/p>\n<p>babalar devrim yapar, o\u011fullar satar<br \/>\nta\u015f\u0131nabilir bir \u015feydir kad\u0131nlar<br \/>\nbu kadar kral bir \u00fclkeye yeter mi<br \/>\ns\u00f6yleyin beyler<\/p>\n<p>uygarl\u0131k kad\u0131n gibidir<br \/>\nbir g\u00fcn mutlaka bat\u0131ya ka\u00e7ar<br \/>\nbu kilide bu anahtar<br \/>\nuyar m\u0131 beyler<\/p>\n<p>devlet, tan\u0131m\u0131 gere\u011fi, daima ne\u015felidir<br \/>\ndo\u011fuda her kartal\u0131n iki ba\u015f\u0131 var<br \/>\n\u00e7ok durduk buralarda g\u00f6\u00e7 vaktidir<br \/>\nkalk\u0131n beyler<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1419\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/11\/muammer-gungor\/1526615838230-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1526615838230.png\" data-orig-size=\"470,422\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1526615838230\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1526615838230.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1526615838230.png?w=470\" class=\"alignnone size-full wp-image-1419\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1526615838230.png?w=676\" alt=\"1526615838230.png\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1526615838230.png 470w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1526615838230.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1526615838230.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 470px) 100vw, 470px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}