{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"03 &#8211; Think Global, Act Local, Die Motherfucker Die!"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=398","updated":"2020-02-15T19:14:53Z","published":"2018-04-11T18:44:59Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"}],"summary":{"@type":"html","$":"Globalizmin t\u00fcm D\u00fcnya\u2019ya dayatt\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7 \u015fey var: Demokrasi-Serbest Piyasa-\u0130nsan Haklar\u0131. Bunlar birbirini do\u011frulayan, i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mi\u015f, bir d\u00fczeni ayakta tutan ve belli bir hedefe ula\u015fmak i\u00e7in tezg\u00e2hlanm\u0131\u015f \u00fc\u00e7 bel\u00e2d\u0131r. Emperyalizm denen \u015fey de budur, k\u00fcf\u00fcr denen \u015fey de. T\u00fcrkiye\u2019ye giri\u015f s\u0131ras\u0131 ise \u015f\u00f6yledir: Serbest Piyasa-\u0130nsan Haklar\u0131-Demokrasi. Bu s\u0131ra m\u00fchim. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu s\u0131rayla ger\u00e7ek tesir sahas\u0131n\u0131 &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">03 &#8211; Think Global, Act Local, Die Motherfucker&#160;Die!<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Globalizmin t\u00fcm D\u00fcnya\u2019ya dayatt\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7 \u015fey var: Demokrasi-Serbest Piyasa-\u0130nsan Haklar\u0131. Bunlar birbirini do\u011frulayan, i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mi\u015f, bir d\u00fczeni ayakta tutan ve belli bir hedefe ula\u015fmak i\u00e7in tezg\u00e2hlanm\u0131\u015f \u00fc\u00e7 bel\u00e2d\u0131r. Emperyalizm denen \u015fey de budur, k\u00fcf\u00fcr denen \u015fey de. T\u00fcrkiye\u2019ye giri\u015f s\u0131ras\u0131 ise \u015f\u00f6yledir: Serbest Piyasa-\u0130nsan Haklar\u0131-Demokrasi. Bu s\u0131ra m\u00fchim. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu s\u0131rayla ger\u00e7ek tesir sahas\u0131n\u0131 elde edebiliyor globalizm. Bu s\u0131rayla, her \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fc de anlatmaya \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m bu \u00fc\u00e7 yaz\u0131da.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\nGLOBAL D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcP, LOKAL HAREKET ETMEK \u0130STEYENLER \u0130\u00c7\u0130N BA\u015eUCU KREM\u0130: SERBEST P\u0130YASA EKONOM\u0130S\u0130<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nce ayd\u0131nlarla ba\u015flad\u0131 bu k\u00fcresellik meseleleri. Ne zaman ki kar\u015f\u0131 taraf\u0131n bizden daha iyi i\u015fler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131lar, o andan itibaren, men\u015fei orada olan i\u015flere burada \u015fahit olduk. \u015eairler m\u00fcteahhit oldu, entelekt\u00fceller vergi rekortmeni. \u0130ktisad\u00ee e\u015fitsizlik ald\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131 gitti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Serbest piyasa, topraklar\u0131m\u0131za 1536 y\u0131l\u0131nda Frans\u0131zlarla yap\u0131lan antla\u015fmayla birlikte Kanuni Sultan S\u00fcleyman taraf\u0131ndan verilen ilk kapit\u00fclasyonla girmi\u015f oldu. Bilindi\u011fi \u00fczere \u00e7\u0131\u011f gibi de b\u00fcy\u00fcyerek devam etti. Piyasa serbestisinin \u00fclkemize girmesi tamamen padi\u015fah\u0131n emri ile ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir. Halkta, tabii olarak hi\u00e7bir zaman buna y\u00f6nelik bir istek olu\u015fmad\u0131. Yahut b\u00f6yle bir sistemi hi\u00e7bir zaman d\u00fc\u015f\u00fcnmedi, kendi i\u00e7erisinde olu\u015fturmad\u0131. Aksine, halk\u0131n kendisinin kurdu\u011fu bir d\u00fczen zaten vard\u0131. Bunun i\u00e7in ahilikten bahis a\u00e7al\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ahili\u011fin asl\u0131 f\u00fct\u00fcvvettir. Ahiler kendilerine esasen ahi demiyor, f\u00fct\u00fcvvet ehli diyor, yazd\u0131klar\u0131 kitaplar da f\u00fct\u00fcvvetname oluyor. Bunun sonradan, Arap, Fars ve T\u00fcrk denen \u015feyleri ay\u0131r\u0131p, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 g\u00fc\u00e7s\u00fczle\u015ftirmek i\u00e7in, \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn aras\u0131na kal\u0131n \u00e7izgiler \u00e7ekebilmek i\u00e7in yap\u0131lm\u0131\u015f bir \u015fey oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fu anki \u00e7o\u011fu tarih\u00e7i f\u00fct\u00fcvveti tamamen Araplara mal edip, &#8220;T\u00fcrkler kendi k\u00fclt\u00fcrleriyle harmanlayarak Ahilik&#8217;i ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r&#8221; diyorlar. T\u00fcrklerin \u0130sl\u00e2m haricinde bir k\u00fclt\u00fcr\u00fc nas\u0131l oluyor belirsiz. &#8220;Araplar&#8217;da f\u00fct\u00fcvvet, Farslarda <em>cevanmerdi<\/em>, bizde de Ahilik vard\u0131r&#8221; deniyor. Al\u00e2kas\u0131 yok. F\u00fct\u00fcvvet bizdeki. Yani \u015fu an iki farkl\u0131 -\u015fizofrenik- Ahilik var tarihte. Birincisi esas olan, \u00e7ok eskilerden beri gelen f\u00fct\u00fcvvet, di\u011feri de Ahi Evran\u2019\u0131n (13. as\u0131r) dahil oldu\u011fu Ahilik. Bu f\u00fct\u00fcvvet, peygamberlerin ahlak\u0131na dayal\u0131 bir \u015fey. \u0130brahim, Yusuf peygamberlerin ahlak\u0131. Ashab-\u0131 kehfin ahlak\u0131. Yani son peygamberin getirdi\u011fi, tamamlanm\u0131\u015f din olan \u0130sl\u00e2m\u2019dan \u00e7ok \u00f6nceleri de Orta Do\u011fuda yayg\u0131n olan bir ahlak anlay\u0131\u015f\u0131. Fakat f\u00fct\u00fcvvet kurumsal olarak\u00a0Abbasilerde\u00a0ilan ediliyor. Bunun sebebi de T\u00fcrklerin yava\u015f yava\u015f hem orduda hem de y\u00f6netimde yer bulmaya ba\u015flamas\u0131. Sel\u00e7uklu h\u00fck\u00fcmdar\u0131 Keykubat da ilk f\u00fct\u00fcvvet ehli kimselerden. Ebu M\u00fcslim-i\u00a0Horas\u00e2n\u00ee\u00a0(8. as\u0131r), Emevileri y\u0131k\u0131p, esas olan\u00a0ahilere\u00a0kat\u0131l\u0131yor, yani f\u00fct\u00fcvvet ehli oluyor. Sonra da Abbasi Devleti&#8217;nin kurulu\u015funda \u00f6nemli rol oynuyor. Sonra da bak\u0131yorlar ki,\u00a0Horas\u00e2n\u00ee&#8217;nin\u00a0n\u00fcfusu artmaya ba\u015flam\u0131\u015f, halk gittik\u00e7e ondan taraf oluyor,\u00a0Horas\u00e2n\u00ee&#8217;yi\u00a0\u00f6ld\u00fcr\u00fcyorlar. Her neyse. Bu f\u00fct\u00fcvvet, g\u00fczel ahlak, yi\u011fitlik, civan mertlik \u00fczerine kuruludur. Di\u011fer ahili\u011fin k\u00f6k\u00fc, yani tarikatla\u015fan, kurumsalla\u015fan Ahilik, Hac\u0131 Bekta\u015f-\u0131\u00a0Veli&#8217;den\u00a0tavsiyeler alan Ahi\u00a0Evran&#8217;la\u00a0ba\u015fl\u0131yor. Yani 13. as\u0131rda. Fakat aslen bu topraklar\u0131\u00a0T\u00fcrkle\u015ftiren, esas ahilik olan\u00a0f\u00fct\u00fcvvet, yedinci asra kadar dayan\u0131yor. (Ondan \u00f6ncesi de var. Fakat bizi \u015fimdilik buras\u0131 ilgilendiriyor.) 1071&#8217;de\u00a0Alparslan&#8217;la\u00a0birlikte Anadolu&#8217;ya gelen T\u00fcrkler -i\u015fte bunlar f\u00fct\u00fcvvet ehli kimselerdir- ahi babalar\u0131yla birlikte Anadolu\u2019da bir s\u00fcr\u00fc zaviye a\u00e7\u0131yor. Yani bu topraklar\u0131n\u00a0T\u00fcrkle\u015fmesini\u00a0sa\u011flayan yeg\u00e2ne \u015fey oluyor bu ahilik, yani f\u00fct\u00fcvvet. Halk\u00a0T\u00fcrkle\u015fiyor; T\u00fcrkler yerle\u015fik hayata ge\u00e7ip\u00a0S\u00fcnnile\u015fiyor. Buralara geldi\u011finde Alevi olan T\u00fcrkler\u00a0bu \u015fekilde S\u00fcnnile\u015fmeye ba\u015fl\u0131yor.\u00a0G\u00f6\u00e7ebelikten\u00a0yerle\u015fik hayata ve \u015fehre ge\u00e7iyorlar,\u00a0\u0130sl\u00e2m\u2019\u0131\u00a0en do\u011fru \u015fekilde ya\u015fayabilmek i\u00e7in. Bir yandan da ticaret ve zanaatla u\u011fra\u015fmaya ba\u015fl\u0131yorlar. O d\u00f6nemlerde gayrim\u00fcslimler h\u00e2kim bu sahalara.\u00a0F\u00fct\u00fcvvetle\u00a0birlikte T\u00fcrkler de h\u0131z kazan\u0131yor. Fakat bu i\u015f\u00a0f\u00fct\u00fcvvetin\u00a0bir kolu sadece. Esas olarak, ahlakl\u0131 insan yeti\u015ftirmeyi ama\u00e7l\u0131yor ahilik. Sonra da her t\u00fcrl\u00fc zanaat\u0131 \u00f6\u011fretiyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc insan\u0131n ancak emek vererek, \u00e7al\u0131\u015farak \u015feref kazanabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. Sanat\u00e7\u0131 da esnaf da h\u00fck\u00fcmdar da asker de yeti\u015ftiriyorlar. \u0130\u015fin g\u00fczelli\u011fi burada. Hepsi de \u015fiirle al\u00e2kadar. Divan Edebiyat\u0131nda \u00fc\u00e7 bin k\u00fcsur \u015fair var.\u00a0\u0130lmiye\u00a0s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131 saymazsak, -ki\u00a0\u0130lmiye\u00a0s\u0131n\u0131f\u0131 da evvelinde bu tip i\u015flerle me\u015fgul oluyor- bunlar\u0131n \u00e7o\u011fu asker veya esnaf adamlar. Bunlar f\u00fct\u00fcvvet ehli i\u015fte. Misal, Huf\u00ee ad\u0131nda bir \u015fairimiz var. Fatih d\u00f6neminde ya\u015fam\u0131\u015f. As\u0131l ismi bilinmiyor. Huf\u00ee ismi de kundurac\u0131 demek oluyor. Adam Edirneli bir kundurac\u0131, ayakkab\u0131c\u0131 esnaf\u0131ndan. Bu adam okuma yazma bilmiyor. Elif harfini, sevgilinin boyuna benzetti\u011fi i\u00e7in tan\u0131yor ancak. Lat\u00eef\u00ee kendisi i\u00e7in, \u201cKit\u00e2b ve defters\u00fcz m\u00fcft\u00ee ve m\u00fcderris olmu\u015fd\u0131\u201d diyor. Ahili\u011fin medreselerine gitti\u011fi i\u00e7in, oralardaki ilim, irfan ve <img data-attachment-id=\"547\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/attachment\/1525592552503\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1525592552503.png\" data-orig-size=\"282,479\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1525592552503\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1525592552503.png?w=177\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1525592552503.png?w=282\" class=\" size-full wp-image-547 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1525592552503.png?w=676\" alt=\"1525592552503\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1525592552503.png 282w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1525592552503.png?w=88 88w\" sizes=\"(max-width: 282px) 100vw, 282px\"   \/>\u015fiir meclislerine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu denli \u015fiir zevkine sahip bu adam. Onun gibi y\u00fczlerce esnaf var \u00fcst derecede divan \u015fiiri yazan ve s\u00f6yleyen. K\u0131raathanelerde, meyhanelerde, d\u00fckk\u00e2nlarda, e\u011flence yerlerinde, tekkelerde, camilerde, evlerde konu\u015fuluyor, okunuyor, tenkit ediliyor \u015fiir. Yunus Emre, Pir Sultan, Mevl\u00e2na, bunlar da bu te\u015fkilatla i\u00e7 i\u00e7e. Bilhassa Keykubat d\u00f6neminde \u00e7ok g\u00fc\u00e7leniyor bu ahiler. Tekkelere, zaviyelere kapanmak yerine, demir d\u00f6v\u00fcyor, kuma\u015f dokuyor, dokumac\u0131l\u0131k, demir ve bak\u0131r i\u015f\u00e7ili\u011fi yap\u0131yor. S\u00fcrekli \u00fcretiyor. Bu adamlar sayesinde hi\u00e7bir s\u0131n\u0131f fark\u0131 kalm\u0131yor halk aras\u0131nda. Herkes e\u015fit \u015fartlara geliyor. As\u0131rlarca s\u00fcrecek bir iktisad\u00ee e\u015fitlik olu\u015fuyor T\u00fcrklerin i\u00e7inde.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir yandan da ahili\u011fin \u00e7ok sert kurallar\u0131 var. \u015eimdiki\u00a0Kemalist, dinci\u00a0ve kapitalistlerin, o zamanki Yahudi ve Ermenilerin, dolay\u0131s\u0131yla serbest piyasa ekonomisini isteyen hi\u00e7 kimsenin kabul edemeyece\u011fi ve Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n y\u0131k\u0131lmas\u0131na sebep olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en b\u00fcy\u00fck etkenlerden birisidir onlara g\u00f6re ahilik. (\u00c7\u00fcnk\u00fc Yahudi ekonomisi daha ho\u015f. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu ekonomiye bir alternatif d\u00fc\u015f\u00fcnecek olursan kariyerine son verilir.) Halbuki Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n y\u0131k\u0131lmas\u0131na sebep olan tek \u015fey\u00a0Osmanl\u0131&#8217;d\u0131r, hanedand\u0131r, sarayd\u0131r. Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n kurulmas\u0131na imk\u00e2n sa\u011flayan, \u015fartlar\u0131 elveri\u015fli h\u00e2le getiren \u015fey ise\u00a0ahiliktir. Yani Osmanl\u0131,\u00a0ahili\u011fi\u00a0kullanarak bir yerlere gelebilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;<em>Kafirler, \u00e7evresinde iyi tan\u0131nmayanlar,\u00a0inan\u00e7s\u0131zlar, falc\u0131 ve b\u00fcy\u00fcc\u00fcler, yalanc\u0131lar, hayvanlar\u0131n \u00fcreme d\u00f6neminde avlanan avc\u0131lar, h\u0131rs\u0131zlar, doland\u0131r\u0131c\u0131lar, ac\u0131mas\u0131zlar, g\u00f6steri\u015f merakl\u0131lar\u0131, karaborsac\u0131lar, kendi \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 halk\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131ndan \u00f6nde tutanlar, k\u00f6t\u00fc s\u00f6z getirebilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclenler, zina etti\u011fi ispatlananlar,\u00a0yard\u0131m etmeyen,\u00a0yard\u0131mla\u015fmayan, ba\u015fkalar\u0131na y\u00fck olan veya ba\u015fkalar\u0131n\u0131n s\u0131rt\u0131ndan ge\u00e7inenler,\u00a0katiller\u00a0(kasaplar), h\u0131rs\u0131zlar, dellallar, vergi memurlar\u0131, vurguncular \u00f6rg\u00fcte kat\u0131lamaz.<\/em>&#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">F\u00fct\u00fcvvetnamelerden al\u0131nt\u0131lar. Bu arada sadece erkekler de\u011fil, kad\u0131nlar da girebiliyor \u00f6rg\u00fcte. B\u00e2ciyan isminde bir kad\u0131nlar kolu var.\u00a0\u015eeyhleri de, dervi\u015fleri de kad\u0131n olan kad\u0131nlar tekkeleri a\u00e7\u0131l\u0131yor bir\u00e7ok yerde.\u00a0Bu te\u015fkilat do\u011frudan do\u011fruya \u00e2lim ve ahlakl\u0131 insan yeti\u015ftirmek \u00fczerine kurulmu\u015f. Bu y\u00fczden de o d\u00f6nemki \u00e2limlerin \u00e7o\u011fu\u00a0bu insanlar aras\u0131ndan \u00e7\u0131km\u0131\u015f. Bunun ard\u0131ndan 13. as\u0131rda Ahi Evran, bu\u00a0ahili\u011fi, yani\u00a0f\u00fct\u00fcvveti,\u00a0tarikatla\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonra da Osmanl\u0131 kurulmu\u015f,\u00a0Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n ilk padi\u015fah ve vezirleri\u00a0de\u00a0bu \u00f6rg\u00fctten \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0Edebali, Ahi b\u00fcy\u00fcklerinden. Osman Gazi de bu Ahi te\u015fkilat\u0131na giriyor bu \u015fekilde. Orhan Gazi, Murat, bunlar da bu te\u015fkilattan. Fatih Sultan Mehmet\u00a0d\u00f6nemine kadar b\u00f6yle s\u00fcr\u00fcyor bu. Fakat Osmanl\u0131 her zamanki gibi bir ihanetle, 16. as\u0131rda Ahilerin elinden al\u0131yor zanaat ve ticareti. Zaten koyulan vergiler ve gelen kapit\u00fclasyonlarla beli b\u00fck\u00fclm\u00fc\u015fken, hepten yerle bir ediyor Osmanl\u0131, Ahileri. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k da Ermeni, Yahudi ve Rum&#8217;un eline ge\u00e7iyor ticaret ve zanaat. Yine de i\u00e7ten i\u00e7e devam ediyor Ahiler, direniyorlar.\u00a0Daha \u00e7ok bask\u0131 g\u00f6r\u00fcyor Osmanl\u0131 taraf\u0131ndan. Git gide sindiriliyor. \u0130\u00e7teki ve d\u0131\u015ftaki g\u00e2vurlar k\u00e2r ediyor. K\u00e2r ettik\u00e7e, sermaye biriktirdik\u00e7e, iktisad\u00ee g\u00fcc\u00fc elinde bulundurduk\u00e7a da istedi\u011fi gibi at ko\u015fturabiliyorlar. Saray bor\u00e7lan\u0131yor. \u0130pleri suya indiriyor. G\u00e2vurla\u015fma ba\u015fl\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk ba\u015fta hi\u00e7bir gayrim\u00fcslim giremezken bu te\u015fkilatlara,\u00a0g\u00e2vurla\u015fman\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren, 18. as\u0131r gibi, art\u0131k gayrim\u00fcslimler de dahil olmaya ba\u015fl\u0131yor. &#8220;<em>Din ayr\u0131m\u0131 g\u00f6zetilmeden ortaya \u00e7\u0131kan bu kurulu\u015fa da\u00a0<\/em>gedik<em>\u00a0denmi\u015ftir.<\/em>&#8221; Tamamen imtiyaz ve tekelcilik \u00fczerine kurulmu\u015f bir kurulu\u015ftur bu. Ad\u0131ndan da belli:\u00a0<em>gedik<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her neyse, ahileri anlatay\u0131m. Bu ahilerin ihtiya\u00e7tan fazlas\u0131nda g\u00f6z\u00fc olmam\u0131\u015f, imece usul\u00fc yapm\u0131\u015flar her i\u015fi. Mesela her ahi, ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 giderdikten sonra elinde 18 g\u00fcm\u00fc\u015f ak\u00e7eden fazla para tutamaz, bu paray\u0131 orta sand\u0131\u011f\u0131na verirmi\u015f. Yani hi\u00e7birinin ki\u015fisel bir sermayesi yok. Her \u015fey ortak. Kar\u0131nlar\u0131n\u0131 ortak bir \u015fekilde doyuruyorlar. K\u0131yafetlerini de zaviye temin ediyor. &#8220;<em>Ahi, kazanc\u0131n\u0131n ge\u00e7iminden arta kalan\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fc ile ihtiya\u00e7 sahiplerine ve i\u015fsizlere yard\u0131m etmelidir<\/em>&#8221; diye bir kurallar\u0131 var. Do\u011frudan do\u011fruya Bakara S\u00fbresi, 219\u2019uncu ayete i\u015faret ediyor: \u201cVe sana neyi infak edeceklerini sorarlar. De ki: \u2018\u0130htiya\u00e7tan fazlas\u0131n\u0131.\u2019\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;<em>Ahinin eme\u011fini de\u011ferlendirece\u011fi bir i\u015fi olmal\u0131d\u0131r<\/em>&#8221; diyor bir kural da. Necm S\u00fbresi, 39. ayete i\u015faret etmekte: \u201c\u015e\u00fcphesiz insan i\u00e7in kendi eme\u011finden ba\u015fkas\u0131 yoktur.\u201d Emek verdi\u011fi m\u00fcddet\u00e7e bir be\u015fer, insan olabilir. Yani \u00e7al\u0131\u015fmak; insan olmak, \u015feref kazanmak demek. Bunun i\u00e7in de \u015ferefli bir i\u015fte \u00e7al\u0131\u015fman gerekiyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir ba\u015fka kural ise \u015f\u00f6yle: &#8220;<em>Ahi birka\u00e7 i\u015fle de\u011fil, yeteneklerine uygun tek bir i\u015fle u\u011fra\u015fmal\u0131d\u0131r.<\/em>&#8221; Mustafa Kemal Pa\u015fa 1920\u2019lerde, e\u011fitim sistemi hakk\u0131nda fikir almak i\u00e7in Amerikal\u0131 filozof John Dewey\u2019yi T\u00fcrkiye\u2019ye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor. Daha sonra Hasan Ali Y\u00fccel ve \u0130smail Hakk\u0131 Tongu\u00e7\u2019la da g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr bu filozof. \u201cE\u011fitim \u00f6ncelikle insan\u00ee, ondan sonra meslek\u00ee olmal\u0131d\u0131r\u201d gibi s\u00f6zlerle g\u00f6r\u00fc\u015flerini s\u00fcsleyerek, yeni kurulan T\u00fcrkiye\u2019de verilen e\u011fitimle, uzman yeti\u015ftirilmemesi gerekti\u011fini, talebelerin genel k\u00fclt\u00fcr seviyesinde kalmalar\u0131n\u0131 \u00f6\u011f\u00fctlemi\u015ftir bu adam. Daha sonra yap\u0131lan Fulbright Anla\u015fmas\u0131, Marshall Plan\u0131 gibi dalaverelerle de bu isteneni tam olarak ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015flerdir. Cumhuriyetin ilan\u0131ndan bu yana, usta, i\u015finin ehli, uzman kimse yeti\u015ftirmemek \u00fczere verilen e\u011fitim, en nihayetinde bu noktaya gelmi\u015f, tamamen ezberci, her daldan serpi\u015ftirilen, fakat hepsinin de vasat seviyede olmas\u0131na dikkat edilen bir e\u011fitim-\u00f6\u011fretim sistemi olu\u015fmu\u015ftur. Uzmanla\u015fan nadir insanlardan ise sek\u00fcler olanlar beyin g\u00f6\u00e7\u00fcne zorlanm\u0131\u015f, kalanlar ise ya katledilmi\u015f ya da t\u00fcm imk\u00e2nlar\u0131 elinden al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Osmanl\u0131\u2019da son as\u0131rlarda ve \u00f6zellikle T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nin kurulu\u015fundan itibaren verilen e\u011fitim, uzman yeti\u015ftirmemek \u00fczere \u015fekillenmi\u015ftir. Halbuki ahilikte b\u00f6yle bir \u015fey yok. Bu insanlar, uzmanla\u015fmak \u00fczerine e\u011fitiliyorlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir T\u00fcrk bir i\u015fte uzmanla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda elinden her i\u015f geliyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"447\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001-e1523474999244.jpg\" data-orig-size=\"599,806\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"20180226181103!Kamal-ud-din_Bihzad_001\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001-e1523474999244.jpg?w=223\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001-e1523474999244.jpg?w=599\" class=\" size-full wp-image-447 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001-e1523474999244.jpg?w=320\" alt=\"20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001.jpg\" width=\"320\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001-e1523474999244.jpg?w=320 320w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001-e1523474999244.jpg?w=111 111w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001-e1523474999244.jpg?w=223 223w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/20180226181103kamal-ud-din_bihzad_001-e1523474999244.jpg 599w\" sizes=\"(max-width: 320px) 100vw, 320px\" \/>&#8220;<em>Esnaf\u0131n meslekleri i\u00e7in gerekli ham madde, al\u0131m-sat\u0131m, mallar\u0131n i\u015flenmesi, mallar\u0131n al\u0131n\u0131p sat\u0131lmas\u0131 kanunlara, t\u00fcz\u00fcklere ba\u011flanm\u0131\u015f ve kontrol edilmi\u015ftir. Bu kanunlarla \u00fcretilen mallar\u0131n kalitesi belli bir standarda ba\u011flanm\u0131\u015f ve t\u00fcketiciler korunmu\u015ftur. Ham madde b\u00f6l\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc hiyerar\u015fiye ve ihtiyaca g\u00f6re yap\u0131l\u0131r, \u00fcretim ve pazarlama denetim alt\u0131nda tutulurdu. Fiyat ve emek kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtilir, bu miktarlar \u00fclkenin her taraf\u0131nda ayn\u0131 tutulurdu.<\/em>&#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;<em>Ahi Birli\u011fine girebilmenin temel kural\u0131 bir meslek sahibi olmakt\u0131r, insan bu \u015fekilde onurlu olarak ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilir. Ahiler ekonomik yoklu\u011fun insan\u0131 onursuzlu\u011fa g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc inanc\u0131yla gen\u00e7leri 10 ya\u015f\u0131ndan itibaren bir meslek dal\u0131nda e\u011fitmi\u015flerdir. Ayn\u0131 sebeple dul ya da yetim kalm\u0131\u015f kad\u0131n ve k\u0131zlar\u0131n kendilerinin mal \u00fcretip satabilecekleri \u00f6zel \u00e7ar\u015f\u0131lar a\u00e7m\u0131\u015flard\u0131r.<\/em>&#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;<em>E\u011fitim belli bir noktada tamamlanmaz, \u00f6m\u00fcr boyu s\u00fcren bir faaliyettir. E\u011fitim, birliklerin bulundu\u011fu en k\u00fc\u00e7\u00fck kasaba ve k\u00f6ylere kadar sa\u011flan\u0131r. E\u011fitim Ahilik ilkelerini kabul eden herkese a\u00e7\u0131k ve \u00fccretsizdir. Terbiye oca\u011f\u0131 niteli\u011fi a\u011f\u0131r basan zaviyelerde okuma-yazma \u00f6\u011fretilmesinin yan\u0131 s\u0131ra dini ve bilimsel bilgiler, T\u00fcrk\u00e7e ve Arap\u00e7a dersleri, g\u00fczel yazma ve musiki dersleri verilirdi. E\u011fitim kitaplara dayand\u0131r\u0131lmak yerine sohbet \u015feklinde verilmesi tercih edilmi\u015ftir.<\/em>&#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;<em>Bu anlay\u0131\u015fla kurulmu\u015f say\u0131s\u0131z Ahi Vakf\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fcze dek hizmet vermi\u015ftir; evlenecek ya\u015fa gelmi\u015f, kimsesiz veya yoksul k\u0131zlar\u0131n evlilik ihtiya\u00e7 ve masraflar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layan \u00c7eyiz Vakf\u0131, k\u0131\u015f\u0131n ya\u015fl\u0131 ve \u00e7ocuklar\u0131n buzda kay\u0131p d\u00fc\u015fmelerini engellemek i\u00e7in yollara k\u00fcl d\u00f6k\u00fclmesini ve sa\u00e7ak buzlar\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan K\u00fcl Vakf\u0131, kimsesiz ve yoksul kimseleri bedelsiz muayene ve tedavi eden, ila\u00e7 ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layan Gureba Hastaneleri, evleri yanan veya ba\u015fka \u015fekilde evsiz kalan insanlara bar\u0131nacak yer temin edilinceye kadar bar\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in haz\u0131rda bo\u015f bekletilen evler yapan Harik-Zegedan Vakf\u0131 bunlardan sadece birka\u00e7\u0131d\u0131r.<\/em>&#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yukar\u0131daki yaz\u0131lar\u0131 <em>aktiffelsefe<\/em> isminde bir siteden al\u0131nt\u0131lad\u0131m. Yaz\u0131, Ay\u015fe Demirez diye birine aitmi\u015f, Yeni Y\u00fcksektepe Dergisi\u2019nin 25. say\u0131s\u0131nda yay\u0131mlanm\u0131\u015f. 1957\u2019de beynelmilel ba\u015flat\u0131lan \u201c<em>New Acropolis<\/em>\u201d felsefe hareketinin T\u00fcrkiye aya\u011f\u0131ym\u0131\u015f bu Yeni Y\u00fcksektepe isimli olu\u015fum. \u2018<em>New Acropoli<\/em>s\u2019in do\u011frudan terc\u00fcmesi. Ne dedik ba\u015fta: \u201c\u00d6nce ayd\u0131nlarla ba\u015flad\u0131 bu k\u00fcresellik meseleleri. Ne zaman ki kar\u015f\u0131 taraf\u0131n bizden daha iyi i\u015fler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131lar, o andan itibaren, men\u015fei orada olan i\u015flere burada \u015fahit olduk.\u201d Her neyse. T\u00fcm bunlar\u0131 s\u00f6yledikten sonra han\u0131mefendi \u015f\u00f6yle s\u00f6yl\u00fcyor: &#8220;<em>Ahili\u011fin ilk y\u0131llar\u0131nda egemen din anlay\u0131\u015f\u0131 \u015eamanist de\u011ferlerle kar\u0131\u015fm\u0131\u015f bir \u0130slam inanc\u0131d\u0131r. Ancak Ahili\u011fin do\u011frudan dinle ili\u015fkisi oldu\u011fu s\u00f6ylenemez. Sonraki y\u0131llarda S\u00fcnni \u0130slam ideolojisine uyum sa\u011flamakla birlikte \u015eerri hukuku (\u0130slam hukuku) reddederek T\u00fcrk T\u00f6re Hukukunu kullanm\u0131\u015flard\u0131r.<\/em>&#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buradan anla\u015f\u0131lan \u015fu: Biz baya\u011f\u0131 zehirli bir zoka yutmu\u015fuz. Birinci zoka, dinin mitoloji oldu\u011fu; ikinci zoka, Aristo mant\u0131\u011f\u0131. Bu ikisi bizi iflah olmaz derecede H\u0131ristiyanla\u015ft\u0131r\u0131yor. Bu ki\u015fi din\u00ee bir e\u011fitim alm\u0131\u015f olsa, dinini biliyor olsa, o f\u00fct\u00fcvvetnameleri a\u00e7\u0131p okudu\u011fu, bu yap\u0131lanlara bakt\u0131\u011f\u0131 zaman her bir c\u00fcmlenin, her bir eylemin bir \u00e2yete, bir hadise dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6recek. Ama insanlar dinlerini bilmedi\u011fi i\u00e7in b\u00f6yle \u015feyleri rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebiliyor. Adam diyor ki, &#8220;<em>Ahili\u011fin d\u00f6rt ana amac\u0131ndan biri \u015fudur: Her insan\u0131n iyi bir do\u011fa ile yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcr, \u00e7ocu\u011fun bu do\u011fas\u0131n\u0131 korumas\u0131 ama\u00e7lan\u0131r.<\/em>&#8221; Be adam. Be kad\u0131n. \u0130yi bir do\u011fa ne? \u0130\u015fte bu ki\u015fi akademik oldu\u011funu, akademisyen oldu\u011funu, entelekt\u00fcel, ilim adam\u0131 filan oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. \u201c\u00d6yleyse sen y\u00fcz\u00fcn\u00fc bir muvahhid olarak dine y\u00f6nelt. Allah\u2019\u0131n insanlar\u0131 yaratmas\u0131nda esas ald\u0131\u011f\u0131 o f\u0131trata uygun hareket et\u201d diyor Rum S\u00fbresi, 30\u2019uncu ayet. \u201cHer do\u011fan, \u0130sl\u00e2m f\u0131trat\u0131 \u00fczerine do\u011far\u201d diyor hadis-i \u015ferif. Bu han\u0131mefendi ya bunlar\u0131 bilmiyor ya da bunlar\u0131n \u00fczerini \u00f6rtmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bunun sebebi de dilini bilmeyi\u015fi. \u0130yi bir do\u011fa diyor kad\u0131n. Eskiden olsa, dilini biliyor olsa ne diyecek: \u0130sl\u00e2m f\u0131trat\u0131 diyecek, hadi onu da ge\u00e7tim: \u201c\u0130yi bir tabiat \u00fczere yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcr\u201d filan diyecek. Tabiat kelimesi, do\u011fa&#8217;yla ayn\u0131 anlama gelmez. <em>Nature<\/em>&#8216;\u0131n, 1940\u2019larda yap\u0131lm\u0131\u015f do\u011frudan taklididir &#8216;do\u011fa&#8217;. Do\u011fa, Do\u011f&#8217;maktan; <em>nature<\/em>, <em>nat<\/em>\u2019tan (<em>born<\/em>) geliyor. Do\u011frudan terc\u00fcme. Bizle al\u00e2kas\u0131 yok. Halbuki &#8216;tabiat&#8217; \u00f6yle de\u011fil. Tabiat, tabii oland\u0131r. Yani Allah&#8217;\u0131n takdiridir, o \u015fekilde takdir etmi\u015ftir Allah, o y\u00fczden tabiidir tabiat. Onda kusur olmaz. Halbuki do\u011fa&#8217;n\u0131n itikad\u0131m\u0131zla bir al\u00e2kas\u0131 yok. Allah do\u011fmaz da do\u011furmaz da. Ve ondan ba\u015fka da tesir eden yoktur. Yani \u00f6yle do\u011fa harikas\u0131, do\u011fan\u0131n eseri filan gibi kavramlar bize tersttir. Ama mesela yine do\u011fmaktan gelen\u00a0<em>do\u011fru<\/em>\u00a0kelimesi yerinde bir anlam ifade eder. Do\u011fan, do\u011furan, do\u011fruland\u0131r do\u011fru olan, do\u011fruyu bulan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her neyse. Ahilik diyorduk. Ahilik, serbest piyasa ile taban tabana z\u0131tt\u0131r. Serbest piyasa diye bir \u015feyi kabul etmez. Halka bir \u015fey satacaksan senin onurlu, hatta ilim, irfan sahibi, \u015fiir bilen bir insan olman gerekir. Bu y\u00fczden de \u00e7ok sert kurallar\u0131 vard\u0131r ahili\u011fin. F\u00fct\u00fcvvet ehli olmaktan fersah fersah uzakta olan bizlere; serbest piyasa harika, ya\u015fas\u0131n piyasa serbestisi z\u0131rvalar\u0131yla b\u00fcy\u00fcyen bizlere \u00e7ok kat\u0131 ve hatta fa\u015fist geliyor olabilir bu kurallar. Fakat durum b\u00f6yle. Piyasa serbestisi, bu topraklara padi\u015fah eliyle, tepeden inme gelmi\u015f bir \u015feydir. Halk\u0131n kurdu\u011fu d\u00fczen, bununla taban tabana z\u0131tt\u0131r. Do\u011frudan do\u011fruya tepeden inmeyle ger\u00e7ekle\u015fen bu kapit\u00fclasyonlar, ber\u00e2yan\u0131n da re\u00e2yan\u0131n da belini b\u00fckm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc ekip bi\u00e7erken, \u00fcretirken, i\u015flerken yeterince vergi \u00f6deyen ve ezilen halk pazarda, ithal mallarla rekabet edemez duruma geliyordu. T\u00fcm bunlara ra\u011fmen en kalitelisini \u00fcretmeye \u00e7al\u0131\u015fan, hel\u00e2l kazanmak isteyen insanlar ekip bi\u00e7meye ve esnafl\u0131\u011fa devam etti. Esnafl\u0131k, d\u00fcr\u00fcstl\u00fck demekti o zamanlarda; \u015fimdi kurnazl\u0131k, i\u015fg\u00fczarl\u0131k anlam\u0131na geliyor. Saray\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 kararlar esnaf\u0131n belini daha da b\u00fcker h\u00e2le geldi. Bu y\u00fczden bir\u00e7ok isyan vuku buldu. En b\u00fcy\u00fck esnaf isyan\u0131 Patrona Halil\u2019in ba\u015f\u0131 \u00e7ekti\u011fi isyand\u0131r. 15\u2019inci as\u0131rda ba\u015flayan, 16-17&#8217;inci as\u0131rlarda ayyuka \u00e7\u0131kan cel\u00e2l\u00ee isyanlar\u0131 da bu i\u015fin en tepe noktas\u0131 say\u0131labilir. Avrupa&#8217;dan gelen g\u00e2vur \u00e7ok daha ucuza sat\u0131yorken mallar\u0131n\u0131, -\u00e7\u00fcnk\u00fc neredeyse hi\u00e7bir vergi \u00f6demiyordu- ber\u00e2ya, gavurla rekabet edemez h\u00e2le getirildi. Fakat her \u015feye ra\u011fmen re\u00e2ya, yani Ermeni, Yahudi ve Rumlar zanaata ve ticarete devam etti. Bu, saray\u0131n iki t\u00fcrl\u00fc i\u015fine geliyordu. \u0130lki, g\u00e2vurdan daha fazla taviz ve para kazan\u0131yordu; ikincisi, \u00e7ok fazla kazanamayan T\u00fcrk, kafas\u0131n\u0131 dertten, s\u0131k\u0131nt\u0131dan kald\u0131r\u0131p da ba\u015f kald\u0131racak bir noktaya gelemiyordu. Bir de bunun \u00fczerine 14-15\u2019inci as\u0131rlardan itibaren y\u00fcz\u00fcn\u00fc s\u00fcrekli Bat\u0131ya d\u00f6nen y\u00f6neticiler bakt\u0131lar ki, uygulad\u0131klar\u0131 politikalarla T\u00fcrk\u2019\u00fc bat\u0131rm\u0131\u015f, i\u00e7teki ve d\u0131\u015ftaki g\u00e2vuru ise ya\u015fatm\u0131\u015flar. Elde bir imk\u00e2n da kalmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yine Bat\u0131dan, Avrupa\u2019dan \u00f6rnek alarak, oradaki feodaliteye benzer bir d\u00fczeni buraya getirmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r saray. Yani burada baz\u0131 kimselere toprak vererek, zengin ki\u015filer, toprak a\u011falar\u0131, derebeyleri yaratmaya, ekonominin bu \u015fekilde d\u00fczelebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Bunun \u00fczerine toprak a\u011falar\u0131 taraf\u0131ndan daha da ezilen halk isyan etmi\u015ftir. Cel\u00e2l\u00ee isyanlar\u0131 bu \u015fekilde vuku bulur. T\u00fcm u\u011fra\u015flara ra\u011fmen T\u00fcrklerin aras\u0131nda burjuva s\u0131n\u0131f\u0131 olu\u015fturulamam\u0131\u015ft\u0131r. Yine de toprak d\u00fczeni bozuldu\u011fu i\u00e7in toprak sahibi kimseler ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonra Tanzimat\u2019la birlikte bu ki\u015filer t\u00fcccar ve sanayici olmaya te\u015fvik edilmi\u015ftir. \u0130ttihat ve Terakki\u2019nin sloganlar\u0131ndan birisi de \u201cEy T\u00fcrk, zengin ol!\u201ddur. \u201cHer mahalleden bir milyoner \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m\u201d demi\u015fti Adnan Menderes de. \u0130\u015fte bu d\u00fc\u015f\u00fcnce g\u00e2vur d\u00fc\u015f\u00fcncesidir. Bat\u0131n\u0131n as\u0131rlard\u0131r uygulad\u0131\u011f\u0131 bir siyaset, bizimse son 4-5 as\u0131rd\u0131r onlardan taklit etmeye \u00e7al\u0131\u015farak yedi\u011fimiz bir haltt\u0131r. Esas olan, her mahalleden bir milyoner \u00e7\u0131karmak de\u011fil, hi\u00e7bir mahallede yoksul b\u0131rakmamakt\u0131r, iktisad\u00ee e\u015fitli\u011fi sa\u011flayabilmektir. T\u00fcrk d\u00fczeni budur. Di\u011feri g\u00e2vur d\u00fczenidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte bu T\u00fcrk d\u00fczeninin, ahili\u011fin, f\u00fct\u00fcvvetin kar\u015f\u0131s\u0131nda gayri M\u00fcslimlerin pazar\u0131 vard\u0131. Gayri M\u00fcslimler s\u00fcrekli kazan\u0131yor, bu \u015fekilde de madd\u00ee bak\u0131mdan g\u00fc\u00e7leniyor, ellerinde \u00e7ok fazla sermaye birikimi oluyordu. Bu sermaye birikimi ile birlikte Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n son zamanlar\u0131na do\u011fru Ermeni, Rum ve Yahudiler bankalar kurmaya ba\u015flad\u0131lar. Bir m\u00fcddet sonra da gideri fazla olan saray, gayri M\u00fcslimlerden ald\u0131\u011f\u0131 bor\u00e7larla ya\u015famaya devam etti. Yani kendi eliyle hem Bat\u0131l\u0131 g\u00e2vurlar\u0131 hem de T\u00fcrkiye&#8217;deki g\u00e2vurlar\u0131 besledi ve en nihayetinde de onlara bor\u00e7lan\u0131r h\u00e2le geldi saray. Demin de s\u00f6yledi\u011fim gibi, Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n T\u00fcrkler yerine g\u00e2vurlarla i\u015flerini y\u00fcr\u00fctmesinin iki sebebi vard\u0131r. \u0130lki, g\u00e2vurla daha iyi anla\u015f\u0131r, g\u00e2vurun ona kar\u015f\u0131 verdi\u011fi tavizler ve ona biat etmesi hem g\u00e2vurun k\u00e2r\u0131na olur hem de hanedan\u0131n k\u00e2r\u0131na. \u0130kincisi, T\u00fcrk&#8217;le anla\u015fmaz, T\u00fcrk a\u015firetlerini da\u011f\u0131t\u0131r, T\u00fcrkmenleri katleder ki T\u00fcrkler geli\u015femesin \u00e7\u00fcnk\u00fc bir T\u00fcrk geli\u015firse e\u011fer Osmanl\u0131&#8217;ya pabu\u00e7 b\u0131rakmayacak, ne ona vergi \u00f6deyecek ne de biat edecektir. Ancak ve ancak M\u00fcsl\u00fcman olan ve i\u015fini g\u00e2vurla de\u011fil, M\u00fcsl\u00fcmanlarla birlikte a\u00e7\u0131k\u00e7a y\u00fcr\u00fcten bir devleti tan\u0131yacakt\u0131r ba\u015f\u0131nda. Bu y\u00fczden Osmanl\u0131 en b\u00fcy\u00fck m\u00fccadelelerini Anadolu&#8217;daki di\u011fer gaza beyliklerine, T\u00fcrklere kar\u015f\u0131 vermi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her neyse. Bir s\u00fcre sonra bo\u011faz\u0131na kadar g\u00e2vura bor\u00e7lanan saray, art\u0131k yava\u015f yava\u015f g\u00e2vurun isteklerine g\u00f6re kararlar almaya ba\u015flad\u0131. Birinci me\u015frutiyetten sonra Meclis-i Mebusan\u0131n yar\u0131s\u0131 gayri M\u00fcslim vekillerle dolmu\u015ftur ve hatta Yahudilere Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 teklif edilmi\u015ftir ancak Yahudiler i\u015flerini gizliden y\u00fcr\u00fctmeyi sevdikleri i\u00e7in bu teklifi geri \u00e7evirmi\u015flerdir. Bu y\u00fczden e\u011fer Osmanl\u0131 y\u0131k\u0131lmasayd\u0131, bir Yahudi, Ermeni ya da Rum devletine d\u00f6n\u00fc\u015fecekti. Ta ki \u0130ngilizler ve Amerikal\u0131lar el atana kadar.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_500\" style=\"width: 428px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-500\" data-attachment-id=\"500\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/american-bakery\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/american-bakery.jpg\" data-orig-size=\"500,316\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"American Bakery\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/american-bakery.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/american-bakery.jpg?w=500\" class=\"  wp-image-500 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/american-bakery.jpg?w=418&#038;h=264\" alt=\"American Bakery\" width=\"418\" height=\"264\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/american-bakery.jpg?w=418&amp;h=264 418w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/american-bakery.jpg?w=150&amp;h=95 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/american-bakery.jpg?w=300&amp;h=190 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/american-bakery.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 418px) 100vw, 418px\" \/><p id=\"caption-attachment-500\" class=\"wp-caption-text\">1922&#8217;de Ortak\u00f6y, \u0130stanbul&#8217;da bir f\u0131r\u0131n. \u00dczerinde Ermenice, Latince, \u0130ngilizce, T\u00fcrk\u00e7e, Yunanca ve Rus\u00e7a olarak &#8220;Amerikan F\u0131r\u0131n\u0131&#8221; yaz\u0131yor.<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anda T\u00fcrkiye&#8217;ye Amerikal\u0131lar\u0131n pazar\u0131 h\u00e2kimdir. \u0130lk ba\u015fta Fulbright Anla\u015fmas\u0131, Marshall Plan\u0131, NATO ve IMF eliyle bunu ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir Amerika. Padi\u015fah emriyle T\u00fcrkiye&#8217;ye sokulan piyasa serbestisini \u015fu an isteyecek bir insan, bunu yaln\u0131zca ve yaln\u0131zca g\u00e2vur i\u00e7in ister. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu i\u015fin T\u00fcrkiye&#8217;de ne bir k\u00f6k\u00fc vard\u0131r ne de T\u00fcrkler i\u00e7in hay\u0131rl\u0131 bir \u015feye sebep olacakt\u0131r. Bunu isteyen bir insan ya d\u00fckk\u00e2n\u0131na Ermenice tabela asmak istedi\u011fi i\u00e7in ya da g\u00e2vurun ekme\u011fini yiyip g\u00e2vurun k\u0131l\u0131c\u0131n\u0131 sallamak istedi\u011fi i\u00e7in istiyordur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anki T\u00fcrkiye Cumhuriyeti&#8217;nin ekonomik politikalar\u0131, Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n ayn\u0131s\u0131d\u0131r. Yaln\u0131zca biraz daha fazla &#8216;<em>documentation<\/em>&#8216; odakl\u0131d\u0131r. Yani eskiden, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n son asr\u0131nda hi\u00e7bir \u00fccret \u00f6demeden ve hatta devlete bile haber vermeden T\u00fcrkiye&#8217;nin herhangi bir yerinde banka kurabiliyordu bir g\u00e2vur, \u015fimdiyse her \u015fey evraka ve belgeye d\u00f6k\u00fclmektedir. Eskiden nas\u0131l ki Avrupal\u0131 biri buraya gelip hi\u00e7bir vergi \u00f6demeden \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc satabiliyorduysa \u015fimdi de durum buna benzerdir. \u015eu anda, T\u00fcrk kahvesi yapan bir makineyi T\u00fcrkiye&#8217;de ve KKTC&#8217;de 300 liraya sat\u0131yorsa Ar\u00e7elik, vergilerden dolay\u0131; ayn\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fc, \u00fczerine &#8216;<em>Greek Coffee<\/em>&#8216; yazarak G\u00fcney K\u0131br\u0131s&#8217;a ihra\u00e7 etti\u011finde fiyat\u0131 yakla\u015f\u0131k 200 lira oluyor. Rum Kesimi&#8217;nin Avrupa Birli\u011fi&#8217;nde olmas\u0131ndan ve AB&#8217;den al\u0131nan vergilerin \u00e7ok komik miktarlar olmas\u0131ndan dolay\u0131. Ayn\u0131 olay\u0131, \u00f6nceki yaz\u0131larda bahsetti\u011fimiz Mr. \u00c7obani de yap\u0131yor. Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 televizyon programlar\u0131nda, alt bantta s\u00fcrekli olarak &#8216;<em>Greek Yoghurt<\/em>&#8216; yazar. Neden? \u00c7\u00fcnk\u00fc serbest piyasa.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kapitalizm, tekelle\u015fme \u00fczerine kurulu bir d\u00fczendir. Her \u015firket tekelle\u015fmek ister. E\u011fer istemiyorsa o \u015firketin hi\u00e7bir m\u00e2n\u00e2s\u0131 yoktur. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir \u015firketin hedefi &#8220;<em>maximizing profit-minimizing cost<\/em>&#8221; de\u011filse, o \u015feyin bir \u015firket oldu\u011funu s\u00f6yleyemeyiz. Bir \u015feyin \u015firketle\u015fmesi i\u00e7in, k\u00e2r\u0131 art\u0131rma, zarar\u0131 azaltma oda\u011f\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnmesi ve hareket etmesi gerekir. Her \u015fey k\u00e2r-zarar odakl\u0131d\u0131r. Art\u0131k t\u00fcm \u015firketler, \u00fcniversiteler, hastaneler ve hatta devletler bu minvalde d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrler. Hepsinin bir\u00a0<em>mision<\/em>&#8216;u, bir\u00a0<em>vision<\/em>&#8216;u vard\u0131r. Hepsinin\u00a0<em>customer<\/em>&#8216;\u0131,\u00a0<em>product<\/em>&#8216;\u0131 vard\u0131r. Hepsinin\u00a0<em>profit<\/em>&#8216;i,\u00a0<em>cost<\/em>&#8216;u vard\u0131r. E\u011fer siz de k\u00e2r-zarar odakl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z, siz de bir k\u00fc\u00e7\u00fck \u015firketsiniz demektir. Unutmay\u0131n, \u00e7irkin&#8217;in ve \u00e7irkef&#8217;in i\u00e7inde nas\u0131l ki gizli bir &#8216;\u015firk&#8217; kelimesi varsa, \u015firket&#8217;in i\u00e7erisindeki bu \u015firk apa\u00e7\u0131kt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K\u00e2r\u0131 art\u0131rma-maliyeti azaltma meselesi bir \u015firketi yaln\u0131zca tekelle\u015fmeye g\u00f6t\u00fcr\u00fcr. Tekelle\u015fmeyece\u011fini s\u00f6yleyen, tekelle\u015fmeyi reddeden bir \u015firket ya yalan s\u00f6yl\u00fcyordur ya da di\u011fer \u015firketler taraf\u0131ndan yutulmay\u0131 g\u00f6ze al\u0131yor demektir ki bu da asl\u0131nda onun k\u00e2r-zarar mant\u0131\u011f\u0131yla hareket etmedi\u011fini g\u00f6sterir. Burada &#8216;marka&#8217; ile &#8216;\u015firket&#8217;i kar\u0131\u015ft\u0131rmamal\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc markalar\u0131n \u00e7o\u011fu ayn\u0131 \u015firkete aittir \u00e7o\u011fu zaman. Mesela ayn\u0131 fabrikada ayn\u0131 suyla doldurulur b\u00fct\u00fcn damacanalar, fakat pazar i\u00e7inde rekabet yaratabilmek i\u00e7in \u00fczerlerine farkl\u0131 markalar\u0131n etiketi yap\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131r. Buradaki markalar tek bir \u015firketindir. E\u011fer farkl\u0131 bir\u00a0\u015firket daha varsa aralar\u0131nda, bu \u015firket, ra\u011fbet g\u00f6ren markay\u0131 sat\u0131n almay\u0131 hedefler. Bunlar\u0131n en u\u00e7 \u00f6rneklerine bakarsak, Alphabet, Apple gibi \u015firketleri g\u00f6r\u00fcr\u00fcz. Bu \u015firketler her g\u00fcn onlarca \u015firketi sat\u0131n al\u0131yor.\u00a0Neden? \u00c7\u00fcnk\u00fc\u00a0<em>maximizing profit<\/em>&#8211;<em>minimizing\u00a0cost<\/em>. Yani\u00a0asl\u0131nda kapitalizm, iddia edildi\u011fi gibi, bir serbest piyasa istemez. Serbest piyasaya d\u00fc\u015fmand\u0131r, onu yok etmek i\u00e7in \u00e7abalar. Peki, ni\u00e7in bu kapitalistler, serbest piyasa istiyoruz diye ba\u011f\u0131r\u0131yor. Bunun tek bir sebebi var:<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_492\" style=\"width: 380px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-492\" data-attachment-id=\"492\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/mekke1953\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekke1953.png\" data-orig-size=\"906,671\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"mekke1953\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekke1953.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekke1953.png?w=676\" class=\"  wp-image-492 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekke1953.png?w=370&#038;h=274\" alt=\"mekke1953\" width=\"370\" height=\"274\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekke1953.png?w=370&amp;h=274 370w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekke1953.png?w=740&amp;h=548 740w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekke1953.png?w=150&amp;h=111 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekke1953.png?w=300&amp;h=222 300w\" sizes=\"(max-width: 370px) 100vw, 370px\" \/><p id=\"caption-attachment-492\" class=\"wp-caption-text\">Ka&#8217;be&#8217;nin \u00e7evresi, 1953<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fcsl\u00fcman memleketlere bile g\u00e2vur \u00fcr\u00fcnlerinin sokulmas\u0131 ve oralarda da bunlar\u0131n yay\u0131labilmesi. Ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc Ka\u2019be\u2019nin biraz ilerisine McDonald\u2019s ya da Starbucks ya da o koca Allah&#8217;\u0131n bel\u00e2s\u0131 Hilton Hoteli dikemeyeceklerini biliyorlar \u00e7\u00fcnk\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcm bunlardan, kapitalizmi k\u00f6t\u00fcledi\u011fim, serbest piyasay\u0131 m\u00fcspet bir \u015feymi\u015f gibi g\u00f6sterdi\u011fim anlam\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Piyasa serbestisi, birinci yaz\u0131da bahsetti\u011fimiz pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131 ayd\u0131n\u0131n oyun sahas\u0131d\u0131r. S\u0131rf talep yaratabilmek i\u00e7in insanlar\u0131n \u015feytan\u00ee d\u00fcrt\u00fclerine hitap eder. Gazl\u0131 \u015ferbet \u00fcretir, GDO&#8217;lu meyve sebze yeti\u015ftirir, i\u00e7erisinde onlarca katk\u0131 maddesi olan haz\u0131r g\u0131dalar\u0131 \u00fcretir, ekme\u011fi bile geneti\u011fini de\u011fi\u015ftirerek yapar, sonra da &#8220;Ne yapabiliriz, insanlar bunu istiyor, be\u011feniyor? Talep var ki \u00fcretiliyor&#8221; der. Bu talebi yaratabilmek i\u00e7in ellerinden geleni yaparlar, rekl\u00e2mlar g\u00f6sterirler, kanunlar \u00e7\u0131kart\u0131rlar, insanlar\u0131 &#8216;mecbur&#8217; b\u0131rak\u0131rlar. \u0130lk ba\u015fta onlar\u0131 rekl\u00e2mlar ve toplumsal stat\u00fcyle hipnotize ederek, hissizle\u015ftirerek bunu yaparlar; ard\u0131ndan da kanunlarla, insanlar\u0131 ger\u00e7ekten buna mecbur ederler. Sonra da su\u00e7u insanlara, halklar\u0131na atarlar. &#8220;Arz-talep meselesi bu. Halk istiyor ki yap\u0131yoruz&#8221; derler. &#8220;KvL&#8217;nin Eti Yenir mi?&#8221; yaz\u0131s\u0131nda dedi\u011fim gibi, bu ayd\u0131nlar\u0131n g\u00fcnah\u0131 katmerlidir. Halk\u0131n g\u00fcnah\u0131 ise ne kadar \u00e7akall\u0131k d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsa o kadard\u0131r. F\u00fct\u00fcvvet ehli ahiler ve kapitalist serbest piyasac\u0131lar aras\u0131nda se\u00e7im yapacak bir insan, k\u00f6y yumurtas\u0131 ile \u00f6strojenli yumurta, organik ile GDO, kanaat ile israf, halktan kopmayan ayd\u0131n ile pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131 ayd\u0131n, hak i\u00e7in \u00fcreten ile halk i\u00e7in \u00fcreten, d\u00fcr\u00fcstl\u00fck ile rekl\u00e2mc\u0131l\u0131k aras\u0131nda bir tercih yap\u0131yor demektir. Hayat\u0131n\u0131 hel\u00e2l-haram ayr\u0131m\u0131na g\u00f6re mi d\u00fczenliyorsun, yoksa k\u00e2r-zarar mant\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizler g\u00fcnde herhalde yakla\u015f\u0131k bir y\u00fcz-iki y\u00fcz rekl\u00e2ma maruz kal\u0131yoruz. Bu rekl\u00e2mlar bizleri heyecanland\u0131r\u0131yor, merak ettiriyor, sevindiriyor, sinirlendiriyor. T\u00fcm bu hislerin sonunda bir tek \u015fey kal\u0131yor zihnimizde: Hissizlik. T\u00fcm bu rekl\u00e2mlar bizleri uyu\u015fturuyor. Bir yerden sonra \u015firketlerin rekl\u00e2m yapmaya ihtiyac\u0131 kalm\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc biz kendi s\u00f6ylediklerimizle, giydiklerimizle, yapt\u0131klar\u0131m\u0131zla onlar\u0131 tan\u0131t\u0131yoruz. Arabalar, telefonlar, g\u00f6zl\u00fckler hakk\u0131nda saatlerce konu\u015fabiliyoruz. \u00dczerimize giydi\u011fimiz k\u0131yafetler, hangi marka olduklar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131r\u0131yorlar logolar\u0131yla. Bunlar madd\u00ee rekl\u00e2mlar olarak hayat\u0131m\u0131zda yer ediyor. Tamamen madde \u00fczerine yo\u011funla\u015fmam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor. \u015eu pek pop\u00fcler ifadeyle s\u00f6ylersek, meta feti\u015fizmi yarat\u0131yor. Bizleri, yeti\u015fkin olan bizleri \u00e7ocukla\u015ft\u0131rarak, sorumluluk sahibi kararlar alabilmemize engel oluyor. \u00c7ocuklar nas\u0131l ki oyuncak istiyor, bu oyuncaklarla mutlu mesut ya\u015f\u0131yorsa, biz de araba, telefon, ti\u015f\u00f6rt, <img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"450\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/02-think-global-act-local-die-motherfucker-die\/reklamlar-2016651658\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/reklamlar-2016651658.png\" data-orig-size=\"300,250\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"reklamlar-2016651658\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/reklamlar-2016651658.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/reklamlar-2016651658.png?w=300\" class=\"  wp-image-450 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/reklamlar-2016651658.png?w=266&#038;h=222\" alt=\"reklamlar-2016651658\" width=\"266\" height=\"222\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/reklamlar-2016651658.png?w=266&amp;h=222 266w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/reklamlar-2016651658.png?w=150&amp;h=125 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/reklamlar-2016651658.png 300w\" sizes=\"(max-width: 266px) 100vw, 266px\" \/>g\u00f6zl\u00fck, saat, mutfak robotu filan isteyerek, bunlar\u0131 elde etmek i\u00e7in ger\u00e7ek ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131zdan \u00f6d\u00fcn veriyor, g\u00fcnlerimizi bunlar hakk\u0131nda konu\u015farak, ara\u015ft\u0131rma yaparak, bunlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnerek ge\u00e7iriyoruz. Bu \u015feylerimiz olmad\u0131\u011f\u0131nda kendimizi bir hi\u00e7 gibi hissediyoruz. Hayatlar\u0131m\u0131z\u0131 tamamen birtak\u0131m metalara ba\u011fl\u0131yor, pamuk ipli\u011finde ya\u015f\u0131yoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Madd\u00ee rekl\u00e2mlar\u0131n haricinde, bundan daha etkili olan manev\u00ee rekl\u00e2mlar var bir de. Bunlar\u0131n i\u00e7ine bir\u00e7ok \u015fey giriyor: Haberler, diziler, filmler, \u015fark\u0131lar, internet siteleri, kitaplar. T\u00fcm bu \u015feylerin i\u00e7erikleri bizlere milyonlarca manev\u00ee rekl\u00e2m\u0131 dayat\u0131yor. Nas\u0131l d\u00fc\u015f\u00fcnmemiz gerekti\u011fini, neyi nas\u0131l bilmemiz gerekti\u011fini bize s\u00f6yleyerek, tamamen hissiz ve melekesiz yarat\u0131klar haline gelmemize sebep oluyor. Madd\u00ee rekl\u00e2mlar\u0131n da yuvalanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak \u00e7ukurlar\u0131 a\u00e7\u0131yor beynimize. Bizleri vatans\u0131zla\u015ft\u0131r\u0131yor, kimliksizle\u015ftiriyor, hayvanla\u015ft\u0131r\u0131yor. \u00d6nce hayat\u0131m\u0131zdaki her \u015feyin k\u00f6t\u00fc oldu\u011funa inanmam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor, sonra da &#8220;\u015eunu al\u0131rsan, \u015f\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsen, \u015funu istersen hayat\u0131n daha iyi olacak&#8221; diye dayat\u0131yor. Onlarca kad\u0131n cinayeti, asker cinayeti, \u00e7ocuk cinayetini izleyen bir kimse, dinini, dilini, vatan\u0131n\u0131, kimli\u011fini terk etmeye haz\u0131r h\u00e2le geliyor. Sende bir sorun oldu\u011funu dayat\u0131yor sana. Fakat ger\u00e7ek sorunlar\u0131n\u0131 g\u00f6z ard\u0131 edebilmen i\u00e7in elinden geleni yap\u0131yor. \u201cSivilcelerin mi var? Hemen bu kremi sat\u0131n almal\u0131s\u0131n\u201d diyorlar. Ama bir ger\u00e7e\u011fin \u00fczerini \u00f6rt\u00fcyorlar: O kremi bir kere s\u00fcrd\u00fckten sonra y\u0131llarca d\u00fczenli olarak sat\u0131n al\u0131p kullanmazsan y\u00fcz\u00fcn daha fena bir h\u00e2le gelecek. Kusurlu, sorunlu, yard\u0131ma muhta\u00e7 biri oldu\u011fumuzu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr h\u00e2le geliyoruz. Sonra da yapmac\u0131k sorunlar\u0131m\u0131z hakk\u0131nda istihbaratlar topluyor; \u015firketlerin, devletin dedi\u011fine b\u00fcr\u00fcn\u00fcyoruz. Kad\u0131n, asker, \u00e7ocuk, hayvan cinayetlerine, yani insan cinayetlerine \u015fahit olduk\u00e7a yaral\u0131 hayvanlar haline geliyoruz. Sonra da bu hayvanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za bir ila\u00e7 ar\u0131yoruz: \u0130nsan Haklar\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>L.<\/strong><\/p>"},"thr:total":"0"}