{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Varl\u0131\u011f\u0131m T\u00fcrk varl\u0131\u011f\u0131na arma\u011fan olsun)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/fikra-varligim-turk-varligina-armagan-olsun\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/fikra-varligim-turk-varligina-armagan-olsun\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/fikra-varligim-turk-varligina-armagan-olsun\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3409",
    "updated": "2020-05-23T17:09:19Z",
    "published": "2020-08-30T17:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Bu d\u00fcny\u00e2n\u0131n son derece muzdarip eden h\u00e2llerinden s\u0131k\u0131lm\u0131\u015f, ba\u015fka bir \u00e2leme g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015ft\u00fcm. Melekler beni Hazret-i Muhammed -sall\u00e2ll\u00e2hu aleyhi ve sellem-&#8216;in huz\u00fbruna getirdiler. Peygamberimiz sordu: &#8211; Bana g\u00fczel bir koku ile yakla\u015ft\u0131n, s\u00f6yle bana o d\u00fcny\u00e2 \u00e2leminden getirdi\u011fin g\u00fczel hediye nedir? Tabii \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m, \u00f6yle ya aciz bir kul iki cihan g\u00fcne\u015fine ne g\u00f6t\u00fcrebilirdi ki. Ama &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/fikra-varligim-turk-varligina-armagan-olsun\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Varl\u0131\u011f\u0131m T\u00fcrk varl\u0131\u011f\u0131na arma\u011fan&#160;olsun)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-justify\">Bu d\u00fcny\u00e2n\u0131n son derece muzdarip eden h\u00e2llerinden s\u0131k\u0131lm\u0131\u015f, ba\u015fka bir \u00e2leme g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015ft\u00fcm. Melekler beni Hazret-i Muhammed -sall\u00e2ll\u00e2hu aleyhi ve sellem-&#8216;in huz\u00fbruna getirdiler. Peygamberimiz sordu: <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&#8211; Bana g\u00fczel bir koku ile yakla\u015ft\u0131n, s\u00f6yle bana o d\u00fcny\u00e2 \u00e2leminden getirdi\u011fin g\u00fczel hediye nedir?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Tabii \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m, \u00f6yle ya aciz bir kul iki cihan g\u00fcne\u015fine ne g\u00f6t\u00fcrebilirdi ki. Ama sonra tekrar edildi, &#8220;Bana ne getirdin?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&#8211; Y\u00e2 Res\u00fblull\u00e2h, d\u00fcny\u00e2da huzur ve rahat kalmad\u0131. Arzu edilen hayat ele ge\u00e7miyor. Varl\u0131k bah\u00e7elerinde binlerce l\u00e2le ve g\u00fcl var, fakat hi\u00e7birinde vef\u00e2 kokusundan eser yok. Buna ra\u011fmen huz\u00fbrunuza hediye olarak billur bir \u015fi\u015fe getiriyorum. Bu billur \u015fi\u015fenin i\u00e7inde o derecede k\u0131ymetli bir \u015fey var ki, ems\u00e2lini bulmak imk\u00e2ns\u0131zd\u0131r. O \u015fi\u015fede \u00fcmmetinizin n\u00e2musu, \u015ferefi ve vicd\u00e2n\u0131 vard\u0131r. Bu \u015fi\u015fede, Trablusgarb \u0130sl\u00e2m beldesinde i\u015fgalci \u0130talyanlara kar\u015f\u0131 harb ederken \u015fehid d\u00fc\u015fen T\u00fcrk askerlerinin m\u00fcb\u00e2rek kan\u0131 vard\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Muhammed \u0130kbal (1877 &#8211; 1938)<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3414\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/30\/fikra-varligim-turk-varligina-armagan-olsun\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg\" data-orig-size=\"1200,863\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3414\" width=\"709\" height=\"509\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg?w=709 709w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/573d6c9b-2885-4553-b36b-84eb58425524.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 709px) 100vw, 709px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}