{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Yol yak\u0131n, navlun \u00e7ok)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/06\/fikra-yok-yakin-navlun-cok\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/06\/fikra-yok-yakin-navlun-cok\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/06\/fikra-yok-yakin-navlun-cok\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3260",
    "updated": "2020-08-29T10:08:21Z",
    "published": "2020-09-06T09:00:32Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Fareye demi\u015fler: \u201c\u015eu delikten \u00e7\u0131k bu deli\u011fe gir, sana bir tulum peynir verece\u011fiz.\u201d Fare bakm\u0131\u015f bakm\u0131\u015f da, olmaz, demi\u015f. \u201cNeden yahu! Sen deli misin?\u201d diye \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015flar. \u201cYol yak\u0131n, navlun \u00e7ok. Bunda bir ito\u011flu itlik var\u201d demi\u015f."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Fareye demi\u015fler: \u201c\u015eu delikten \u00e7\u0131k bu deli\u011fe gir, sana bir tulum peynir verece\u011fiz.\u201d Fare bakm\u0131\u015f bakm\u0131\u015f da, olmaz, demi\u015f. \u201cNeden yahu! Sen deli misin?\u201d diye \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015flar. \u201cYol yak\u0131n, navlun \u00e7ok. Bunda bir ito\u011flu itlik var\u201d demi\u015f.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"3261\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/06\/fikra-yok-yakin-navlun-cok\/peynir\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/peynir.png\" data-orig-size=\"310,280\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"peynir\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/peynir.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/peynir.png?w=310\" class=\" size-full wp-image-3261 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/peynir.png?w=676\" alt=\"peynir\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/peynir.png 310w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/peynir.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/peynir.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 310px) 100vw, 310px\"  ><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}