{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Mektup"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/08\/mektup\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/08\/mektup\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/08\/mektup\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2648","updated":"2020-05-25T13:52:41Z","published":"2020-09-08T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Bezz\u00e2ziyye\u2019de \u015f\u00f6yle denilmi\u015ftir: Z\u00e2lime \u00e2dil diyen kimse k\u00e2firdir. Zaman\u0131m\u0131zdaki z\u00e2limlere de \u00e2dil diyenler k\u00e2firdirler. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar\u0131n adaletsizli\u011fi yak\u00eenen bilinmektedir. Zulm\u00fc, adalet diye isimlendiren kimse k\u00e2firdir. \u0130m\u00e2m Eb\u00fb Mansur M\u00e2turid\u00ee \u015f\u00f6yle demi\u015ftir: Zaman\u0131m\u0131z\u0131n sultan\u0131 \u00e2dildir diyen kimse k\u00e2fir olur. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar\u0131n zulm\u00fcnde \u015f\u00fcphe yoktur. Zulm\u00fcn haram oldu\u011fu ise kesindir. Yak\u00eenen haram olan bir \u015feye, hel\u00e2l veya &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/08\/mektup\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Mektup<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Bezz\u00e2ziyye\u2019de \u015f\u00f6yle denilmi\u015ftir: Z\u00e2lime \u00e2dil diyen kimse k\u00e2firdir. Zaman\u0131m\u0131zdaki z\u00e2limlere de \u00e2dil diyenler k\u00e2firdirler. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar\u0131n adaletsizli\u011fi yak\u00eenen bilinmektedir. Zulm\u00fc, adalet diye isimlendiren kimse k\u00e2firdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130m\u00e2m Eb\u00fb Mansur M\u00e2turid\u00ee \u015f\u00f6yle demi\u015ftir: Zaman\u0131m\u0131z\u0131n sultan\u0131 \u00e2dildir diyen kimse k\u00e2fir olur. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunlar\u0131n zulm\u00fcnde \u015f\u00fcphe yoktur. Zulm\u00fcn haram oldu\u011fu ise kesindir. Yak\u00eenen haram olan bir \u015feye, hel\u00e2l veya adalet demek k\u00fcf\u00fcrd\u00fcr.(l85)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">(185) Adalet, c\u00fcz\u2019i bir meselede tatbik edilmekle yerine getirilmi\u015f say\u0131lmaz. \u015eeriat\u0131 halk \u00fczerinde tatbike devam etmek sureti ile ancak adalet yerini bulur. Onun i\u00e7in ge\u00e7mi\u015fteki \u00e2limler, halifelerine z\u00e2limler demi\u015flerdir. Bu hususta S\u00fcfy\u00e2n-\u0131 Sevr\u00ee ile Har\u00fcnu\u2019r-Re\u015f\u00eed aras\u0131nda ge\u00e7en h\u00e2dise \u015f\u00f6yledir: Bir g\u00fcn Har\u00fbnu\u2019r-Re\u015f\u00eed\u2019den S\u00fcfy\u00e2n-\u0131 Sevr\u00ee\u2019ye ta\u2019zim ve tekr\u00eem ifade eden bir mektup gelir. Talebelerine, cevab\u0131n\u0131 ayn\u0131 mektubun arkas\u0131na yaz\u0131n diye emreder. Ona bu halifedir, temiz bir k\u00e2\u011f\u0131da yazsak dediklerinde, \u015f\u00f6yle demi\u015ftir: O z\u00e2limin mektubunun arkas\u0131na yaz\u0131n, e\u011fer o k\u00e2\u011f\u0131d\u0131 hel\u00e2l para ile kazanm\u0131\u015fsa m\u00fck\u00e2fat\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcr. Haramla kazanm\u0131\u015fsa onunla beraber Cehennemde yanacakt\u0131r. Ben yan\u0131mda z\u00e2limin elinin de\u011fdi\u011fi bir \u015feyi b\u0131rakmam. \u00c7\u00fcnk\u00fc dinime halel gelir, ona ne yazal\u0131m denildi\u011finde, \u015f\u00f6yle yaz\u0131n demi\u015ftir:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">\u201cBismill\u00e2hirrahmanirrahim. Allah\u2019\u0131n g\u00fcnahk\u00e2r kulu S\u00fcfy\u00e2n b. Sa\u2019del-M\u00fcnziri\u2019s-Sevr\u00ee\u2019den emellerle ma\u011frur, im\u00e2n\u0131n tad\u0131 kalbinden silinmi\u015f kul Har\u00fcnu\u2019r-Re\u015f\u00eed\u2019e&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Benim yan\u0131mda, sevgin, muhabbetin, yerin kalmad\u0131. Beni beyt\u00fc\u2019l-m\u00e2ldeki haks\u0131z tasarruflar\u0131na, yazd\u0131\u011f\u0131n mektupla \u015fahit tutmak istiyorsun. Fakat ben ve mektubunu okuyan arkada\u015flar\u0131m, k\u0131yamette, Allah\u2019\u0131n huzurunda senin aleyhine \u015fahitlik edece\u011fiz. Ya Har\u00fbn, m\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n r\u0131z\u00e2s\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 h\u00e2lde beyt\u00fc\u2019l-m\u00e2le h\u00fccum ettin. Buna m\u00fcellefat-i kul\u00fbb, zek\u00e2t toplayan \u00e2miller, Allah yolunda cihad edenler, yolda kalm\u0131\u015f olanlar, Kur\u2019\u00e2n h\u00e2f\u0131zlar\u0131, ilim erbab\u0131, dulkad\u0131nlar ve yetimler r\u0131z\u00e2 g\u00f6sterdiler mi?! Yoksa idaren alt\u0131ndaki di\u011fer insanlar m\u0131 r\u00e2z\u0131 oldu?! Kendini bu sorular\u0131n cevab\u0131na haz\u0131rla. \u015eunu iyi bil ki bir g\u00fcn \u00e2dil-i mutlak bir h\u00e2kimin huzurunda hesap vereceksin. Sen ruhundan, ilim, z\u00fchd, Kur\u2019\u00e2n-\u0131 Ker\u00eem ve iyilerle beraber oturman\u0131n tad\u0131n\u0131 silmi\u015f, z\u00e2lim olmu\u015f ve z\u00e2limlere lider olmay\u0131 se\u00e7mi\u015fsin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Ey Har\u00fbn! Tahta oturdun ve ipe\u011fi giydin, kap\u0131na dikti\u011fin z\u00e2lim askerlerinle insanlara zulmettin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Allah emri ile bir m\u00fcn\u00e2di: \u201cEy z\u00e2limler ve kar\u0131lar\u0131, ey z\u00e2limler ve yard\u0131mc\u0131lar\u0131, ha\u015frolun, hesaba haz\u0131rlan\u0131n&#8221; dedi\u011fi zaman, sen ve etraf\u0131ndaki z\u00e2limler, kollar\u0131n\u0131z boyunlar\u0131n\u0131za ba\u011fl\u0131 olarak Allah\u2019\u0131n huzuruna \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, senin hasen\u00e2t\u0131n ba\u015fkas\u0131n\u0131n mizan\u0131na, ba\u015fkas\u0131n\u0131n seyyi\u00e2t\u0131 senin mizan\u0131na kondu\u011fu zaman g\u00fcnahlar\u0131n artacak, ba\u015f\u0131na gelen bel\u00e2 daha b\u00fcy\u00fcyecek, daralacak ve bo\u011fulacak h\u00e2le geleceksin, fakat kimse seni kurtaramayacak&#8230; Cehenneme giderken de yine z\u00e2limlerin lideri olacaks\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Ya Harun, vasiyetimi ezberle, nasihatime kulak ver. Res\u00fblullah (s.a.v.)\u2019\u0131n \u00fcmmetine yapt\u0131\u011f\u0131 muameleyi iyi d\u00fc\u015f\u00fcn. Sen de o \u00fcmmete iyi davranmaya \u00e7al\u0131\u015f. \u015eunu iyi bil ki hil\u00e2fet bir g\u00fcn elinden gidecektir. D\u00fcnya zaten b\u00f6yledir. \u0130nsanlar devaml\u0131 olarak yok olup giderler. \u0130yi az\u0131klanan faydalan\u0131r. K\u00f6t\u00fcler ise d\u00fcnya ve \u00e2hiretini kaybeder. Ben seni, her ikisini de kaybetmi\u015f g\u00f6r\u00fcyorum. Sak\u0131n bana bir daha mektup yazma. Cevap vermem. Sel\u00e2m&#8230;\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Bu gibi mektuplar halifelere \u00e7ok yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Tafsil\u00e2tu &#8220;\u0130hy\u00e2\u201ddad\u0131r .<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Ahmed Ziya\u00fcddin G\u00fcm\u00fc\u015fhanevi, Ehl-i S\u00fcnnet \u0130&#8217;tikad\u0131<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2721\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/08\/mektup\/1995-yilinda-umit-turpcuya-yilin-basin-fotograflari-odulunu-kazandiran-kare\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/1995-yc4b1lc4b1nda-c3bcmit-turpc3a7ue28099ya-yc4b1lc4b1n-basc4b1n-fotoc49fraflarc4b1-c3b6dc3bclc3bce28099nc3bc-kazandc4b1ran-kare..jpg\" data-orig-size=\"660,800\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1995 y\u0131l\u0131nda \u00fcmit turp\u00e7u\u2019ya y\u0131l\u0131n bas\u0131n foto\u011fraflar\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fc kazand\u0131ran kare.\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/1995-yc4b1lc4b1nda-c3bcmit-turpc3a7ue28099ya-yc4b1lc4b1n-basc4b1n-fotoc49fraflarc4b1-c3b6dc3bclc3bce28099nc3bc-kazandc4b1ran-kare..jpg?w=248\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/1995-yc4b1lc4b1nda-c3bcmit-turpc3a7ue28099ya-yc4b1lc4b1n-basc4b1n-fotoc49fraflarc4b1-c3b6dc3bclc3bce28099nc3bc-kazandc4b1ran-kare..jpg?w=660\" class=\"alignnone  wp-image-2721\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/1995-yc4b1lc4b1nda-c3bcmit-turpc3a7ue28099ya-yc4b1lc4b1n-basc4b1n-fotoc49fraflarc4b1-c3b6dc3bclc3bce28099nc3bc-kazandc4b1ran-kare..jpg?w=695&#038;h=842\" alt=\"1995 y\u0131l\u0131nda \u00fcmit turp\u00e7u\u2019ya y\u0131l\u0131n bas\u0131n foto\u011fraflar\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fc kazand\u0131ran kare.\" width=\"695\" height=\"842\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/1995-yc4b1lc4b1nda-c3bcmit-turpc3a7ue28099ya-yc4b1lc4b1n-basc4b1n-fotoc49fraflarc4b1-c3b6dc3bclc3bce28099nc3bc-kazandc4b1ran-kare..jpg 660w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/1995-yc4b1lc4b1nda-c3bcmit-turpc3a7ue28099ya-yc4b1lc4b1n-basc4b1n-fotoc49fraflarc4b1-c3b6dc3bclc3bce28099nc3bc-kazandc4b1ran-kare..jpg?w=124&amp;h=150 124w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/1995-yc4b1lc4b1nda-c3bcmit-turpc3a7ue28099ya-yc4b1lc4b1n-basc4b1n-fotoc49fraflarc4b1-c3b6dc3bclc3bce28099nc3bc-kazandc4b1ran-kare..jpg?w=248&amp;h=300 248w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\"><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}