{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Orhan Veli"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/05\/orhan-veli-3\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/05\/orhan-veli-3\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/05\/orhan-veli-3\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3726",
    "updated": "2020-05-25T19:26:42Z",
    "published": "2020-09-05T09:00:00Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yaz\u0131lar"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "YA\u015eAMAK Biliyorum, kolay de\u011fil ya\u015famak, G\u00f6n\u00fcl verip t\u00fcrk\u00fc s\u00f6ylemek yar \u00fcst\u00fcne;Y\u0131ld\u0131z \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda dola\u015f\u0131p geceleri,G\u00fcnd\u00fczleri g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u0131s\u0131nmak;\u015e\u00f6yle bir f\u0131rsat bulup yar\u0131m g\u00fcn,Yan gelebilmek \u00c7aml\u0131ca tepesine&#8230;-Bin t\u00fcrl\u00fc mavi akar Bo\u011faz&#8217;dan-Her \u015feyi unutabilmek maviler i\u00e7inde. Biliyorum, kolay de\u011fil ya\u015famak;Ama i\u015fteBir \u00f6l\u00fcn\u00fcn hala yata\u011f\u0131 s\u0131cak,Birinin saati i\u015fliyor kolunda.Ya\u015famak kolay de\u011fil ya karde\u015fler,\u00d6lmek de de\u011fil; Kolay de\u011fil bu d\u00fcnyadan &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/05\/orhan-veli-3\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Orhan Veli<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>YA\u015eAMAK\n<\/p>\n\n\n\n<p>Biliyorum, kolay de\u011fil ya\u015famak,  <br>G\u00f6n\u00fcl verip t\u00fcrk\u00fc s\u00f6ylemek yar \u00fcst\u00fcne;<br>Y\u0131ld\u0131z \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda dola\u015f\u0131p geceleri,<br>G\u00fcnd\u00fczleri g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u0131s\u0131nmak;<br>\u015e\u00f6yle bir f\u0131rsat bulup yar\u0131m g\u00fcn,<br>Yan gelebilmek \u00c7aml\u0131ca tepesine&#8230;<br>-Bin t\u00fcrl\u00fc mavi akar Bo\u011faz&#8217;dan-<br>Her \u015feyi unutabilmek maviler i\u00e7inde.<\/p>\n\n\n\n<p>Biliyorum, kolay de\u011fil ya\u015famak;<br>Ama i\u015fte<br>Bir \u00f6l\u00fcn\u00fcn hala yata\u011f\u0131 s\u0131cak,<br>Birinin saati i\u015fliyor kolunda.<br>Ya\u015famak kolay de\u011fil ya karde\u015fler,<br>\u00d6lmek de de\u011fil;<\/p>\n\n\n\n<p>Kolay de\u011fil bu d\u00fcnyadan ayr\u0131lmak.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3730\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/05\/orhan-veli-3\/ara-guler-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg\" data-orig-size=\"851,1277\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ara g\u00fcler\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg?w=200\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg?w=682\" class=\"wp-image-3730\" width=\"704\" height=\"1056\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg?w=704 704w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg?w=100 100w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg?w=200 200w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler-1.jpg 851w\" sizes=\"(max-width: 704px) 100vw, 704px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}