{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"S\u0131dk\u0131 Baba"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/03\/sidki-baba\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/03\/sidki-baba\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/03\/sidki-baba\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3339","updated":"2020-05-23T19:48:55Z","published":"2020-09-03T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"Siyah per\u00e7emlerin gonca y\u00fczlerinGarip b\u00fclb\u00fcl gibi zar eyler beniHilal ebrular\u0131n ahu g\u00f6zlerinT\u0131\u011f-i sevda gibi yareler beni Ka\u015flar\u0131n bismillah y\u00fcz\u00fcn BeytullahSeni \u00f6z nurundan yaratm\u0131\u015f AllahSevmi\u015fem dost seni terketmem billahA\u015fk\u0131n han\u00e7eriyle vuralar beni Elif kametine hayran oldu\u011fumGece g\u00fcnd\u00fcz hayaline d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcmHep senin i\u00e7indir boyun e\u011fdi\u011fimYoksa zaptedemez bu yerler beni Sevday\u0131 a\u015fk\u0131nla ah-u zar oldumKalmad\u0131 tahamm\u00fcl bi-karar oldumCemalin g\u00f6reli &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/03\/sidki-baba\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">S\u0131dk\u0131 Baba<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Siyah per\u00e7emlerin gonca y\u00fczlerin<br>Garip b\u00fclb\u00fcl gibi zar eyler beni<br>Hilal ebrular\u0131n ahu g\u00f6zlerin<br>T\u0131\u011f-i sevda gibi yareler beni<\/p>\n\n\n\n<p>Ka\u015flar\u0131n bismillah y\u00fcz\u00fcn Beytullah<br>Seni \u00f6z nurundan yaratm\u0131\u015f Allah<br>Sevmi\u015fem dost seni terketmem billah<br>A\u015fk\u0131n han\u00e7eriyle vuralar beni<\/p>\n\n\n\n<p>Elif kametine hayran oldu\u011fum<br>Gece g\u00fcnd\u00fcz hayaline d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm<br>Hep senin i\u00e7indir boyun e\u011fdi\u011fim<br>Yoksa zaptedemez bu yerler beni<\/p>\n\n\n\n<p>Sevday\u0131 a\u015fk\u0131nla ah-u zar oldum<br>Kalmad\u0131 tahamm\u00fcl bi-karar oldum<br>Cemalin g\u00f6reli sevdak\u00e2r oldum<br>Korkar\u0131m ki bu dert paralar beni<br>(Me\u011fer tabutlara saralar beni)<\/p>\n\n\n\n<p>S\u0131dki\u2019yem billahi terkin etmezem<br>Gayr\u0131 g\u00fczellere meyil katmazam<br>Kovsalar d\u00f6vseler burdan gitmezem<br>Me\u011fer ferman gele s\u00fcreler beni<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3480\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/03\/sidki-baba\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,768\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"97055469_2728596010702350_855796380034138112_o\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3480\" width=\"803\" height=\"602\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg?w=803 803w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-1.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 803px) 100vw, 803px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}