{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Carlos Drummond de Andrade"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/14\/carlos-drummond-de-andrade\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/14\/carlos-drummond-de-andrade\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/14\/carlos-drummond-de-andrade\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1392",
    "updated": "2020-04-18T08:01:40Z",
    "published": "2020-08-14T17:00:59Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "D\u00dcNYA B\u00dcY\u00dcK Hay\u0131r, d\u00fcnyadan b\u00fcy\u00fck de\u011fil y\u00fcre\u011fim. \u00c7ok daha k\u00fc\u00e7\u00fck. Ac\u0131lar\u0131m bile s\u0131\u011fm\u0131yor i\u00e7ine. Bu y\u00fczden seviyorum anlatmay\u0131. Bu y\u00fczden soyunuyorum, bu y\u00fczden ba\u011f\u0131r\u0131yorum, bu y\u00fczden s\u00fcrekli gazetelere bak\u0131yorum, susam\u0131\u015fcas\u0131na k\u00fct\u00fcphanelere ko\u015fuyorum: hepsini yapmaya muhtac\u0131m. Evet, y\u00fcre\u011fim \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck. Ancak \u015fimdi anl\u0131yorum ona s\u0131\u011fmayaca\u011f\u0131n\u0131 insanlar\u0131n. \u0130nsanlar burada, d\u0131\u015far\u0131da, sokaktalar. Sokak kocaman. B\u00fcy\u00fck, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcmden \u00e7ok daha &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/14\/carlos-drummond-de-andrade\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Carlos Drummond de&#160;Andrade<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>D\u00dcNYA B\u00dcY\u00dcK<\/p>\n<p>Hay\u0131r, d\u00fcnyadan b\u00fcy\u00fck de\u011fil y\u00fcre\u011fim.<br \/>\n\u00c7ok daha k\u00fc\u00e7\u00fck.<br \/>\nAc\u0131lar\u0131m bile s\u0131\u011fm\u0131yor i\u00e7ine.<br \/>\nBu y\u00fczden seviyorum anlatmay\u0131.<br \/>\nBu y\u00fczden soyunuyorum,<br \/>\nbu y\u00fczden ba\u011f\u0131r\u0131yorum,<br \/>\nbu y\u00fczden s\u00fcrekli gazetelere bak\u0131yorum,<br \/>\nsusam\u0131\u015fcas\u0131na k\u00fct\u00fcphanelere ko\u015fuyorum:<br \/>\nhepsini yapmaya muhtac\u0131m.<\/p>\n<p>Evet, y\u00fcre\u011fim \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck.<br \/>\nAncak \u015fimdi anl\u0131yorum ona s\u0131\u011fmayaca\u011f\u0131n\u0131 insanlar\u0131n.<br \/>\n\u0130nsanlar burada, d\u0131\u015far\u0131da, sokaktalar.<br \/>\nSokak kocaman. B\u00fcy\u00fck, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcmden \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck.<br \/>\nAma soka\u011fa da s\u0131\u011fmaz b\u00fct\u00fcn insanlar.<br \/>\nSokak d\u00fcnyadan k\u00fc\u00e7\u00fck.<br \/>\nD\u00fcnya b\u00fcy\u00fck.<\/p>\n<p>Sen bilirsin ne b\u00fcy\u00fck oldu\u011funu d\u00fcnyan\u0131n.<br \/>\nTan\u0131rs\u0131n petrol ve kitap, et ve pamuk ta\u015f\u0131yan gemileri.<br \/>\nG\u00f6rd\u00fcn insanlar\u0131n farkl\u0131 renklerini,<br \/>\ninsanlar\u0131n farkl\u0131 dertlerini,<br \/>\n\u00f6\u011frendin ne zor oldu\u011funu hepsinin ac\u0131s\u0131n\u0131 duyman\u0131n<br \/>\nhepsini tek tek toplaman\u0131n<br \/>\ntek bir insan sinesine\u2026 sonunda patlamadan.<\/p>\n<p>Kapa g\u00f6zlerini ve unut.<br \/>\nCamlara vuran suyu dinle,<br \/>\n\u00f6ylesine dingin, hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6ylemeyen.<br \/>\nAma s\u00fcz\u00fcl\u00fcp giderken ellerden<br \/>\n\u00f6ylesine dingin! Her \u015feyin \u00fcst\u00fcn\u00fc \u00f6rt\u00fcyor o su\u2026<br \/>\nYeniden do\u011facak m\u0131 o bat\u0131k kentler?<br \/>\nBatan o insanlar \u2013 geri gelecekler mi bir g\u00fcn?<\/p>\n<p>Y\u00fcre\u011fim bilmiyor.<br \/>\n\u015eu benim aptal, g\u00fcl\u00fcn\u00e7, k\u0131r\u0131lgan y\u00fcre\u011fim.<br \/>\nAncak \u015fimdi fark ediyorum<br \/>\nne hazin oldu\u011funu baz\u0131 \u015feyleri bilmemenin.<br \/>\n(Ki\u015fisel yaln\u0131zl\u0131\u011fa g\u00f6m\u00fcld\u00fcm ve<br \/>\nunuttum insanlar\u0131n birbiriyle<br \/>\nhaberle\u015fti\u011fi o eski dili.)<\/p>\n<p>\u00d6nceleri yaln\u0131z melekleri dinlerdim<br \/>\nsonatlar\u0131, \u015fiirleri, hastal\u0131kl\u0131 itiraflar\u0131.<br \/>\nHi\u00e7 insan sesi dinlemedim.<br \/>\nGer\u00e7ekten ne zavall\u0131 haldeyim.<\/p>\n<p>\u00d6nceleri yaln\u0131z hayal\u00ee \u00fclkelere giderdim,<br \/>\nya\u015faman\u0131n kolay oldu\u011fu, sorunsuz adalara<br \/>\nama t\u00fcketirlerdi, intihara \u00e7a\u011f\u0131r\u0131rd\u0131 onlar da.<\/p>\n<p>Dostlar\u0131m hep adalara gittiler.<br \/>\nAdalar yutar insanlar\u0131.<br \/>\nFakat yine de kurtuldu baz\u0131lar\u0131<br \/>\nve haber getirdiler<br \/>\nd\u00fcnya b\u00fcy\u00fck dediler ve d\u00fcnya<br \/>\nher g\u00fcn daha da b\u00fcy\u00fcyor<br \/>\nate\u015fle a\u015fk aras\u0131nda.<\/p>\n<p>O zaman benim y\u00fcre\u011fim de b\u00fcy\u00fcr pekala.<br \/>\nA\u015fkla ate\u015f aras\u0131nda,<br \/>\nhayatla ate\u015f aras\u0131nda,<br \/>\ny\u00fcre\u011fim on metre b\u00fcy\u00fcr ve patlar sonunda.<br \/>\n\u2013Ah gelecek ya\u015fam! Seni biz yarataca\u011f\u0131z.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1915\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/14\/carlos-drummond-de-andrade\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg\" data-orig-size=\"1111,978\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"tumblr_o7wyjqoiT91txdeaio1_500\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1915\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg?w=676\" alt=\"tumblr_o7wyjqoiT91txdeaio1_500\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_o7wyjqoit91txdeaio1_500.jpg 1111w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}