{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Fahreddin Pa\u015fa"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/11\/fahreddin-pasa\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/11\/fahreddin-pasa\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/11\/fahreddin-pasa\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2584",
    "updated": "2020-05-25T13:50:12Z",
    "published": "2020-08-11T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00c7\u00f6l Kaplan\u0131 Fahreddin Pa\u015fa\u2019n\u0131n b\u00fcy\u00fck zaferin ard\u0131ndan Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya yazd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7li mektup \u0130smi neredeyse bir as\u0131r sonra T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcndemine yeniden giren ve art\u0131k hemen herkesin tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 Medine M\u00fcdafii Fahreddin Pa\u015fa, 1922\u2019deki b\u00fcy\u00fck zafer s\u0131ras\u0131nda T\u00fcrk B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi olarak Afganistan\u2019da idi. Zaferi hayli ge\u00e7 \u00f6\u011frenebilmi\u015f ve \u0130zmir\u2019in kurtar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 da haber al\u0131nca Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya bir mektup &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/11\/fahreddin-pasa\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Fahreddin Pa\u015fa<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<h2>\u00c7\u00f6l Kaplan\u0131 Fahreddin Pa\u015fa\u2019n\u0131n b\u00fcy\u00fck zaferin ard\u0131ndan Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya yazd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7li mektup<\/h2>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130smi neredeyse bir as\u0131r sonra T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcndemine yeniden giren ve art\u0131k hemen herkesin tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 Medine M\u00fcdafii Fahreddin Pa\u015fa, 1922\u2019deki b\u00fcy\u00fck zafer s\u0131ras\u0131nda T\u00fcrk B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi olarak Afganistan\u2019da idi. Zaferi hayli ge\u00e7 \u00f6\u011frenebilmi\u015f ve \u0130zmir\u2019in kurtar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 da haber al\u0131nca Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya bir mektup g\u00f6ndererek \u201cOsmanc\u0131\u011f\u0131n mukaddes har\u00eemini temizlediniz, T\u00fcrk izzet-i nefsine vurulmak istenen y\u00fczkaras\u0131n\u0131 Akdeniz\u2019le paklad\u0131n\u0131z\u201d demi\u015f, \u201cKe\u015fki ben de ordunuzda bir nefer olarak bulunabilse idim\u201d diye yazm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00dcRK\u0130YE\u2019de g\u00fcndem pek \u00e7abuk, hatt\u00e2 \u00e2n\u0131nda de\u011fi\u015fir&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bundan \u00fc\u00e7 hafta \u00f6ncesini hat\u0131rlay\u0131n: G\u00fcndemi sadece Kud\u00fcs meselesi i\u015fgal ediyordu, derken Birle\u015fik Arap Emirlikleri\u2019nin D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131&nbsp;Abdullah bin Zayed\u2019in Medine M\u00fcdafii&nbsp;Fahreddin&nbsp;Pa\u015fa&nbsp;hakk\u0131ndaki edepsiz iddialar\u0131n\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131k, birka\u00e7 g\u00fcnden buyana yeni \u00e7\u0131kart\u0131lan KHK ile ByLock kurbanlar\u0131n\u0131 konu\u015fuyoruz, bu yaz\u0131y\u0131 yazd\u0131\u011f\u0131m s\u0131rada da Yunanistan\u2019\u0131n darbeci askerlere s\u0131\u011f\u0131nma hakk\u0131 verdi\u011fi haberi geldi ve \u015fimdi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki birka\u00e7 g\u00fcn boyunca bu hadise konu\u015fulaca\u011fa benziyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Abdullah bin Zayed\u2019in edepsizli\u011fi asl\u0131nda vesile oldu ve T\u00fcrkiye\u2019de dar bir kesimin bildi\u011fi Medine kahraman\u0131&nbsp;Fahreddin&nbsp;Pa\u015fa&nbsp;sadece bizde de\u011fil b\u00fct\u00fcn \u0130slam d\u00fcnyas\u0131nda tan\u0131nd\u0131 ve kahramanl\u0131klar\u0131 uzun seneler sonra yeniden g\u00fcndeme geldi&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cumhurba\u015fkan\u0131&nbsp;Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n bu hafta \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Afrika gezisine kat\u0131lan bir arkada\u015f\u0131m anlatt\u0131: T\u00fcrkiye ve Sudan Cumhurba\u015fkanlar\u0131 beraberce bir a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapt\u0131klar\u0131 s\u0131rada orada bulunan halktan bir gen\u00e7,&nbsp;Tayyip Erdo\u011fan&nbsp;\u00f6n\u00fcnden ge\u00e7erken&nbsp;\u201cFahreddiiiiin!\u201d&nbsp;diye hayk\u0131rm\u0131\u015f ve Abu Dabili bir terbiyesizin sarfetti\u011fi s\u00f6zlerin neticesinde de olsa Pa\u015fa\u2019n\u0131n \u015f\u00f6hreti uzun y\u0131llar sonra Afrika\u2019n\u0131n g\u00f6be\u011fine kadar gitmi\u015f ve vaziyet orada bulunan herkesi \u015fa\u015f\u0131rtm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<div class=\"widget widget-article-img type1 \" style=\"text-align:justify;\">\n<figure>\n<div class=\"img\">\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_2609\" style=\"width: 341px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-2609\" data-attachment-id=\"2609\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/11\/fahreddin-pasa\/1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493.jpg\" data-orig-size=\"331,431\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493.jpg?w=230\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493.jpg?w=331\" class=\"alignnone size-full wp-image-2609\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493.jpg\" alt=\"1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493\" width=\"331\" height=\"431\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493.jpg 331w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493.jpg?w=115&amp;h=150 115w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_314d1cb43254037c50713efb1d1eb493.jpg?w=230&amp;h=300 230w\" sizes=\"(max-width: 331px) 100vw, 331px\"><p id=\"caption-attachment-2609\" class=\"wp-caption-text\">Fahreddin Pa\u015fa, maiyeti ile beraber Hazreti Muhammed\u2019in kabrinden \u00e7\u0131karken.<\/p><\/div><\/p>\n<\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">AR\u015e\u0130VDEK\u0130 D\u0130\u011eER BELGELER<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bug\u00fcn bu sayfada,&nbsp;Fahreddin Pa\u015fa\u2019n\u0131n bir mektubunu yay\u0131nl\u0131yorum: B\u00fcy\u00fck zaferin ard\u0131ndan&nbsp;Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya yazd\u0131\u011f\u0131 ve \u015fimdi Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ar\u015fivi\u2019nde bulunan mektubunu&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fahreddin Pa\u015fa,&nbsp;mektubu yazd\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada \u00e7ok uzaklarda, K\u00e2bil Sefiri, yani Ankara\u2019n\u0131n&nbsp;\u201cm\u00fcmessili\u201d&nbsp;olarak Afganistan\u2019dad\u0131r; 30 A\u011fustos\u2019ta ya\u015fanan zaferin haberini olduk\u00e7a ge\u00e7 \u00f6\u011frenmi\u015f ve \u00f6\u011frenmesinden hemen sonra da&nbsp;Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya hissiyat\u0131n\u0131 ifade eden bir tebrik mektubu yazm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<div class=\"widget widget-article-img type1 \" style=\"text-align:justify;\">\n<figure>\n<div class=\"img\">\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_2608\" style=\"width: 318px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-2608\" data-attachment-id=\"2608\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/11\/fahreddin-pasa\/1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93.jpg\" data-orig-size=\"308,461\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93.jpg?w=200\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93.jpg?w=308\" class=\"alignnone size-full wp-image-2608\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93.jpg\" alt=\"1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93\" width=\"308\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93.jpg 308w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93.jpg?w=100&amp;h=150 100w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_89e16214ab775e44262609730b641d93.jpg?w=200&amp;h=300 200w\" sizes=\"(max-width: 308px) 100vw, 308px\"><p id=\"caption-attachment-2608\" class=\"wp-caption-text\">Fahreddin Pa\u015fa (sa\u011fda) ile Afganistan Kral\u0131 Amanullah Han\u2019\u0131n bayraklara b\u00fcr\u00fcnerek \u00e7ektirdikleri foto\u011fraf.<\/p><\/div><\/p>\n<div class=\"zoom-in-out\"><\/div>\n<\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Medine M\u00fcdafii\u2019nin T\u00fcrkiye\u2019den ayr\u0131lmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda da baz\u0131 anla\u015fmazl\u0131klar ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131r.&nbsp;Fahreddin&nbsp;Pa\u015fa&nbsp;b\u00fcy\u00fck zafer \u00f6ncesinde Yenig\u00fcn Gazetesi\u2019nde sava\u015f hakk\u0131nda birka\u00e7 makale yay\u0131nlam\u0131\u015f, baz\u0131 konularda hat\u00e2 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015f ve yazd\u0131klar\u0131 ba\u015fta&nbsp;Mustafa Kemal Pa\u015fa&nbsp;olmak \u00fczere Ankara\u2019y\u0131 hiddetlendirmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu makalelerle ilgili olarak Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ar\u015fivi\u2019nde burada yer vermedi\u011fim baz\u0131 yaz\u0131\u015fmalar vard\u0131r ve \u00f6zellikle&nbsp;Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019n\u0131n&nbsp;Fahreddin&nbsp;Pa\u015fa\u2019n\u0131n iddialar\u0131na hayli sinirlendi\u011fi g\u00f6r\u00fclmektedir&#8230;<\/p>\n<div class=\"widget widget-article-img type1 \" style=\"text-align:justify;\">\n<figure>\n<div class=\"img\">\n<div class=\"zoom-in-out\"><\/div>\n<p><div style=\"width: 608px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img src=\"https:\/\/im.haberturk.com\/2017\/12\/31\/ver1514692098\/1777014_9dc238e1e71de38081b78de8edd39a6f.jpg\" alt=\"\" width=\"598\" height=\"397\"><p class=\"wp-caption-text\">Fahreddin Pa\u015fa\u2019n\u0131n Afganistan\u2019a gitmek \u00fczere yola \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada<br \/>veda maksad\u0131 ile Ankara\u2019ya, Meclis\u2019e \u00e7ekti\u011fi telgraf.<\/p><\/div><\/p>\n<\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2018OSMANCI\u011eI KURTARDINIZ!\u2019<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fahreddin Pa\u015fa,&nbsp;Afganistan\u2019a i\u015fte b\u00f6yle bir k\u0131rg\u0131nl\u0131k havas\u0131 i\u00e7erisinde gitmi\u015f,&nbsp;Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya 21 Ekim\u2019de g\u00f6nderdi\u011fi tebrik mektubunu da bu hislerle yazm\u0131\u015ft\u0131r ve \u00fcsl\u00fbbunda tahminlerinin yanl\u0131\u015f \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n verdi\u011fi bir \u00fcz\u00fcnt\u00fc h\u00e2kim gibidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">A\u015fa\u011f\u0131da, Medine M\u00fcdafii&nbsp;Fahreddin&nbsp;Pa\u015fa\u2019n\u0131n K\u00e2bil B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi oldu\u011fu s\u0131rada b\u00fcy\u00fck zaferin ard\u0131ndan, 21 Ekim 1922\u2019de&nbsp;Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya yazd\u0131\u011f\u0131 ve bug\u00fcn Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ar\u015fivi\u2019nde 01016945-78 numarada muhafaza edilen mektubunun tam metni yeral\u0131yor ve Pa\u015fa\u2019n\u0131n Yenig\u00fcn Gazetesi\u2019ne yazd\u0131\u011f\u0131 makaleleri hakk\u0131nda devletin \u00fcst d\u00fczeyinin yaz\u0131\u015fmalar\u0131 da s\u00f6yledi\u011fim gibi ayn\u0131 ar\u015fivde bulunuyor.<\/p>\n<div class=\"widget widget-article-img type1 \" style=\"text-align:justify;\">\n<figure>\n<div class=\"img\">\n<div class=\"zoom-in-out\"><\/div>\n<p><div style=\"width: 610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img src=\"https:\/\/im.haberturk.com\/2017\/12\/31\/ver1514692098\/1777014_233a8b32d381f524425b2347e7c7a390.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"479\"><p class=\"wp-caption-text\">Fahreddin Pa\u015fa\u2019n\u0131n Mustafa Kemal\u2019e mektubu.<\/p><\/div><\/p>\n<\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte,&nbsp;Fahreddin Pa\u015fa\u2019n\u0131n&nbsp;Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019ya g\u00f6nderdi\u011fi mektubunun tam metni:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cPek muhterem pa\u015fa hazretleri,<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yaln\u0131z vatan-\u0131 m\u00fcbareki ve \u00e2t\u00ee-i mill\u00eemizi (mill\u00ee gelece\u011fimizi) de\u011fil, onlarla beraber \u00e2lem-i \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n da \u00fcmid ve istikbalini kurtaran muzafferiyet-i uzm\u00e2n\u0131z\u0131 (b\u00fcy\u00fck zaferinizi) ellerinizi ve g\u00f6zlerinizi \u00f6perek kutlular\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00fczel \u0130zmir\u2019imizi kurtard\u0131n\u0131z, Osmanc\u0131\u011f\u0131n mukaddes har\u00eemini temizlediniz, T\u00fcrk izzet-i nefsine vurulmak istenen y\u00fczkaras\u0131n\u0131 Akdeniz\u2019le paklad\u0131n\u0131z!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hi\u00e7bir t\u00e2birin ed\u00e2 edemeyece\u011fi kadar b\u00fcy\u00fck olan zaferinizle Cen\u00e2b-\u0131 Hakk\u2019\u0131 kullu\u011fumuzdan raz\u0131 ve Cen\u00e2b-\u0131 Mustafa\u2019n\u0131n r\u00fbhunu ho\u015fnut k\u0131ld\u0131n\u0131z!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hepimize kan kusturan m\u00fctarekenin o firavun devrini, himem\u00e2t-\u0131 cel\u00eelenizle (k\u0131ymetli himmetlerinizle) bug\u00fcn bir ruya gibi hat\u0131rl\u0131yoruz. O el\u00eem k\u00e2busu, elhak, Hazret-i Yusuf\u2019tan daha muvaffakiyetle tebs\u00eer (izah) eylediniz! Az\u00eez olunuz!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hil\u00e2lin hus\u00fbfetini (ay tutulmas\u0131n\u0131) rasad edenler, \u015fimdi g\u00f6z kama\u015ft\u0131ran bir tul\u00fba (g\u00fcne\u015fin do\u011fu\u015funa) \u015fahid oluyorlar. Bir milletin ve bir \u00fcmmetin \u015f\u00fckran ve mahmideti (\u00f6vmesi) ile y\u00fczy\u00fcze bulundu\u011funuz \u015fu s\u0131rada size hodg\u00e2m\u00e2ne (bencilce) kendimden bahsedece\u011fim i\u00e7in beni ba\u011f\u0131\u015flay\u0131n\u0131z!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Pa\u015fa hazretleri, benim kocam\u0131\u015f \u00f6mr\u00fcm\u00fc tazelediniz! Sa\u011f olunuz!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hayat\u0131mda hi\u00e7bir zaman kendimi bu kadar bahtiyar hissetmemi\u015fimdir ve etmeyece\u011fimdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kalbim, saadetin bu derecesine tahamm\u00fcl edemeyecek kadar n\u00e2\u00e7izdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk be\u015f\u00e2ret haberi (m\u00fcjde) geldi\u011fi zaman y\u00fcre\u011fimin nas\u0131l \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve alt\u0131n ordunuza iltihak etmek (kat\u0131lmak) ister gibi g\u00f6\u011fs\u00fcm\u00fc nas\u0131l zorlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 Allah bilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Pa\u015fa hazretleri, size yaln\u0131z \u015f\u00fckran ve imtinanlar\u0131m\u0131 (iyilikleri anlatmay\u0131) de\u011fil, m\u00fcsaadenizle biraz da hicranlar\u0131m\u0131 s\u00f6ylemek isterim: Bahtiyar ketibeniz (birlikleriniz) aras\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck bir hizmet rol\u00fc, bir saka neferli\u011fi olsun ifa edemeyece\u011fime pek m\u00fcteessirim. Ben de herkes gibi siyaseten bir sulh yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, taarruz i\u00e7in hen\u00fcz vakit ve saat gelmedi\u011fini zannediyordum. Bunun i\u00e7indir ki k\u0131rk\u0131ndan, hatt\u00e2 ellisinden sonra saz \u00e7ald\u0131m siyas\u00ee vazife ald\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Pa\u015fa hazretleri. B\u00f6yle olaca\u011f\u0131n\u0131 bilse idim veya biraz hissetse idim, herhalde yan\u0131n\u0131zdan bu kadar uzakla\u015fmazd\u0131m. Bu gaflet, benim i\u00e7in tel\u00e2fisi gayr\u0131 kabil bir ziy\u00e2 (kay\u0131p) ve mahrumiyet oldu. Y\u00fcre\u011fimden g\u00fcnlerce kanlar bo\u015fand\u0131. Yaral\u0131lar\u0131n\u0131z aras\u0131nda beni de bir a\u011f\u0131r mecruh (yaral\u0131) olarak sayabilirsiniz!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Maamafih bu kadar uzaktan bile askerli\u011finizin ayak sesini al\u0131yor ve alt\u0131n ordunuza mensubiyetle iftihar ediyorum. Onun eski formas\u0131n\u0131 \u00fczerimde \u015fahane bir hil\u2019at (kaftan) gibi ta\u015f\u0131yorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Minnet ve mahmidetlerimizin yeti\u015femeyece\u011fi kadar y\u00fcce himmet ve mazhariyetlerinizden dolay\u0131 m\u00fcbarek ellerinizi ve g\u00f6zlerinizi \u00f6perek sizi tekrar tekrar tebrik ve tebc\u00eel eylerim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Filvaki, tehniyelerim (tebriklerim) gecikmi\u015f olabilir. Fakat ne beis var. Biz daha bayram\u0131n i\u00e7indeyiz ve bu \u0131yd-i ekber (b\u00fcy\u00fck bayram) \u00f6teki bayramlar gibi f\u00e2ni ve k\u0131sa \u00f6m\u00fcrl\u00fc de\u011fildir. Bizden sonra daha pek \u00e7ok nesiller onun \u015feker ve \u015ferbetini ter \u00fc taze bulacaklard\u0131r Pa\u015fa hazretleri. 21 Te\u015frinevvel 338 (21 Ekim 1922).<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">H\u00fcrmetk\u00e2r\u0131n\u0131z<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K\u00e2bil Sefiri<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fahreddin\u201d<\/p>\n<div class=\"widget widget-article-img type1 \" style=\"text-align:justify;\">\n<figure>\n<div class=\"img\">\n<div class=\"zoom-in-out\"><\/div>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_2607\" style=\"width: 293px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-2607\" data-attachment-id=\"2607\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/11\/fahreddin-pasa\/1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2.jpg\" data-orig-size=\"283,435\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2.jpg?w=195\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2.jpg?w=283\" class=\" size-full wp-image-2607 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2.jpg\" alt=\"1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2\" width=\"283\" height=\"435\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2.jpg 283w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1777014_e97e38cec4418b33a6d1dc0baf946ea2.jpg?w=98&amp;h=150 98w\" sizes=\"(max-width: 283px) 100vw, 283px\"><p id=\"caption-attachment-2607\" class=\"wp-caption-text\">Fahreddin Pa\u015fa, son senelerinde.<\/p><\/div><\/p>\n<\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p style=\"text-align:right;\"><em><a href=\"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/murat-bardakci\/1777014-col-kaplani-fahreddin-pasanin-buyuk-zaferin-ardindan-mustafa-kemal-pasaya-yazdigi-icli-mektup\">Murat Bardak\u00e7\u0131<\/a><\/em><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}