{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Ben kom\u00fcnistim karde\u015fim, saklar\u0131m)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/09\/fikra-ben-komunistim-kardesim-saklarim\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/09\/fikra-ben-komunistim-kardesim-saklarim\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/09\/fikra-ben-komunistim-kardesim-saklarim\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3209",
    "updated": "2020-05-19T13:10:53Z",
    "published": "2020-08-09T09:00:41Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "12 Eyl\u00fcl Darbesi sonras\u0131 aranan birilerini evinde saklad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Reha Ma\u011fden, bunu niye yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 soran polise tek c\u00fcmlelik bu ifadeyi veriyor: &#8220;Ben kom\u00fcnistim karde\u015fim, saklar\u0131m!&#8221;"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">12 Eyl\u00fcl Darbesi sonras\u0131 aranan birilerini evinde saklad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Reha Ma\u011fden, bunu niye yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 soran polise tek c\u00fcmlelik bu ifadeyi veriyor: &#8220;Ben kom\u00fcnistim karde\u015fim, saklar\u0131m!&#8221;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3210\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/09\/fikra-ben-komunistim-kardesim-saklarim\/a-cuban-rebel-is-executed-by-a-firing-squad-1956\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/a-cuban-rebel-is-executed-by-a-firing-squad-1956..jpg\" data-orig-size=\"500,295\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"A Cuban rebel is executed by a firing squad, 1956.\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/a-cuban-rebel-is-executed-by-a-firing-squad-1956..jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/a-cuban-rebel-is-executed-by-a-firing-squad-1956..jpg?w=500\" class=\"alignnone  wp-image-3210\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/a-cuban-rebel-is-executed-by-a-firing-squad-1956..jpg\" alt=\"A Cuban rebel is executed by a firing squad, 1956.\" width=\"693\" height=\"409\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/a-cuban-rebel-is-executed-by-a-firing-squad-1956..jpg 500w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/a-cuban-rebel-is-executed-by-a-firing-squad-1956..jpg?w=150&amp;h=89 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/a-cuban-rebel-is-executed-by-a-firing-squad-1956..jpg?w=300&amp;h=177 300w\" sizes=\"(max-width: 693px) 100vw, 693px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}