{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Bizim kar\u0131lar tezek kokar)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/16\/fikra-bizim-karilar-tezek-kokar\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/16\/fikra-bizim-karilar-tezek-kokar\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/16\/fikra-bizim-karilar-tezek-kokar\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3214",
    "updated": "2020-05-19T13:24:59Z",
    "published": "2020-08-16T09:00:14Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Altm\u0131\u015fl\u0131 y\u0131llarda Karadeniz\u2019in bir k\u00f6y\u00fcnde muhtemelen bir Adalet Partili y\u00f6netici, k\u0131sa s\u00fcre sonra \u015fehirde miting yapacak olan T\u00fcrkiye \u0130\u015f\u00e7i Partisi ile ilgili olarak halk\u0131 uyar\u0131yor. Onlara \u2018kar\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131 alacaklar, mallar\u0131n\u0131za el koyacaklar\u2019 diyor. K\u00f6yl\u00fcn\u00fcn biri de \u00e7\u0131k\u0131p \u2018bizim kar\u0131lar tezek kokar, seninkisi parf\u00fcm, bu adamlar bizimkileri n\u2019apacak, alsa alsa senin kar\u0131y\u0131 al\u0131rlar. Sen ondan korkuyorsun\u2019 diyor."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Altm\u0131\u015fl\u0131 y\u0131llarda Karadeniz\u2019in bir k\u00f6y\u00fcnde muhtemelen bir Adalet Partili y\u00f6netici, k\u0131sa s\u00fcre sonra \u015fehirde miting yapacak olan T\u00fcrkiye \u0130\u015f\u00e7i Partisi ile ilgili olarak halk\u0131 uyar\u0131yor. Onlara \u2018kar\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131 alacaklar, mallar\u0131n\u0131za el koyacaklar\u2019 diyor. K\u00f6yl\u00fcn\u00fcn biri de \u00e7\u0131k\u0131p \u2018bizim kar\u0131lar tezek kokar, seninkisi parf\u00fcm, bu adamlar bizimkileri n\u2019apacak, alsa alsa senin kar\u0131y\u0131 al\u0131rlar. Sen ondan korkuyorsun\u2019 diyor.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3218\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/16\/fikra-bizim-karilar-tezek-kokar\/18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n.jpg\" data-orig-size=\"600,476\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n.jpg?w=600\" class=\"alignnone  wp-image-3218\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n.jpg?w=724&#038;h=574\" alt=\"18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n\" width=\"724\" height=\"574\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n.jpg 600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n.jpg?w=150&amp;h=119 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/18519919_1229006010558463_5420403978195957950_n.jpg?w=300&amp;h=238 300w\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}