{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u0130brahim Alaeddin G\u00f6vsa"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/13\/ibrahim-alaeddin-govsa\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/13\/ibrahim-alaeddin-govsa\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/13\/ibrahim-alaeddin-govsa\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3792","updated":"2020-05-26T13:38:10Z","published":"2020-08-13T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"YARALI \u0130ri, geni\u015f \u00e7ehresinde dalgal\u0131Par\u00e7a par\u00e7a g\u00fcne\u015f, barut lekesi.\u00c7at\u0131k ka\u015flar g\u00f6sterir ki kavgal\u0131Aln\u0131ndaki b\u00fckl\u00fcmlerde \u00f6fkesi. \u00c7ene enli, elmac\u0131klar az \u00e7\u0131k\u0131k,Kahramanca y\u00fczden ta\u015far g\u00fcr b\u0131y\u0131k. Geni\u015f g\u00f6\u011f\u00fcs, iri, metin omuzlar,B\u00e2zusunda bur\u00e7 e\u011filen bir civ\u00e2n.\u015eimdi yerde bin g\u00fc\u00e7l\u00fckle k\u0131m\u0131ldar,Bir y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f kale gibi peri\u015fan. &#8211; Ge\u00e7mi\u015f olsun, nas\u0131l oldu?&#8211; D\u00f6\u011f\u00fc\u015ft\u00fck.Cevab budur, \u00e7ok s\u00f6ylemez as\u00eel T\u00fcrk. \u00c7ok s\u00f6ylemez, fakat &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/13\/ibrahim-alaeddin-govsa\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u0130brahim Alaeddin G\u00f6vsa<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>YARALI<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130ri, geni\u015f \u00e7ehresinde dalgal\u0131<br>Par\u00e7a par\u00e7a g\u00fcne\u015f, barut lekesi.<br>\u00c7at\u0131k ka\u015flar g\u00f6sterir ki kavgal\u0131<br>Aln\u0131ndaki b\u00fckl\u00fcmlerde \u00f6fkesi.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c7ene enli, elmac\u0131klar az \u00e7\u0131k\u0131k,<br>Kahramanca y\u00fczden ta\u015far g\u00fcr b\u0131y\u0131k.<\/p>\n\n\n\n<p>Geni\u015f g\u00f6\u011f\u00fcs, iri, metin omuzlar,<br>B\u00e2zusunda bur\u00e7 e\u011filen bir civ\u00e2n.<br>\u015eimdi yerde bin g\u00fc\u00e7l\u00fckle k\u0131m\u0131ldar,<br>Bir y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f kale gibi peri\u015fan.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Ge\u00e7mi\u015f olsun, nas\u0131l oldu?<br>&#8211; D\u00f6\u011f\u00fc\u015ft\u00fck.<br>Cevab budur, \u00e7ok s\u00f6ylemez as\u00eel T\u00fcrk.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c7ok s\u00f6ylemez, fakat o s\u00e2f g\u00f6zleri<br>R\u00fbhundaki derinli\u011fi anlat\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>Orda harbi, intikam\u0131, zaferi,<br>Orda k\u00f6y\u00fc, evi, a\u015fk\u0131 hep vard\u0131r.<br>\u00c2h o g\u00f6zler \u00f6l\u00fcm, hicr\u00e2n, kan dolu.<br>&#8211; Nerelisin a hem\u015ferim?<br>&#8211; Gonyalu&#8230;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3794\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/13\/ibrahim-alaeddin-govsa\/kurbanbaba-taarruzu\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kurbanbaba-taarruzu.jpg\" data-orig-size=\"564,608\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"KURBANBABA TAARRUZU\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kurbanbaba-taarruzu.jpg?w=278\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kurbanbaba-taarruzu.jpg?w=564\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kurbanbaba-taarruzu.jpg?w=564\" class=\"wp-image-3794\" width=\"702\" height=\"757\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kurbanbaba-taarruzu.jpg 564w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kurbanbaba-taarruzu.jpg?w=139 139w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kurbanbaba-taarruzu.jpg?w=278 278w\" sizes=\"(max-width: 702px) 100vw, 702px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}