{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"At"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/17\/at\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/17\/at\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/17\/at\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2857","updated":"2020-06-04T17:18:54Z","published":"2020-11-17T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Baharda \u015fu atlara ne oluyor? Baz\u0131 b\u00f6ceklerin ve kertenkelelerin, a\u015fk mevsiminde, uzviyetleri zehirle doldu\u011funu biliyoruz. Acaba bahar atlar\u0131n da m\u0131 kan\u0131n\u0131 zehirliyor? Senenin on bir ay\u0131 yumu\u015fak ba\u015fl\u0131 ve uysal olan at, bahar \u00e7ay\u0131r\u0131ndan a\u011fz\u0131na bir tutam ot al\u0131nca hassas, \u00fcrkek ve tehlikeli bir hayvana d\u00f6n\u00fcyor. En uzak ufuklar\u0131n arkas\u0131ndan gelen en hafif bir k\u0131srak &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/17\/at\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">At<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Baharda \u015fu atlara ne oluyor? Baz\u0131 b\u00f6ceklerin ve kertenkelelerin, a\u015fk mevsiminde, uzviyetleri zehirle doldu\u011funu biliyoruz. Acaba bahar atlar\u0131n da m\u0131 kan\u0131n\u0131 zehirliyor? Senenin on bir ay\u0131 yumu\u015fak ba\u015fl\u0131 ve uysal olan at, bahar \u00e7ay\u0131r\u0131ndan a\u011fz\u0131na bir tutam ot al\u0131nca hassas, \u00fcrkek ve tehlikeli bir hayvana d\u00f6n\u00fcyor. En uzak ufuklar\u0131n arkas\u0131ndan gelen en hafif bir k\u0131srak kokusunu duyar duymaz, bahar g\u00fcne\u015finde renkli t\u00fcyleri p\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l yanan g\u00fczel ba\u015f\u0131n burun delikleri korkun\u00e7 bir i\u015ftiha ile a\u00e7\u0131l\u0131yor, kulaklar huniler gibi dikiliyor ve gen\u00e7 ki\u015fnemeler, bahar\u0131 bir f\u0131rt\u0131nan\u0131n g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcleri gibi, ye\u015fil ovalarda uzun uzun akisler yap\u0131yor. A\u015fk mevsimi m\u00fcddetince, hemen b\u00fct\u00fcn d\u00f6rt bacakl\u0131lar gibi bu zavall\u0131 asil hayvan\u0131n bir dakika rahat\u0131 yoktur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015e\u00fckretmeli ki insan, b\u00f6yle belirli bir a\u015fk mevsimine t\u00e2bi de\u011fil! \u00d6yle olmasayd\u0131, bahar\u0131n kokular\u0131 havalara da\u011f\u0131l\u0131r da\u011f\u0131lmaz kuduracak insan\u0131n di\u015f ve t\u0131rnaklar\u0131yle y\u0131kaca\u011f\u0131 medeniyete, her sene bahardan sonra yeniden ba\u015flamas\u0131 l\u00e2z\u0131m gelecekti.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Ahmet H\u00e2\u015fim, Bize G\u00f6re<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2876\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/19\/dinlenme-ve-eglenme-gunu\/87843497_909047622879880_6700753013075607552_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/87843497_909047622879880_6700753013075607552_n.jpg\" data-orig-size=\"720,960\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"87843497_909047622879880_6700753013075607552_n\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/87843497_909047622879880_6700753013075607552_n.jpg?w=225\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/87843497_909047622879880_6700753013075607552_n.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2876\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/87843497_909047622879880_6700753013075607552_n.jpg\" alt=\"87843497_909047622879880_6700753013075607552_n\" width=\"720\" height=\"960\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/87843497_909047622879880_6700753013075607552_n.jpg 720w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/87843497_909047622879880_6700753013075607552_n.jpg?w=113&amp;h=150 113w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/87843497_909047622879880_6700753013075607552_n.jpg?w=225&amp;h=300 225w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\"><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}