{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Attil\u00e2 \u0130lhan"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/13\/attila-ilhan\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/13\/attila-ilhan\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/13\/attila-ilhan\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2680","updated":"2020-04-30T18:07:24Z","published":"2020-11-13T09:00:35Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"K\u0130M KALDI Silah at\u0131lm\u0131yor G\u00fcvercin \u015fak\u0131rt\u0131s\u0131d\u0131r \u015eafakta yald\u0131zlanan \u015ead\u0131rvanda su Ihlamurlarda ezan G\u00f6rkemli bir namaz u\u011fultusu Heyhat! Hamzabey Cami-i \u015eerif&#8217;inden kim kald\u0131? Kim kald\u0131 eski Selanik&#8217;ten? Laternalar sustu S\u00fcrahiler tenha Tek kibrit \u00e7ak\u0131lm\u0131yor Kim kald\u0131 \u0130ttihat ve Terakki&#8217;den? O J\u00f6nt\u00fcrkler ki &#8211; `hari\u00e7ten\u00a0evrak-\u0131 muz\u0131rra celbederlerdi&#8217; &#8211; O fedailer ki barut \u00f6ks\u00fcr\u00fcrler Sakal t\u0131ra\u015flar\u0131 mavi K\u0131rm\u0131z\u0131 &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/13\/attila-ilhan\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Attil\u00e2 \u0130lhan<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>K\u0130M KALDI<\/p>\n<p>Silah at\u0131lm\u0131yor<br \/>\nG\u00fcvercin \u015fak\u0131rt\u0131s\u0131d\u0131r<br \/>\n\u015eafakta yald\u0131zlanan<br \/>\n\u015ead\u0131rvanda su<br \/>\nIhlamurlarda ezan<br \/>\nG\u00f6rkemli bir namaz u\u011fultusu<br \/>\nHeyhat!<br \/>\nHamzabey Cami-i \u015eerif&#8217;inden kim kald\u0131?<br \/>\nKim kald\u0131 eski Selanik&#8217;ten?<br \/>\nLaternalar sustu<br \/>\nS\u00fcrahiler tenha<br \/>\nTek kibrit \u00e7ak\u0131lm\u0131yor<br \/>\nKim kald\u0131 \u0130ttihat ve Terakki&#8217;den?<br \/>\nO J\u00f6nt\u00fcrkler ki &#8211; `hari\u00e7ten\u00a0evrak-\u0131 muz\u0131rra celbederlerdi&#8217; &#8211;<br \/>\nO fedailer ki barut \u00f6ks\u00fcr\u00fcrler<br \/>\nSakal t\u0131ra\u015flar\u0131 mavi<br \/>\nK\u0131rm\u0131z\u0131 b\u0131y\u0131klar\u0131 biber<br \/>\nKim kald\u0131\u00a0M\u00fcdafaa-i Hukuk Cemiyeti&#8217;nden?<br \/>\nAvc\u0131 ceketi<br \/>\nK\u00f6r\u00fckl\u00fc \u00e7izme<br \/>\nAstragan kalpak<br \/>\nBazen &#8216;\u0130ttihat\u00e7\u0131&#8217;<br \/>\nHafif &#8216;\u0130\u015ftirakiyun&#8217;<br \/>\n\u00d6fkeli ka\u015flar\u0131 salk\u0131m sa\u00e7ak<br \/>\nKumral b\u0131y\u0131klar\u0131 mahzun<br \/>\nHani felaket t\u00fct\u00fcn i\u00e7erler<br \/>\nCeplerinde idam fermanlar\u0131<br \/>\nBellerinde s\u00f6\u011f\u00fct yapra\u011f\u0131 b\u0131\u00e7ak<br \/>\nYa Millet Meclisi&#8217;nde meb&#8217;us<br \/>\nYa Kuva-yi Seyyare&#8217;de asker<br \/>\nKadehlerde rak\u0131<br \/>\nNazl\u0131 beyaz<br \/>\nVanik\u00f6y korusunun Tesrinler&#8217;deki sisi<br \/>\nGramofonda incesaz<br \/>\nMeyhane musikisi<br \/>\nO \u015fenliklerden heyhat kim kald\u0131?<br \/>\nEzeli dalg\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n \u0131sl\u0131\u011f\u0131d\u0131r ney<br \/>\nKeman yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lmas\u0131ndan tedirgin<br \/>\nUtlar vahim sorular soruyor<br \/>\n\u00d6ld\u00fc Naz\u0131m Samilof,\u00a0Sar\u0131 Mustafa<br \/>\nY\u0131k\u0131lm\u0131\u015f Strasnoy Ploscat&#8217;in saat kulesi<br \/>\nEski Bol\u015feviklerden kim kald\u0131?<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2684\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/13\/attila-ilhan\/dodtkb8wkaamv_h\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dodtkb8wkaamv_h.jpg\" data-orig-size=\"680,516\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"DoDTKb8WkAAMV_H\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dodtkb8wkaamv_h.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dodtkb8wkaamv_h.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2684\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dodtkb8wkaamv_h.jpg\" alt=\"DoDTKb8WkAAMV_H\" width=\"680\" height=\"516\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dodtkb8wkaamv_h.jpg 680w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dodtkb8wkaamv_h.jpg?w=150&amp;h=114 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dodtkb8wkaamv_h.jpg?w=300&amp;h=228 300w\" sizes=\"(max-width: 680px) 100vw, 680px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}