{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Cahit Zarifo\u011flu"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/20\/cahit-zarifoglu-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/20\/cahit-zarifoglu-2\/#comments","@thr:count":"2"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/20\/cahit-zarifoglu-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"2"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2674","updated":"2020-05-01T09:52:52Z","published":"2020-11-20T09:00:09Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"\u00c7O\u011eALMAK \u00c7ocuklar\u0131m\u0131zla Atlara biniyorduk D\u00f6n\u00fcp bakarken ge\u00e7mi\u015fe &#8211; kumandal\u0131 Atlara biniyorduk Benim \u00e7ok \u00e7ocu\u011fum oldu Kad\u0131n\u0131m sen onlar\u0131n y\u00fczlerini \u00c7al\u0131lardan kolla B\u00fct\u00fcn \u00e7\u0131plaks\u0131n &#8211; omuzlar\u0131n Birbirine i\u00e7i\u00e7e iki saat rakkas\u0131 Gelecekte kumandal\u0131 &#8211; d\u00f6n\u00fcyor G\u00fcne\u015fi al\u0131yor &#8211; al\u0131yor g\u00f6vden Karanl\u0131k e\u015fyada bulup \u00dcrk\u00fcnce parlay\u0131p ko\u015fan hayvanda bularak \u00c7ocuklar\u0131m\u0131zlaysa &#8211; se\u00e7erek beni \u0130\u00e7inin \u00e7a\u011f\u0131rmas\u0131 bir k\u0131r &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/20\/cahit-zarifoglu-2\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Cahit Zarifo\u011flu<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>\u00c7O\u011eALMAK<\/p>\n<p>\u00c7ocuklar\u0131m\u0131zla<br \/>\nAtlara biniyorduk<\/p>\n<p>D\u00f6n\u00fcp bakarken ge\u00e7mi\u015fe &#8211; kumandal\u0131<br \/>\nAtlara biniyorduk<br \/>\nBenim \u00e7ok \u00e7ocu\u011fum oldu<br \/>\nKad\u0131n\u0131m sen onlar\u0131n y\u00fczlerini<br \/>\n\u00c7al\u0131lardan kolla<\/p>\n<p>B\u00fct\u00fcn \u00e7\u0131plaks\u0131n &#8211; omuzlar\u0131n<br \/>\nBirbirine i\u00e7i\u00e7e iki saat rakkas\u0131<br \/>\nGelecekte kumandal\u0131 &#8211; d\u00f6n\u00fcyor<br \/>\nG\u00fcne\u015fi al\u0131yor &#8211; al\u0131yor g\u00f6vden<br \/>\nKaranl\u0131k e\u015fyada bulup<br \/>\n\u00dcrk\u00fcnce parlay\u0131p ko\u015fan hayvanda bularak<\/p>\n<p>\u00c7ocuklar\u0131m\u0131zlaysa &#8211; se\u00e7erek beni<br \/>\n\u0130\u00e7inin \u00e7a\u011f\u0131rmas\u0131 bir k\u0131r hayvan\u0131 d\u00fczl\u00fc\u011f\u00fcyle<br \/>\nBedensel &#8211; se\u00e7erek ve buyruk \u00fczerine<br \/>\n\u0130\u00e7ine al\u0131\u015f\u0131n doyuru\u015fun<br \/>\nO erkek giysilerine giydiri\u015fin<\/p>\n<p>Do\u011fan\u0131n \u00e7izdi\u011fini<br \/>\n\u00c7izip kanatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hi\u00e7 g\u00f6rmedim seni<br \/>\n\u00c7al\u0131 e\u011fildi yumu\u015fad\u0131 batan ta\u015f<br \/>\nKabuklar d\u00fcz bir s\u0131yr\u0131lma oldu<br \/>\n\u0130\u015fte en ba\u015fta ve de\u011fi\u015fen d\u00fcnyada &#8211; durmadan &#8220;sen&#8221; kalabilirlikle<\/p>\n<p>G\u00fczel k\u0131l\u0131nan sen<br \/>\nBeni de kutsal s\u0131vamaktas\u0131n<\/p>\n<p>G\u00fczelle\u015fiyorum \u00e7ocuklar\u0131m\u0131zla<br \/>\nHat\u0131rlad\u0131k\u00e7a ko\u015fuyorum &#8211; biz gelece\u011fi<br \/>\n\u00c7oktan ya\u015fad\u0131k \u00f6yle mi kad\u0131n\u0131m<br \/>\nKo\u015farak hat\u0131rl\u0131yorum aln\u0131m\u0131n terini<br \/>\nAvucumda tutup doyuran bu\u011fday a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda<br \/>\nSunarak g\u00f6\u011fe<br \/>\nS\u0131nayarak elimin aln\u0131mla anla\u015fan h\u00fcnerini<br \/>\nVe hat\u0131rl\u0131yorum ko\u015farak o gelecek zamanda<br \/>\n\u0130\u00e7imize s\u00f6yleyen sese ak\u0131yorduk<br \/>\n\u0130lkin korkuyorduk<br \/>\nTa\u015f\u0131n kovu\u011funda oturuyorken<br \/>\n\u00d6n\u00fcm\u00fczde a\u011fa\u00e7s\u0131z d\u00fczl\u00fck &#8211; \u00c7\u00f6l ya da kumsal<br \/>\nG\u00f6kte o acayip bak\u0131lamayan par\u0131lt\u0131<br \/>\nBuyruk al\u0131yorduk<\/p>\n<p>A\u00e7\u0131k<br \/>\nAnlaml\u0131<br \/>\n\u015eu bildi\u011fimiz gibi<br \/>\nVe d\u00fcnyada<br \/>\nYere basarak<br \/>\nOku&#8217;maya ba\u015flad\u0131k<\/p>\n<p>Ben \u00e7ocuklar\u0131m ve kad\u0131n\u0131m<br \/>\nBilerek erkekli\u011fi yery\u00fcz\u00fcnde<br \/>\nOnun ko\u015fturmas\u0131yla ko\u015farak<br \/>\nBilerek kad\u0131nl\u0131\u011f\u0131 yery\u00fcz\u00fcnde<br \/>\nOnun ko\u015fturmas\u0131yla kapanarak<br \/>\nEr\u00e7ocuklar sezinleyerek<br \/>\ngiderek tan\u0131yarak erkekli\u011fi<br \/>\nOnun ko\u015fturmas\u0131yla at\u0131larak<br \/>\nK\u0131zlar kendilerinde do\u011frudan bularak kad\u0131nl\u0131\u011f\u0131<br \/>\nOnun ko\u015fturmas\u0131yla a\u00e7\u0131larak<br \/>\nH\u0131zla istekle alarak<\/p>\n<p>Ben ve kad\u0131n\u0131m<br \/>\nA\u00e7\u0131k anlaml\u0131 \u015fu bildi\u011finiz gibi<br \/>\nVe d\u00fcnyada<br \/>\nYere basarak<br \/>\nErkekli\u011fi ve kad\u0131nl\u0131\u011f\u0131 h\u00fck\u00fcmet ettik<\/p>\n<p>Somuttur benim ba\u015f\u0131m<br \/>\nR\u00fczgar y\u00fcz\u00fcmde engellenir<br \/>\nSu akar sa\u00e7\u0131mdan<br \/>\n\u00d6fkemde aln\u0131mda &#8220;v&#8221; damar\u0131 kabar\u0131r<\/p>\n<p>Kad\u0131n\u0131mla hayvana benziyorduk<br \/>\nSa\u00e7akl\u0131 \u00fc\u00e7 kollu \u00fc\u00e7 ayakl\u0131<br \/>\nEti eti al\u0131yordu<br \/>\nbir hayvan\u0131 (Bo\u011fuyorduk\/Yoruyorduk\/A\u011f\u0131rl\u0131yorduk) aram\u0131zda<br \/>\nEt ati al\u0131yor &#8211; sert&#8217;e \u00e7arp\u0131yor kanl\u0131&#8217;dan ge\u00e7iyor<br \/>\nDe\u011fi\u015ftirmeden b\u0131rak\u0131yordu<\/p>\n<p>\u00c7ocuklar\u0131m\u0131zla<br \/>\nAtlara biniyorduk<br \/>\nD\u00f6n\u00fcp bakt\u0131rarak ba\u015f\u0131m\u0131z\u0131<br \/>\nArd\u0131m\u0131zda kalan topraklara &#8211; Buyruk alarak<br \/>\nAtlar\u0131 belirginli\u011fe kam\u00e7\u0131l\u0131yorduk<br \/>\nA\u00e7\u0131k<br \/>\nAnlaml\u0131<br \/>\n\u015eu bildi\u011finiz gibi<br \/>\nVe d\u00fcnyada<br \/>\nYere basarak<br \/>\nHaberi al\u0131yor yay\u0131yorduk i\u015flenmi\u015f ovalara<br \/>\nSesimiz olan at\u0131m\u0131zla &#8211; atlar\u0131m\u0131z olan sesimizle<br \/>\nKad\u0131nda \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 \u00e7o\u011faltarak &#8211; \u015fiirimizle<br \/>\nKent kurulu yama\u00e7lara &#8211; \u0131ss\u0131z da\u011flara da<\/p>\n<p>Tan\u0131kol<br \/>\nyer sahibi g\u00f6k sahibi<br \/>\nakt\u0131\u011f\u0131m\u0131za<br \/>\n\u0130\u00e7imize koydu\u011fun sesle<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2693\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/20\/cahit-zarifoglu-2\/samsunda-1940-yilinda-gerceklestirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotograf\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf..jpg\" data-orig-size=\"900,629\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"samsun\u2019da 1940 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen askeri tatbikata ait bir foto\u011fraf.\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf..jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf..jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2693\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf..jpg\" alt=\"samsun\u2019da 1940 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen askeri tatbikata ait bir foto\u011fraf.\" width=\"900\" height=\"629\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf..jpg 900w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf..jpg?w=150&amp;h=105 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf..jpg?w=300&amp;h=210 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf..jpg?w=768&amp;h=537 768w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" \/><\/p>"},"thr:total":"2","comments":{"commentCount":"2","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/032d5c7e2082261e196f483a9a2343eb?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"<a href='http:\/\/copdotcodedotblog.wordpress.com' rel='external nofollow ugc' class='url'>Tanrboby<\/a>","dateTime":"2020-11-20T22:00:43+03:00","commentBody":"Neden art\u0131k \u00fcretmiyorsunuz? Neden sessizli\u011fi se\u00e7iyorsunuz? Halbuki m\u00fczi\u011finiz umud ve g\u00fczellik bar\u0131nd\u0131r\u0131yor&#8230;","commentLikeCount":"1"}]}}