{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Sanat)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/15\/fikra-sanat\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/15\/fikra-sanat\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/15\/fikra-sanat\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3358","updated":"2020-05-24T18:45:27Z","published":"2020-11-15T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Gece taarruzundan d\u00f6n\u00fcyorduk. \u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz REO h\u0131zla alaya do\u011fru ilerliyordu. Yol bitmek bilmiyordu. Yirmi kadar adam, so\u011fu\u011fun ve a\u00e7l\u0131\u011f\u0131n etkisiyle b\u00fcz\u00fclm\u00fc\u015f uyukluyordu. Herkes vard\u0131\u011f\u0131 yerde s\u0131cak yemek ve yatak bulamayaca\u011f\u0131n\u0131 biliyordu. Umutsuzluk \u00e7\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fc. G\u00fcn yorgunlukla ge\u00e7mi\u015fti ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcn\u00fcn beter olaca\u011f\u0131 bilinen bir \u015feydi. Arac\u0131n i\u00e7ini bo\u011fan zifir asker adamlar\u0131n i\u00e7inden yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. A\u00e7t\u0131k ve so\u011fuk &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/15\/fikra-sanat\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Sanat)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">Gece taarruzundan d\u00f6n\u00fcyorduk. \u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz REO h\u0131zla alaya do\u011fru ilerliyordu. Yol bitmek bilmiyordu. Yirmi kadar adam, so\u011fu\u011fun ve a\u00e7l\u0131\u011f\u0131n etkisiyle b\u00fcz\u00fclm\u00fc\u015f uyukluyordu. Herkes vard\u0131\u011f\u0131 yerde s\u0131cak yemek ve yatak bulamayaca\u011f\u0131n\u0131 biliyordu. Umutsuzluk \u00e7\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fc. G\u00fcn yorgunlukla ge\u00e7mi\u015fti ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcn\u00fcn beter olaca\u011f\u0131 bilinen bir \u015feydi. Arac\u0131n i\u00e7ini bo\u011fan zifir asker adamlar\u0131n i\u00e7inden yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. A\u00e7t\u0131k ve so\u011fuk kemiklerimize i\u015fliyordu. Bir an tiz, yan\u0131k bir ses y\u00fckseldi. Bir uzun hava. Bir saattir a\u011fz\u0131n\u0131 b\u0131\u00e7ak a\u00e7mayan adamlardan sesler gelmeye ba\u015flad\u0131. Helal Olsun. Ya\u015fa. Allah raz\u0131 olsun.&nbsp;Ben i\u00e7imden kopan \u015feyi pek iyi bildi\u011fimden herkesin duygular\u0131n\u0131 iyi de\u011ferlendirebiliyordum. \u0130\u00e7imize bir \u015fey dolmu\u015ftu. G\u0131dal\u0131 bir \u015fey. Bir \u015fey eklendi bize. Daha dik duruldu. Ya\u015famakla bir ba\u011f kuruldu. Ve o sese bir tap\u0131n\u0131\u015f ba\u015flad\u0131. Esasen tap\u0131nmayla birlikte hayat da ba\u015flad\u0131. Ben bir \u015fairim ve d\u00fcz yaz\u0131y\u0131 iyi k\u0131v\u0131ram\u0131yorum. Bunu yazmay\u0131 mutlaka diledim. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6mr\u00fcm boyunca sanat\u0131n i\u015flevinin ne oldu\u011funun somutland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmemi\u015ftim. \u0130lk kez insan ya\u015famas\u0131na madd\u00ee olmad\u0131\u011f\u0131 san\u0131lan bir unsurun b\u00f6ylesine m\u00fcdahale etti\u011fini ve onu de\u011fi\u015ftirdi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm. \u00d6yle ki bi\u00e7im ve \u00f6z ili\u015fkileri de\u011fil, ya\u015famaya bir yan\u0131t olu\u015fu (sanat\u0131n) ilgimi \u00e7ekti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Ataol Behramo\u011flu-\u0130smet \u00d6zel, Gen\u00e7 Bir \u015eairden Gen\u00e7 Bir \u015eaire Mektuplar, O\u011flak Yay\u0131nlar\u0131, \u0130stanbul, 1995, s. 88-89<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3548\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/15\/fikra-sanat\/karacaoglan\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg\" data-orig-size=\"1280,800\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"KARACAO\u011eLAN\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3548\" width=\"738\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg?w=738 738w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaoc49elan.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 738px) 100vw, 738px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}