{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Ya ne zannediyorsun?)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/29\/fikra-ya-ne-zannediyorsun\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/29\/fikra-ya-ne-zannediyorsun\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/29\/fikra-ya-ne-zannediyorsun\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3733",
    "updated": "2020-05-25T19:40:22Z",
    "published": "2020-11-29T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "H. Basri \u00c7antay \u015f\u00f6yle nakleder: &#8220;Akif&#8217;in beraberinde bulunan, \u0130stanbul&#8217;dan gelen bir ki\u015fi &#8220;\u00dcstat, sizi T\u00fcrk\u00e7\u00fc g\u00f6r\u00fcyorum&#8221; demek istedi. Akif&#8217;in a\u011fz\u0131ndan alev gibi \u015fu kelimeler \u00e7\u0131kt\u0131: &#8211; Ya ne zannediyorsun? T\u00fcrk&#8217;e hi\u00e7bir kavmin horoz olmas\u0131na tahamm\u00fcl edemem!&#8221; (Akifname, \u0130stanbul)"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-justify\">H. Basri \u00c7antay \u015f\u00f6yle nakleder: &#8220;Akif&#8217;in beraberinde bulunan, \u0130stanbul&#8217;dan gelen bir ki\u015fi &#8220;\u00dcstat, sizi T\u00fcrk\u00e7\u00fc g\u00f6r\u00fcyorum&#8221; demek istedi. Akif&#8217;in a\u011fz\u0131ndan alev gibi \u015fu kelimeler \u00e7\u0131kt\u0131:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&#8211; Ya ne zannediyorsun? T\u00fcrk&#8217;e hi\u00e7bir kavmin horoz olmas\u0131na tahamm\u00fcl edemem!&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">(Akifname, \u0130stanbul)<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3734\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/ayyildizli-libya-bayragi-golgesinde-libyali-mucahidler-fizanda\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ayyc4b1ldc4b1zlc4b1-libya-bayrac49fc4b1-gc3b6lgesinde-libyalc4b1-mc3bccahidler-fizanda.jpg\" data-orig-size=\"431,255\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Ayy\u0131ld\u0131zl\u0131 Libya bayra\u011f\u0131 g\u00f6lgesinde Libyal\u0131 m\u00fccahidler Fizan&#8217;da\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ayyc4b1ldc4b1zlc4b1-libya-bayrac49fc4b1-gc3b6lgesinde-libyalc4b1-mc3bccahidler-fizanda.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ayyc4b1ldc4b1zlc4b1-libya-bayrac49fc4b1-gc3b6lgesinde-libyalc4b1-mc3bccahidler-fizanda.jpg?w=431\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ayyc4b1ldc4b1zlc4b1-libya-bayrac49fc4b1-gc3b6lgesinde-libyalc4b1-mc3bccahidler-fizanda.jpg?w=431\" class=\"wp-image-3734\" width=\"729\" height=\"431\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ayyc4b1ldc4b1zlc4b1-libya-bayrac49fc4b1-gc3b6lgesinde-libyalc4b1-mc3bccahidler-fizanda.jpg 431w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ayyc4b1ldc4b1zlc4b1-libya-bayrac49fc4b1-gc3b6lgesinde-libyalc4b1-mc3bccahidler-fizanda.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ayyc4b1ldc4b1zlc4b1-libya-bayrac49fc4b1-gc3b6lgesinde-libyalc4b1-mc3bccahidler-fizanda.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 729px) 100vw, 729px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}