{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "G\u00f6dek \u0130nek"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/24\/godek-inek\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/24\/godek-inek\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/24\/godek-inek\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2563",
    "updated": "2020-06-04T17:19:07Z",
    "published": "2020-11-24T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "D\u00fcnyan\u0131n bilmem neresinde&#160;\u201cS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Kalk\u0131nma\u201d&#160;\u201cS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir D\u00fcnya D\u00fczeni\u201d&#160;falan gibi heybetli isimler alt\u0131nda toplant\u0131lar yap\u0131l\u0131yor. \u0130nsano\u011flunun insan gibi ya\u015famay\u0131 unutmas\u0131n\u0131n, korkutucu sonu\u00e7lar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fby\u00e2 \u00e7areler aran\u0131yor. K\u00fcresel \u0131s\u0131nma gibi fel\u00e2ketler, \u00e7evre falan konu\u015fuluyor. Konu\u015fulacak tabii. \u015eairin, \u201cAllah\u2019\u0131n bir pulunu bekleyedursun dokuz kul \/ Bir ki\u015fiye tam dokuz, dokuz ki\u015fiye bir pul\u201d diye ifadelendirdi\u011fi vah\u015fi ve egoist k\u00fclt\u00fcr d\u00fcnyan\u0131n &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/24\/godek-inek\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">G\u00f6dek \u0130nek<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">D\u00fcnyan\u0131n bilmem neresinde&nbsp;\u201cS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Kalk\u0131nma\u201d&nbsp;\u201cS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir D\u00fcnya D\u00fczeni\u201d&nbsp;falan gibi heybetli isimler alt\u0131nda toplant\u0131lar yap\u0131l\u0131yor. \u0130nsano\u011flunun insan gibi ya\u015famay\u0131 unutmas\u0131n\u0131n, korkutucu sonu\u00e7lar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fby\u00e2 \u00e7areler aran\u0131yor. K\u00fcresel \u0131s\u0131nma gibi fel\u00e2ketler, \u00e7evre falan konu\u015fuluyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Konu\u015fulacak tabii. \u015eairin, \u201cAllah\u2019\u0131n bir pulunu bekleyedursun dokuz kul \/ Bir ki\u015fiye tam dokuz, dokuz ki\u015fiye bir pul\u201d diye ifadelendirdi\u011fi vah\u015fi ve egoist k\u00fclt\u00fcr d\u00fcnyan\u0131n can\u0131na okudu \u00e7\u00fcnk\u00fc. Yeni\u015fehirli Avni Bey\u2019in \u015fu beyti akl\u0131ma gelir nedense hep, bu bahiste:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Bin safsata bir m\u0131sra-i bercesteye de\u011fmez \/ \u0130ndimde es\u00e2t\u00eer-i Fel\u00e2tun hezey\u00e2nd\u0131r<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>A\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 \u015fu demeye gelir:<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cKlasik k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn ikliminde benzersiz bir m\u0131sra ile ortaya konan hayat d\u00fcsturu, zaman ve mek\u00e2n alg\u0131s\u0131; havas\u0131ndan yan\u0131na var\u0131lamayan ve anla\u015f\u0131lmazl\u0131\u011f\u0131 ile s\u00f6z\u00fcm ona heybet telk\u00een eden felsef\u00ee doktrinleri tek celsede fers\u00fbde b\u0131rak\u0131r. O \u015fatafatl\u0131 filozofik \u00e7\u0131kar\u0131mlar say\u0131klama s\u00f6zlerden ibarettir.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fel\u00e2tun (Efl\u00e2tun yani)\u2019 un \u015fahs\u0131nda o me\u015f\u2019um k\u00fclt\u00fcre kar\u015f\u0131, hayranl\u0131k uyand\u0131ran bir duru\u015f gibi gelir bana.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yine&nbsp;<em>Yeni\u015fehirli<\/em>&nbsp;\u015f\u00f6yle s\u00f6yler:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Sel gider kum kal\u0131r \u00e2hir buna \u00e2lem derler \/ Eyleme \u00e2\u015f\u0131k-\u0131 \u00fcft\u00e2deni a\u011fy\u00e2ra fed\u00e2<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">\u00dcft\u00e2de :&nbsp;D\u00fc\u015fk\u00fcn (Her iki anlam\u0131yla da d\u00fc\u015fk\u00fcn; yani vazge\u00e7ilemez tutkunun zeb\u00fbnu ve himmete muhta\u00e7 halde.<br \/>\nA\u011fy\u00e2r :&nbsp;Gayr\u0131lar. Yabanc\u0131lar. Sevd\u00e2n\u0131 tan\u0131mayanlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Devlet-i \u00e2l\u00eenin idb\u00e2r vaktini ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r Avni Bey. Her alanda \u00e7at\u0131rdamaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r ihtiyar dev. Okumu\u015flar\u0131 \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k ve kompleks i\u00e7inde, Bat\u0131\u2019ya hayranl\u0131k beslemeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Cemil Meri\u00e7\u2019in dedi\u011fi gibi \u201czafer sabahlar\u0131nden bozgun ak\u015famlar\u0131na gelindi\u011finde yorgun dev hafif\u00e7e uyuklam\u0131\u015ft\u0131r ve kurnaz tilki devin kula\u011f\u0131na \u015f\u00f6yle f\u0131s\u0131ldam\u0131\u015ft\u0131r: -Sen bir az geli\u015fmi\u015fsin!\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sel nas\u0131l gelir, en az\u0131ndan tahmin edersiniz. G\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc, g\u00f6steri\u015fli. Sonra da gider. Hem de y\u0131karak gider. Elde var enkaz. Oysa kum alttan gelir; sessiz g\u00f6steri\u015fsiz. Gelir ve gitmez, kal\u0131r. \u00dcstelik y\u0131kmaz, y\u0131k\u0131lanlar\u0131n tamirine yarar hatta. Evin-ba\u011f\u0131n olur, tarlan olur. M\u00fctevaz\u0131d\u0131r, bereketlidir; toprakt\u0131r. Vatand\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Organizasyonlarda, ailelerde, devletlerde; sel gibi \u00e2l\u00e2-y\u0131 v\u00e2l\u00e2 ile gelen, kurtar\u0131c\u0131 g\u00f6r\u00fclen; hani bu bir insansa be\u015f y\u0131ld\u0131zl\u0131 otellerde konaklat\u0131lan, u\u00e7aklarla seyahat eden; ideoloji falansa herkese dayat\u0131lan, ezberletilen, kabul etmeyenin adamdan bile say\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 hey\u00fbl\u00e2lard\u0131r. \u0130kb\u00e2lden idb\u00e2ra d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcnce bir de bakars\u0131n\u0131z gitmi\u015flerdir; hem de y\u0131karak. Elde var enkaz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130kb\u00e2lde iken de, idb\u00e2r vaktinde de iddias\u0131z, sessiz, cef\u00e2k\u00e2r, vef\u00e2k\u00e2r hak\u00eek\u00ee dostlar vard\u0131r bir de. \u00dcft\u00e2dedirler. Toprak gibidirler.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yetmi\u015fli y\u0131llarda pek moda olan Hollanda inekleri vard\u0131. Montafon, Hol\u015ftayn (adlar\u0131ndan pek emin de\u011filim de, \u00f6yle bir \u015feylerdi i\u015fte; o g\u00fcnleri ya\u015fayanlar iyi bilirler) gibi adlar\u0131 vard\u0131. K\u00f6yl\u00fc ad\u0131n\u0131 bile bilmedi\u011fi bu iri k\u0131y\u0131m ineklerden edinmeye can atard\u0131. \u0130\u015fbu azman Avrupal\u0131 inekler, bildi\u011fimiz ineklere g\u00f6re (ki onlara bizim oralarda kara inek -mahall\u00ee telaffuz aynen \u015f\u00f6yle: garinek-, Orta Anadolu\u2019nun baz\u0131 y\u00f6relerinde g\u00f6dek inek denir) 5-10 kat, hatta daha fazla s\u00fct verirlerdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hasan Day\u0131\u2019n\u0131n bir g\u00f6dek bir de Montafon ine\u011fi olur, ikisine \u00e7ok farkl\u0131 muamele edilirdi tabi\u00ee. Yemye\u015fil otlar, \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit fenn\u00ee yemler Montafon\u2019a verilir, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda bol bol s\u00fct al\u0131n\u0131r; kuru otlar, saman g\u00f6dek ine\u011fe verilir az\u0131c\u0131k (ama hikmeti bilinmez pek lezzetli) s\u00fct al\u0131n\u0131r. Bir fark da \u015furada; Montafon azmand\u0131r, \u00e7ok s\u00fct verir ama kenar\u0131n dilberidir, naziktir, a\u011f\u0131r i\u015fe ko\u015fulmaz; halbuki kat\u0131r\u0131n yapmas\u0131 lay\u0131k a\u011f\u0131r i\u015fler kara (g\u00f6dek) ine\u011fi bekler. Y\u00fck \u00e7eker, \u00e7ifte ko\u015fulur, \u00e7amura batm\u0131\u015f arabay\u0131, gerekirse dizlerini kanatarak \u00e7\u0131karan garip kara (g\u00f6dek) inektir. \u00dcst\u00fcne \u00fcstl\u00fck sosyete montafonlar\u0131n ba\u015f\u0131na hi\u00e7 gelmeyen \u00fcvendire ile kazma-k\u00fcrek sap\u0131yla dayak yemek de g\u00f6dek ine\u011fe d\u00fc\u015fer.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Derken Montafon ya\u015flan\u0131r, verimden d\u00fc\u015fer; art\u0131k ekonomik de\u011fildir. Al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 gibi beslesen verdi\u011fi s\u00fct ile zararda olacaks\u0131n\u0131zd\u0131r. Kenar\u0131n dilberinin br eti kalm\u0131\u015ft\u0131r para eden. \u0130\u015fbilir bir celep taraf\u0131ndan, sucuk veya past\u0131rma yap\u0131lmak \u00fczere sahibinden sat\u0131n al\u0131n\u0131r. Sat\u0131lan bir mald\u0131r o kadar. Celep Montafonu kamyonete y\u00fckler, Hasan Day\u0131 paray\u0131 sayar, kal\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ancak, g\u00f6dek ine\u011fin o vakti geldi\u011finde, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 m\u00fcddet\u00e7e hi\u00e7 iltifat etmeyen Hasan Day\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc satamaz; i\u00e7i elvermez. Bug\u00fcn yar\u0131n derken hi\u00e7 \u00fcmit kalmay\u0131nca g\u00f6zleri ya\u015fararak kendi elleriyle keser. G\u00f6dek inek ev ahalisinin kan\u0131 olur, can\u0131 olur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>Yeni\u015fehirli Avni Bey\u2019den<\/em>&nbsp;son bir \u00f6rnek daha takd\u00eem edeyim:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Ehibb\u00e2 \u015f\u00eeve-i ya\u011fm\u00e2da mebh\u00fbt eyler a\u2019d\u00e2y\u0131 \/ H\u00fcd\u00e2 g\u00f6stermesin \u00e2s\u00e2r-\u0131 izmihl\u00e2l bir yerde<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Ehibb\u00e2 :&nbsp;Ahbaplar<br \/>\n\u015e\u00eeve :&nbsp;Tarz<br \/>\nMebh\u00fbt etmek :&nbsp;Hayretten parmak \u0131s\u0131rtmak<br \/>\n\u00c2s\u00e2r :&nbsp;Eserler<br \/>\n\u0130zmihl\u00e2l :&nbsp;\u00c7\u00f6k\u00fc\u015f<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">[Allah bir \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f g\u00f6stermesin. Ahb\u00e2b\u0131n, ya\u011fmalama i\u015finde d\u00fc\u015fmana bile parmak \u0131s\u0131rtt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn. Ma\u00e2zallah!]<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Batan gemiyi \u00f6nce terk eden fareler gibi, ya da sel gibi gelip de y\u0131k\u0131p giden sahte dostlar gibi de\u011fil de; haysiyetiyle sonuna kadar sabreden asil yolcu ya da o g\u00f6dek inek gibi olmak m\u00fcr\u00fcvvet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2018S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir\u2019 falan diye a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m bahis ba\u015fka bir tarafa gidecekti; ba\u015fka \u015feyler s\u00f6yleyecektim ama olmad\u0131; s\u00f6z uzan\u0131p buralara geldi. K\u0131smetse as\u0131l diyeceklerim bir di\u011fer yaz\u0131n\u0131n konusu olacak.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em><a href=\"https:\/\/www.hayatiinanc.com\/damlalar\/godek-inek\/\">Av. Hayati \u0130nan\u00e7<\/a><\/em><\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_2627\" style=\"width: 970px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-2627\" data-attachment-id=\"2627\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/24\/godek-inek\/rumeli-hisarustunde-otlayan-inekler\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg\" data-orig-size=\"960,680\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Rumeli Hisar\u00fcst\u00fc&#8217;nde otlayan inekler\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2627\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg\" alt=\"Rumeli Hisar\u00fcst\u00fc'nde otlayan inekler\" width=\"960\" height=\"680\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg 960w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=150&amp;h=106 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=300&amp;h=213 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=768&amp;h=544 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\"><p id=\"caption-attachment-2627\" class=\"wp-caption-text\">Rumeli Hisar\u00fcst\u00fc&#8217;nde otlayan inekler, 1960&#8217;lar<\/p><\/div><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}