{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u0130ngilizler, Ankara Tiftik Ke\u00e7isini Nas\u0131l \u00c7ald\u0131?"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/01\/ingilizler-ankara-tiftik-kecisini-nasil-caldi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/01\/ingilizler-ankara-tiftik-kecisini-nasil-caldi\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/01\/ingilizler-ankara-tiftik-kecisini-nasil-caldi\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3373","updated":"2020-06-04T17:19:15Z","published":"2020-12-01T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"S\u00f6ylenceye g\u00f6re, Anadolu\u2019da tiftik \u00fcretimi 1220 y\u0131llar\u0131nda Mo\u011fol Ordular\u0131n\u0131n Kay\u0131 Boyunu, S\u00fcleyman \u015eah\u2019\u0131 ve halk\u0131n\u0131 T\u00fcrkmen topraklar\u0131ndan s\u00fcr\u00fcp \u00e7\u0131karmas\u0131 ile ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. 70 y\u0131l sonra Osmanl\u0131 Devleti\u2019ni kuracak olan Osman Bey, tiftik ke\u00e7isini Anadolu\u2019ya getiren S\u00fcleyman \u015eah\u2019\u0131n torunuydu. S\u00fcleyman \u015eah 1229\u2019da \u00f6l\u00fcnce o\u011fullar\u0131 Kayseri\u2019den Ankara\u2019ya kadar uzanan b\u00f6lgede tiftik ke\u00e7isi s\u00fcr\u00fcleriyle yay\u0131l\u0131p yerle\u015fmi\u015f ve bu b\u00f6lgeyi &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/01\/ingilizler-ankara-tiftik-kecisini-nasil-caldi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u0130ngilizler, Ankara Tiftik Ke\u00e7isini Nas\u0131l&#160;\u00c7ald\u0131?<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">S\u00f6ylenceye g\u00f6re, Anadolu\u2019da tiftik \u00fcretimi 1220 y\u0131llar\u0131nda Mo\u011fol Ordular\u0131n\u0131n Kay\u0131 Boyunu, S\u00fcleyman \u015eah\u2019\u0131 ve halk\u0131n\u0131 T\u00fcrkmen topraklar\u0131ndan s\u00fcr\u00fcp \u00e7\u0131karmas\u0131 ile ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">70 y\u0131l sonra Osmanl\u0131 Devleti\u2019ni kuracak olan Osman Bey, tiftik ke\u00e7isini Anadolu\u2019ya getiren S\u00fcleyman \u015eah\u2019\u0131n torunuydu. S\u00fcleyman \u015eah 1229\u2019da \u00f6l\u00fcnce o\u011fullar\u0131 Kayseri\u2019den Ankara\u2019ya kadar uzanan b\u00f6lgede tiftik ke\u00e7isi s\u00fcr\u00fcleriyle yay\u0131l\u0131p yerle\u015fmi\u015f ve bu b\u00f6lgeyi yurt edinmi\u015flerdi.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.yenivatan.at\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/xbxbcx.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-12406\" width=\"668\" height=\"283\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ankara ve \u00e7evresinde halk tiftikten ipek gibi kuma\u015flar dokuyordu. T\u00fcrklerin dokudu\u011fu tiftik kuma\u015f\u0131n\u0131n \u00fcn\u00fc Ankara\u2019dan t\u00fcm d\u00fcnyaya yay\u0131ld\u0131 ve tiftik ke\u00e7isi Avrupa\u2019da Ankara Ke\u00e7isi (Angora Goat) ad\u0131yla an\u0131lmaya ba\u015flad\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u00d6teden beri Ortado\u011fu\u2019da oldu\u011fu kadar Avrupa ve \u0130talya pazarlar\u0131nda aranan T\u00fcrk kuma\u015flar\u0131, bezleri ve hal\u0131lar\u0131, (Sel\u00e7uklu d\u00f6neminde) kazanm\u0131\u015f olduklar\u0131 \u00fcn\u00fc (Osmanl\u0131 d\u00f6neminde de) koruyorlard\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&#8220;Ba\u015fta tiftikten dokunan moher (mucaiarri) ya da sof\u2019larla (bogasi denilen pamuklu dokumalar ve ipekli kadifeler) 15. y\u00fczy\u0131lda \u2018yeni\u00e7eri \u00e7uhas\u0131\u2019 diye adland\u0131r\u0131lan kuma\u015flar da d\u0131\u015f \u00fclkelerde ra\u011fbet g\u00f6r\u00fcyordu. Bu nedenle kuma\u015f ticaretiyle u\u011fra\u015fan T\u00fcrkler de art\u0131k \u0130talyan \u015fehirlerine yerle\u015fecek derecede al\u0131m sat\u0131m i\u015flerini geni\u015fletmi\u015flerdi,\u201d diyor \u015eerafettin Turan.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">T\u0131pk\u0131 ipek kuma\u015f gibi, Osmanl\u0131 ekonomisinin bel kemi\u011fi ve en \u00e7ok gelir getiren d\u0131\u015fsat\u0131m \u00fcr\u00fcn\u00fcyd\u00fc tiftik kuma\u015f\u0131. 1554\u2019te bir \u00e7ift Ankara ke\u00e7isi bir \u201chanedan hediyesi\u201d olarak Kutsal Roma \u0130mparatorlu\u011fu\u2019na g\u00f6nderilmi\u015fti. Ba\u015fta \u0130ngiltere ve Hollanda olmak \u00fczere Avrupa\u2019ya ve Arap \u00fclkelerine sat\u0131lan Osmanl\u0131 tiftik kuma\u015f\u0131na Avrupa\u2019da \u00f6yle b\u00fcy\u00fck bir talep vard\u0131 ki, g\u00fcn geldi Anadolu tiftik kuma\u015f\u0131 \u00fcretimi, Avrupa\u2019n\u0131n kuma\u015f talebini kar\u015f\u0131layamaz hale geldi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Avrupa; \u201cBize i\u015flenmi\u015f tiftik kuma\u015f\u0131 satmak yerine i\u015flenmemi\u015f ham tiftik y\u00fcn\u00fc verin, biz kendimiz dokuyal\u0131m ya da bize dam\u0131zl\u0131k Ankara Ke\u00e7ileri sat\u0131n\u201d diyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Osmanl\u0131\u2019n\u0131n d\u00fcnyadaki Ankara tiftik ke\u00e7isi ve tiftik kuma\u015f\u0131 tekelini k\u0131rmaya y\u00f6nelik bu \u00e7abalar kar\u015f\u0131s\u0131nda Sultanlar, i\u015flenmemi\u015f ham tiftik d\u0131\u015fsat\u0131m\u0131na yasak koymu\u015flard\u0131: Avrupa\u2019ya yaln\u0131zca i\u015flenmi\u015f tiftik \u00fcr\u00fcnleri, tiftik kuma\u015flar\u0131 sat\u0131lacak; dam\u0131zl\u0131k Ankara ke\u00e7isi ve ham tiftik y\u00fcn\u00fc kesinlikle yabanc\u0131lara sat\u0131lmayacakt\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Kalitesiyle rekabet edemedi\u011fi Osmanl\u0131 tiftik kuma\u015f\u0131, Avrupal\u0131 kuma\u015f \u00fcreticilerinin en b\u00fcy\u00fck sorunu olmu\u015f, Avrupal\u0131lar Osmanl\u0131 topraklar\u0131ndan dam\u0131zl\u0131k Ankara Ke\u00e7isi ka\u00e7\u0131rma giri\u015fimlerine ba\u015flam\u0131\u015flard\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Evliya \u00c7elebi 1640\u2019larda Ankara i\u00e7in; \u201cBuras\u0131 tiftik kuma\u015f\u0131 (sof) yeridir\u2026 Bu kuma\u015f da Ankara\u2019ya \u00f6zg\u00fcd\u00fcr. Yery\u00fcz\u00fcnde ba\u015fka bir yerde \u00fcretme olana\u011f\u0131 yoktur. Kad\u0131n ve erkek herkesin i\u015fi tiftik kuma\u015f\u0131 dokumakt\u0131r. Frans\u0131zlar bu Ankara ke\u00e7ilerinden Fransa\u2019ya g\u00f6t\u00fcr\u00fcp yumu\u015fak iplik e\u011firip tiftik kuma\u015f\u0131 dokumak isterler de dokuduklar\u0131 \u015fey sof olmaz. Hatta Ankara\u2019dan e\u011frilmi\u015f ipli\u011fi al\u0131p Fransa\u2019ya g\u00f6t\u00fcrerek tiftik kuma\u015f\u0131 yapal\u0131m dediler fakat yine olmad\u0131\u201d der.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">O tarihlerde ba\u015fta Ankara olmak \u00fczere; Zir, \u00c7ank\u0131r\u0131, Beypazar\u0131, Nall\u0131han ve Kalecik\u2019te 1355 tiftik tezgah\u0131n\u0131n bulundu\u011fu ve her y\u0131l 20.000 top kuma\u015f\u0131n yurt d\u0131\u015f\u0131na sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiriyordu Tournfort.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Avrupa dokumac\u0131l\u0131kta kol g\u00fcc\u00fcnden makine g\u00fcc\u00fcne ge\u00e7meyi yeni yeni deniyor, ama dokumac\u0131lar kendilerini i\u015fsiz b\u0131rakacak bu makinelere kar\u015f\u0131 ayaklan\u0131p kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 yasaklat\u0131yorlard\u0131. Osmanl\u0131\u2019da ise b\u00f6yle dokumac\u0131lar\u0131 i\u015fsiz b\u0131rakmakla tehdit eden dokuma makinesi icad etme giri\u015fimleri g\u00f6r\u00fclm\u00fcyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1771\u2019de G\u00fcneybat\u0131 Almanya\u2019da Pfalz b\u00f6lgesinde bir Ankara ke\u00e7isi \u00e7iftli\u011fi kurma giri\u015fimi ke\u00e7ilerin iklime uyumsuzlu\u011fu nedeniyle ba\u015far\u0131s\u0131z olurken, 1740\u2019ta Ankara ke\u00e7isinin \u0130sve\u00e7\u2019e g\u00f6t\u00fcr\u00fclme giri\u015fimi \u00f6nlenmi\u015f ve 1778\u2019de Venedikliler Ankara ke\u00e7isi besicili\u011finde (yine iklim uyumsuzlu\u011fu nedeniyle) d\u00fc\u015f k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fram\u0131\u015flard\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Osmanl\u0131 d\u00fcnyan\u0131n en pahal\u0131 tiftik kuma\u015f\u0131 tekelini k\u0131skan\u00e7l\u0131kla koruyor, yabanc\u0131ya i\u015flenmemi\u015f, hammadde ve dam\u0131zl\u0131k ke\u00e7i satmamakta direniyordu. \u0130ngilizler Osmanl\u0131 tiftik tekelini k\u0131rmak i\u00e7in gizlice ka\u00e7\u0131rmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131 dam\u0131zl\u0131k Ankara ke\u00e7ilerinin d\u00fcnyada uyum sa\u011flayabilece\u011fi iklimi ara\u015ft\u0131rm\u0131\u015f ve bu ke\u00e7ilerin Ankara\u2019dan ba\u015fka G\u00fcney Afrika\u2019da ya\u015fayabileceklerini saptam\u0131\u015flard\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1830\u2019larda i\u00e7inde 12 teke (erkek ke\u00e7i) ve 1 ana\u00e7 (di\u015fi ke\u00e7i) de bulunan bir kafile ba\u015fka bir k\u0131taya, Afrika\u2019ya varmak i\u00e7in a\u00e7\u0131k denizlere yelken a\u00e7m\u0131\u015f, ancak bu 12 tekenin yolculuktan \u00f6nce Osmanl\u0131lar taraf\u0131ndan k\u0131s\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olduklar\u0131n\u0131n fark\u0131na var\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131. Osmanl\u0131 \u00e7ok k\u00f6t\u00fc alay etmi\u015fti \u0130ngiliz dam\u0131zl\u0131k avc\u0131lar\u0131yla.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ancak James Watt\u2019\u0131n 1765\u2019te \u0130ngiltere\u2019de icad etti\u011fi buhar makinesinin 1785\u2019te Edmond Cartwright ve 1790\u2019da Richard Arkwright taraf\u0131ndan buharl\u0131 dokuma tezgah\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesinden sonra \u0130ngiltere\u2019de ip e\u011firme ve kuma\u015f \u00fcretiminde kol g\u00fcc\u00fcn\u00fcn yerini buharl\u0131 makinelerin almaya ba\u015flamas\u0131, \u0130ngiliz mal\u0131 ucuz fabrika i\u015fi kuma\u015flar\u0131n g\u00fcmr\u00fck duvarlar\u0131na y\u0131\u011f\u0131larak yerli kuma\u015f \u00fcretimini tehdit etmesi sorunuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131 Osmanl\u0131\u2019y\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130ngilizler, s\u00f6m\u00fcrgeleri olan Hindistan\u2019da Hintli dokumac\u0131lar\u0131n ellerini, parmaklar\u0131n\u0131 keserek el i\u015fi ip e\u011firme ve kuma\u015f \u00fcretimine son vermi\u015f, Hindistan\u2019\u0131n yerli dokumac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 kanla, \u015fiddetle yok etmi\u015f ve \u0130ngiliz mal\u0131 fabrika i\u015fi kuma\u015flar\u0131na Asya\u2019da pazar a\u00e7m\u0131\u015flard\u0131 b\u00f6ylece\u2026<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u201cBULUNMAZ H\u0130NT KUMA\u015eI\u201d VE \u0130NG\u0130L\u0130Z EMPERYAL\u0130ZM\u0130N\u0130N VAH\u015eET\u0130<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBulunmaz Hint Kuma\u015f\u0131\u201d deyimi dilimizde paha bi\u00e7ilmez de\u011ferde olup bulunmas\u0131 \u00e7ok g\u00fc\u00e7 olan varl\u0131klar\u0131 anlatmakta kullan\u0131l\u0131r, \u201cKendini bulunmaz hint kuma\u015f\u0131 san\u0131yor\u201d demek, kendisini Hint kuma\u015f\u0131 kertesinde de\u011ferli g\u00f6r\u00fcyor demektir. Bunca de\u011ferli Hint kuma\u015f\u0131n\u0131n \u201cbulunmaz\u201d olmas\u0131 1700\u2019lerde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Friedrich Engels, \u201c<em>\u0130ngiltere\u2019de \u0130\u015f\u00e7i S\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n Durumu<\/em>\u201d adl\u0131 kitab\u0131n\u0131n \u2018<em>\u0130ngilizce Bask\u0131ya \u00d6ns\u00f6z<\/em>\u2019 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde; \u201cHindistan\u2019daki milyonlarca elle \u00e7al\u0131\u015fan dokuma tezgah\u0131; \u0130ngiltere\u2019de Lancahire\u2019da enerjiyle \u00e7al\u0131\u015fan dokuma tezgahlar\u0131 taraf\u0131ndan sonunda \u00e7\u00f6kertildi\u201d der.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Engels\u2019e g\u00f6re \u0130ngiliz kuma\u015f\u0131 makineyle \u00fcretildi\u011fi i\u00e7in ucuzdur, Hindistan kuma\u015f\u0131 ise elle \u00fcretildi\u011fi i\u00e7in pahal\u0131d\u0131r; eh, herkes ucuz olan \u0130ngiliz fabrika kuma\u015f\u0131n\u0131 almaya y\u00f6nelince, pahal\u0131 olan Hindistan el dokumas\u0131 kuma\u015flar m\u00fc\u015fteri bulamam\u0131\u015f ve b\u00f6ylece Hint kuma\u015f\u0131 \u00fcretimi de yok olmu\u015ftur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Gelgelelim Engels\u2019in bu saptamalar\u0131 ger\u00e7e\u011fe uymamaktad\u0131r. Hindistan\u2019da dokumac\u0131l\u0131k, hi\u00e7 de \u00f6yle Engels\u2019in anlatt\u0131\u011f\u0131 gibi \u0130ngiliz fabrika kuma\u015f\u0131n\u0131n ucuzlu\u011fu nedeniyle kendili\u011finden batmam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Hindistan\u2019\u0131 s\u00f6m\u00fcrgele\u015ftiren \u0130ngilizler, orada bulunan yerli el dokumac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 yok etmedikleri s\u00fcrece \u0130ngiliz fabrika kuma\u015flar\u0131na Pazar a\u00e7amayacaklar\u0131n\u0131 anlay\u0131nca, Hindistan\u2019daki yerli kuma\u015f \u00fcretimini yok etmek \u00fczere Hindistanl\u0131 dokumac\u0131lar\u0131n ba\u015fparmaklar\u0131n\u0131 keserek onlar\u0131 Hint kuma\u015f\u0131 \u00fcretemez duruma d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015f ve b\u00f6ylelikle hem d\u00fcnya pazarlar\u0131nda Hindistan kuma\u015f\u0131n\u0131 yok edip, \u0130ngiliz kuma\u015f\u0131n\u0131n egemenli\u011fini sa\u011flamaya y\u00f6nelmi\u015f, hem de Hindistan\u2019\u0131 \u0130ngiliz kuma\u015flar\u0131n\u0131n t\u00fcketicisi, m\u00fc\u015fterisi durumuna d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Hint dokumac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 yok eden, Engels\u2019in dedi\u011fi gibi \u0130ngiliz fabrika kuma\u015f\u0131n\u0131n ucuzlu\u011fu de\u011fil, \u0130ngiliz emperyalizminin vah\u015fetidir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u2018H\u0131ristiyan S\u00f6m\u00fcrgecilik D\u00fczeni\u2019 konusunda uzman W. Howitt: \u201cH\u0131ristiyan denilen bu soyun, d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda boyunduruklar\u0131 alt\u0131na alabildikleri halklara kar\u015f\u0131 g\u00f6sterdikleri vah\u015fet ve zulm\u00fcn bir benzerine, hi\u00e7bir \u00e7a\u011fda, ne kadar yaban\u0131l, ne kadar kaba ve ne kadar merhametsiz ve utanmaz olursa olsun, ba\u015fka hi\u00e7bir soyda rastlanmaz,\u201d derken bu ve gibi durumlar\u0131 vurgulamaktayd\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130ngiliz emperyalistlerin 1760\u2019l\u0131 y\u0131llarda ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri, d\u00fcnya d\u00f6nd\u00fck\u00e7e unutulmayacak olan Hintli dokumac\u0131lar\u0131 \u00fcremez duruma getirmek i\u00e7in ba\u015fparmaklar\u0131n\u0131 kesme vah\u015feti, Kom\u00fcnist Karl Marx taraf\u0131ndan \u201cilerici bir devrim\u201d (!) olarak alk\u0131\u015flanm\u0131\u015f ve Marx 10 Haziran 1853\u2019te yaz\u0131p 25 Haziran 1853 g\u00fcnl\u00fc <em>New-York Daily Tribune<\/em> gazetesinin 3804. say\u0131s\u0131nda yay\u0131nlatt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6\u015fe yaz\u0131s\u0131nda, bu konuda \u0130ngiliz emperyalizminin vah\u015fetine alk\u0131\u015f tutarak \u015f\u00f6yle demi\u015ftir:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u0130ngiltere\u2019nin Hindistan\u2019da yerine getirmesi gereken ikili bir g\u00f6revi vard\u0131r; biri y\u0131k\u0131c\u0131, \u00f6teki yenileyici\u2026 \u0130ngilizler, yerli topluluklar\u0131 par\u00e7alayarak, yerli sanayinin k\u00f6k\u00fcn\u00fc kaz\u0131yarak ve yerli toplumda b\u00fcy\u00fck ve y\u00fcce olan ne varsa yerle bir ederek bu uygarl\u0131\u011f\u0131 y\u0131kt\u0131lar.\u201d (\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSorun, \u0130ngilizlerin Hindistan\u2019\u0131 fethetmeye haklar\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 de\u011fil, daha \u00f6nce T\u00fcrkler, Persler, Ruslar taraf\u0131ndan fethedilmi\u015f Hindistan\u2019\u0131, \u0130ngilizler taraf\u0131ndan fethedilmi\u015f Hindistan\u2019a ye\u011fleyip ye\u011flemeyece\u011fimizdir.\u201d (\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBu, \u0130ngiliz s\u00f6m\u00fcrge y\u00f6netiminin ay\u0131r\u0131c\u0131 \u00f6zelli\u011fi de\u011fil, yaln\u0131zca Hollanda\u2019n\u0131nkinin bir taklididir\u2026\u201d (\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u0130ngiltere, hen\u00fcz herhangi bir onar\u0131m belirtisi g\u00f6stermeksizin, Hindistan toplumunun t\u00fcm \u00e7er\u00e7evesini par\u00e7alam\u0131\u015ft\u0131r. Yenisini kazanmaks\u0131z\u0131n kendi eski d\u00fcnyas\u0131n\u0131n b\u00f6ylece yitip gitmi\u015f olmas\u0131, Hindu\u2019nun mevcut sefaletine \u00f6zel t\u00fcrden bir kasvet getirmekte ve \u0130ngiltere taraf\u0131ndan y\u00f6netilmekte olan Hindistan\u2019\u0131 b\u00fct\u00fcn eski geleneklerinden ve t\u00fcm ge\u00e7mi\u015f tarihinden ay\u0131rmaktad\u0131r.\u201d (\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cHintli e\u011firici ve dokumac\u0131n\u0131n her ikisini birden yok eden \u0130ngiliz m\u00fcdahalesi, bu k\u00fc\u00e7\u00fck yar\u0131-barbar, yar\u0131-uygar topluluklar\u0131n iktisadi temellerini da\u011f\u0131tm\u0131\u015f ve b\u00f6ylece Asya\u2019da o zamana dek g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f en b\u00fcy\u00fck ve do\u011fruyu s\u00f6ylemek gerekirse biricik toplumsal devrimi yaratm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d (\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSu\u00e7u ne olursa olsun bu devrimi getirmekle \u0130ngiltere, tarihin bilin\u00e7siz (bilincinde olmaks\u0131z\u0131n devrimci bir i\u015flev g\u00f6ren) aleti olmu\u015ftur. \u00d6yleyse, eski bir d\u00fcnyan\u0131n \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn yaratt\u0131\u011f\u0131 korkun\u00e7 manzara bize ne denli ac\u0131 gelirse gelsin, tarih a\u00e7\u0131s\u0131ndan Goethe ile birlikte \u015f\u00f6yle hayk\u0131rmaya hakk\u0131m\u0131z vard\u0131r: \u201cDaha b\u00fcy\u00fck haz veriyor diye, bu ac\u0131 bizi yiyip bitirmeli midir? Timur y\u00f6netimi alt\u0131nda de\u011fil midir ki, ruhlar \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fczce telef edilmi\u015ftir?\u201d (\u2026)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1849\u2019da \u0130ngiltere\u2019ye yerle\u015fen ve \u00f6lene dek \u0130ngiltere\u2019de ya\u015fayan kom\u00fcnist \u00f6nder Karl Marx\u2019\u0131n 1853\u2019te \u0130ngiliz gazetelerinde yay\u0131nlanm\u0131\u015f ve \u0130ngiliz kapitalist-emperyalizminin vah\u015fetlerini, \u201cuygarla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131, ilerici, devrimci i\u015flev g\u00f6r\u00fcyor\u201d gerek\u00e7esiyle onaylad\u0131\u011f\u0131 bu k\u00f6\u015fe yaz\u0131s\u0131, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Amerika\u2019n\u0131n Irak i\u015fgaline alk\u0131\u015f tuttu\u011fu i\u00e7in, k\u00f6\u015fe yazarlar\u0131n\u0131n asl\u0131nda \u201cd\u00f6nm\u00fc\u015f\u201d olmay\u0131p belki de Marx\u2019\u0131n izinden gittiklerini g\u00f6stermesi bak\u0131m\u0131ndan ilgin\u00e7 oldu\u011fu gibi, vah\u015fet uygulamas\u0131n\u0131n \u015fu ya da bu ama\u00e7la sosyalizm ad\u0131na ho\u015f g\u00f6r\u00fclebiliyor oldu\u011funu g\u00f6stermesi bak\u0131m\u0131ndan da anlaml\u0131d\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Marx\u2019\u0131n ilericilik ve kom\u00fcnizm ad\u0131na onaylad\u0131\u011f\u0131 bu vah\u015feti, gerici ve kapitalist oldu\u011fu halde onaylamayan William Bolts (Hollandal\u0131 1740-1808), Hindistanl\u0131 dokuma i\u015f\u00e7ilerinin salt el tezgahlar\u0131nda yerli kuma\u015f \u00fcretemesinler de fabrika i\u015fi \u0130ngiliz kuma\u015flar\u0131nda Pazar a\u00e7\u0131ls\u0131n diye parmaklar\u0131n\u0131n kesilmesine isyan ederek, bu vah\u015feti yapan \u0130ngiliz Do\u011fu Hindistan \u015eirketi\u2019nden ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Hindistan\u2019da Do\u011fu Hindistan \u015eirketi\u2019nin y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fini yapan William Bolts, Hintli dokumac\u0131lara uygulanan vah\u015fete dayanamay\u0131p \u015firketten ayr\u0131ld\u0131ktan sonra, \u0130ngilizlerin Hindistan\u2019da yerli dokumac\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131 her \u015feyi ilk bas\u0131m\u0131 1772\u2019de Londra\u2019da yay\u0131nlanan \u201c<em>Considerations on \u0130ndia Affairs<\/em>\u201d adl\u0131 kitab\u0131nda belgeleriyle anlatm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u0130ngiliz Emperyalistlerinin fabrika \u00fcr\u00fcn\u00fc kuma\u015flar\u0131 ucuz oldu\u011fu i\u00e7in pahal\u0131 el \u00fcretimi Hint kuma\u015f\u0131n\u0131n yerini alm\u0131\u015ft\u0131r,\u201d diyen Marksizmin ikinci \u00f6nderi Engels, kendisi dokuma fabrikat\u00f6r\u00fc bir \u0130ngiliz emperyalist kapitalisti oldu\u011fu i\u00e7in \u0130ngilizlerin Hindistan\u2019da yerli kuma\u015f \u00fcretimi \u00fcreticilerin ba\u015fparmaklar\u0131n\u0131 keserek yok ettikleri ger\u00e7e\u011fini yok saym\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ne denli William Bolts\u2019un parmak kesme vah\u015fetini anlatt\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131 1772, 1773, 1775 y\u0131llar\u0131nda yay\u0131nland\u0131ktan sonra \u0130ngiltere Milli K\u00fct\u00fcphanesi Britsh Library\u2019de bir tane bile bulunmayacak bi\u00e7imde ortadan kald\u0131r\u0131ld\u0131ysa da, Marx ve Engels\u2019in ya\u015fad\u0131klar\u0131 y\u0131llarda, 1832\u2019de Londra\u2019da yay\u0131nlanan bir ba\u015fka kitap, Simon Ansley Ferrall\u2019\u0131n \u201c<em>Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019nde 6000 Millik Gezi<\/em>\u201d <em>(A Ramble of Six thousand Miles Through the United States of Amerika<\/em>) adl\u0131 kitab\u0131 Bolts\u2019un yok edilen O kitab\u0131ndan al\u0131nt\u0131lar aktar\u0131yor ve \u0130ngilizlerin Hindistan\u2019da yerli halka uygulad\u0131\u011f\u0131 vah\u015feti, Amerika\u2019da beyazlar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi karaderili ve K\u0131z\u0131lderili soyk\u0131y\u0131mlar\u0131yla ve k\u00f6le ticaretiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak \u00f6de\u015ftiriyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Amerikal\u0131lar\u0131n \u0130ngilizleri Bolts\u2019un 1772\u2019de yay\u0131nlanan kitab\u0131na dayanarak Hindistan\u2019da soyk\u0131r\u0131mc\u0131l\u0131k ile su\u00e7lamalar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k, \u0130ngilizler de Ferrall\u2019\u0131n kitab\u0131yla Amerikal\u0131lar\u0131 K\u0131z\u0131lderili soyk\u0131r\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131yla su\u00e7layarak kendi su\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00fczerini \u00f6rtmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Kom\u00fcnizmin iki \u00f6nderi Marx ve Engels\u2019in, bir yandan \u0130ngiliz emperyalizminin Hindistan\u2019daki vah\u015fetini ilericilik ad\u0131na kutsarken, \u00f6te yandan Amerikal\u0131lar\u0131n yerli \u0130roquois K\u0131z\u0131lderililere ve karaderililere y\u00f6nelik soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 uygarl\u0131k ad\u0131na lanetlemerindeki tutars\u0131zl\u0131k; ilgin\u00e7 bir durumdur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Kapitalist emperyalizmin kendi fabrika \u00fcr\u00fcnlerini el dokumas\u0131n\u0131n yerine koymak i\u00e7in dokumac\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fc\u011f\u00fcm atmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek \u00fczere ba\u015fparmaklar\u0131n\u0131 kesmeye dek varan vah\u015feti, e\u011fer Osmanl\u0131 \u0130ngilizlere g\u00fcmr\u00fck duvar\u0131n\u0131 indirip pazar\u0131 sonuna dek a\u00e7mam\u0131\u015f olsayd\u0131, belki Osmanl\u0131\u2019da da ger\u00e7ekle\u015fecekti.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>OSMANLI DOKUMACILI\u011eININ SONU<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1800\u2019lerin ba\u015f\u0131nda yerli iplik ve kuma\u015f \u00fcretimi t\u0131pk\u0131 Hindistan\u2019da oldu\u011fu gibi vah\u015fi \u0130ngilizlerin fabrika \u00fcr\u00fcnleri taraf\u0131ndan tehdit edilirken, bir de 1789 Frans\u0131z Devrimi\u2019nden kaynaklanan etnik ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 ak\u0131mlarla ba\u015f\u0131 derde giriyordu Osmanl\u0131\u2019n\u0131n.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1821\u2019de Yunanl\u0131lar\u0131n Mora\u2019da \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 ayaklanmaya ko\u015fut olarak Girit\u2019te de yeni bir ayaklanma ba\u015flam\u0131\u015f, bu ayaklanmalar 1825 y\u0131l\u0131nda bast\u0131r\u0131lm\u0131\u015f; 1827\u2019de Rus-\u0130ngiliz ve Frans\u0131z donanmalar\u0131, Yunanistan\u2019a ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k verilmesi istemiyle, sava\u015f bile ilan etmeden, ani bir bask\u0131nla, Navarin\u2019de T\u00fcrk donanmas\u0131na sald\u0131r\u0131p 57 T\u00fcrk gemisini bat\u0131rarak 8000 askerimizi \u015fehit etmi\u015fler.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ard\u0131ndan 8 May\u0131s 1828\u2019de Rusya, Osmanl\u0131lara sava\u015f ilan etmi\u015f, sava\u015f sonunda 1830 y\u0131l\u0131nda imzalanan Londra Protokol\u00fc ile \u0130ngiltere, Rusya ve Fransa\u2019n\u0131n korumas\u0131 alt\u0131nda ba\u011f\u0131ms\u0131z Yunanistan kurulmu\u015f ve ard\u0131ndan Osmanl\u0131\u2019ya sad\u0131k olan M\u0131s\u0131r Valisi Mehmet Ali Pa\u015fa de \u00e7e\u015fitli uyu\u015fmazl\u0131klar nedeniyle Frans\u0131zlarla i\u015fbirli\u011fi yaparak ordusuyla Osmanl\u0131\u2019n\u0131n \u00fczerine y\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f, t\u00fcm M\u0131s\u0131r, Suriye, Irak ve Anadolu topraklar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irmi\u015f; \u0130zmit\u2019e dek dayanm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu d\u0131\u015f k\u0131\u015fk\u0131rtmalarla \u00f6rg\u00fctlenen i\u00e7 ayaklanmalarla sars\u0131lm\u0131\u015f, y\u0131k\u0131lma noktas\u0131na gelmi\u015fken, 1835\u2019lerde Ankara\u2019ya gelen \u0130ngiliz gezgin Hamilton burada tiftik kuma\u015f\u0131 \u00fcreten 1000&#8217;den \u00e7ok tezgah\u0131n bulundu\u011funu yaz\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Osmanl\u0131\u2019n\u0131n ayr\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 i\u00e7 ayaklanmalarla ve Mehmet Ali Pa\u015fa \u0130syan\u0131yla bunald\u0131\u011f\u0131 1837\u2019de, 18 ya\u015f\u0131nda tahta \u00e7\u0131kan \u0130ngiltere Krali\u00e7esi Victoria, Frans\u0131zlarla i\u015fbirli\u011fi yap\u0131p \u0130ngiliz mallar\u0131n\u0131n M\u0131s\u0131r ve Suriye\u2019da sat\u0131lmas\u0131n\u0131 yasaklayan Mehmet Ali Pa\u015fa\u2019ya kar\u015f\u0131 Osmanl\u0131 Padi\u015fah\u0131 II. Mahmud\u2019la 1838 Balta Liman\u0131 Antla\u015fmas\u0131 imzalayarak, Osmanl\u0131 taht\u0131n\u0131n Mehmet Ali Pa\u015fa eline ge\u00e7mesini \u00f6nlemek kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda, \u0130ngiliz mallar\u0131na uygulanan g\u00fcmr\u00fc\u011f\u00fc kald\u0131rtm\u0131\u015f ve b\u00f6ylece bir yandan Osmanl\u0131 pazar\u0131n\u0131 ucuz \u0130ngiliz fabrika kuma\u015flar\u0131yla doldurarak T\u00fcrk yerli dokuma sanayisini yok etmeye y\u00f6nelirken, bir yandan da ham tiftik ve dam\u0131zl\u0131k tiftik ke\u00e7isinin yabanc\u0131lara sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 \u00f6nleyen yasaklar\u0131 delmi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Osmanl\u0131\u2019n\u0131n sanayisini, ticaretini, dirli\u011fini, d\u00fczenli\u011fini bir daha hi\u00e7 d\u00fczelmeycek denli baltalayan 1838 Balta Liman\u0131 Antla\u015fmas\u0131ndan sonra, \u0130ngiliz Albay Handerson Ankara\u2019dan se\u00e7ti\u011fi dam\u0131zl\u0131k tiftik ke\u00e7ilerini G\u00fcney Afrika\u2019da \u00f6zel olarak kurulan \u0130ngiliz \u00e7iftliklerine g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015f, \u00e7o\u011faltm\u0131\u015f ve b\u00f6ylelikle 1856\u2019ya gelindi\u011finde \u0130ngiltere, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n 1838\u2019e dek k\u0131skan\u00e7l\u0131kla korudu\u011fu tiftik kuma\u015f\u0131 tekeline son vermi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130\u015fte 2001\u2019de yeniden bas\u0131m\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fim Sadri Ertem\u2019in \u201c<em>\u00c7\u0131kr\u0131klar Durunca<\/em>\u201d adl\u0131 roman\u0131, Ankara, Bolu, Adapazar\u0131 \u00e7evresinde Ankara tiftik ke\u00e7isi besicili\u011fi ve tiftik dokumac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ge\u00e7imlerini s\u00fcrd\u00fcren T\u00fcrkmenlerin, padi\u015fah ferman\u0131yla \u0130ngilizlere dam\u0131zl\u0131k tiftik ke\u00e7isi verilmesine kar\u015f\u0131 canlar\u0131n\u0131 ortaya koyarak ayaklanmalar\u0131n\u0131 anlat\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Kendisini Padi\u015fah\u2019a M\u00fcsl\u00fcman olmaya \u00e7ok yak\u0131n ve zabitlere kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p dam\u0131zl\u0131k tiftik ke\u00e7isi vermemek i\u00e7in silaha sar\u0131l\u0131rlar. Haber duyulur ve dam\u0131zl\u0131k ke\u00e7ileri \u0130ngilizlere vermemek i\u00e7in silahlanan T\u00fcrkmenlerin say\u0131s\u0131 onbinlere var\u0131r. Osmanl\u0131 \u0130ngiliz\u2019e dam\u0131zl\u0131k vermeyen T\u00fcrkmenlerin \u00fczerine ordu g\u00f6nderir. \u00dc\u00e7 y\u0131l s\u00fcren direni\u015f kanla bast\u0131r\u0131l\u0131r ve \u0130ngiliz\u2019e istedi\u011fi dam\u0131zl\u0131k Ankara ke\u00e7ileri verilir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130ngiliz, isyanc\u0131lar\u0131n dinmeyen \u00f6fkesinden korunmak i\u00e7in tiftik ke\u00e7ilerini siyaha boyayarak ka\u00e7\u0131r\u0131r o topraklardan, limana ula\u015f\u0131p G\u00fcney Afrika\u2019ya do\u011fru da yola \u00e7\u0131kar.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>ANKARA KE\u00c7\u0130S\u0130NE \u0130NG\u0130L\u0130Z DAMGASI<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large\"><img data-attachment-id=\"3692\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/01\/ingilizler-ankara-tiftik-kecisini-nasil-caldi\/tiftik\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik.gif\" data-orig-size=\"243,237\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tiftik\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik.gif?w=243\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik.gif?w=243\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik.gif?w=243\" alt=\"\" class=\"wp-image-3692\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">B\u00f6ylece 1550\u2019lerde Osman Bey\u2019in dedesi S\u00fcleyman \u015eah\u2019\u0131n T\u00fcrkistan\u2019dan Anadolu\u2019ya getirdi\u011fi tiftik ke\u00e7ileriyle, Osmanl\u0131-T\u00fcrk Tiftik Kuma\u015f tekeli \u00fczerinde y\u00fckselen Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu 1838\u2019de bu tekeli \u0130ngilizlere kapt\u0131r\u0131p elinden ka\u00e7\u0131rmakla, kendi sonunu da belirlemi\u015f oluyor ve Ankara Ke\u00e7isi\u2019ne \u0130ngiliz damgas\u0131 vuruluyordu: British Angora Goat Society.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ankara ke\u00e7isinin bin y\u0131ll\u0131k \u00f6yk\u00fcs\u00fc g\u00f6steriyor ki; Osmanl\u0131, sava\u015f alanlar\u0131nda askeri ve siyasi yenilgilere u\u011framadan \u00f6nce, bilimsel, teknolojik alanda geri kalarak ekonomik-siyasi \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcye ve askeri yenilgilere u\u011frat\u0131lm\u0131\u015f, \u00fcretimde buhar g\u00fcc\u00fcnden yararlanamayan Osmanl\u0131 sanayisi, ucuz yabanc\u0131 fabrika \u00fcr\u00fcnlerinin kar\u015f\u0131s\u0131na, el yap\u0131m\u0131 yerli pahal\u0131 \u00fcr\u00fcnlerle dikilemedi\u011fi i\u00e7indir ki, yerli \u00e7\u0131kr\u0131klar durmu\u015f ve 600 y\u0131l Bat\u0131\u2019ya ekonomik olarak da \u00fcst\u00fcn olan Osmanl\u0131 \u00e7\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fc.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130lk yay\u0131nlan\u0131\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerinden 70 y\u0131l ge\u00e7tikten sonra yeni bas\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m \u201c<em>\u00c7\u0131kr\u0131klar Durunca<\/em>\u201dya yazd\u0131\u011f\u0131 sunumda, Atilla \u0130lhan da bu ger\u00e7e\u011fi belirterek \u015f\u00f6yle diyordu:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBat\u0131\u2019n\u0131n Deli G\u00f6mle\u011fi\u2019nden aktard\u0131\u011f\u0131m, hayli eski bir s\u00f6yle\u015fime, \u015f\u00f6yle bir g\u00f6z atar m\u0131yd\u0131n\u0131z? Tesad\u00fcf, \u201c<em>\u00c7\u0131kr\u0131klar Durunca<\/em>\u201dn\u0131n \u00fczerinde geli\u015fti\u011fi fabrika mal\u0131 satanlarla dokumac\u0131lar aras\u0131ndaki m\u00fccadeleyi irdelemi\u015ftim:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cH\u00fcseyin Avni Bey yaz\u0131yor. (\u2026) 1800 ve 1820 y\u0131llar\u0131nda \u0130stanbul\u2019da kuma\u015f esnaf\u0131n\u0131n 2.750 ve Kemah\u00e7\u0131 (hav\u0131z kadife) esnaf\u0131n\u0131n da 350 tezgah\u0131 vard\u0131. B\u00fct\u00fcn bu tezgahlarda 5 binden fazla insan \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. 1868 y\u0131l\u0131nda yerli sanayin \u0131slah\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlanan bir inceleme raporunda, bu kuma\u015f tezgahlar\u0131ndan ancak 25 (evet, yanl\u0131\u015f okumad\u0131n\u0131z beyler han\u0131mlar) tane kald\u0131\u011f\u0131 esefle kaydedilmektedir. Bu raporun yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 devrede, Avrupa sanayinin dokuma e\u015fyas\u0131 bol bol ve ucuza g\u00fcmr\u00fck kap\u0131lar\u0131ndan giriyor ve yerli imalathaneleri tazyik ediyordu. Zamanla imalathaneler kapan\u0131yor, bunlar\u0131n yerine Avrupa mal\u0131 satan ma\u011fazalar a\u00e7\u0131l\u0131yordu\u2026\u201d (bkz: Yar\u0131 M\u00fcstemleke Olu\u015f Tarihi) \u201c\u2026ger\u00e7ekte, o d\u00f6nemde, bu anlamda ASR\u0130L\u0130K, d\u00fcped\u00fcz \u0130HANET idi\u2026.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130\u015fte \u201c\u00c7\u0131kr\u0131klar Durunca\u201d\u2026daha 1930\u2019lu y\u0131llarda bu yak\u0131c\u0131 ger\u00e7e\u011fi kavram\u0131\u015f, sayfalar\u0131na d\u00f6km\u00fc\u015ft\u00fc. (\u2026) \u201c<em>\u00c7\u0131kr\u0131klar Durunca<\/em>\u201dn\u0131n yeni bas\u0131m\u0131 i\u00e7in yetmi\u015f y\u0131l beklemi\u015f olmam\u0131z, ayr\u0131 ve havsalar\u0131n\u0131n alamayaca\u011f\u0131 bir utan\u00e7 de\u011fil mi? (Atilla \u0130lhan, 24 Ocak 2000, Ma\u00e7ka-\u0130stanbul)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Me\u015frutiyet\u2019in ilan\u0131ndan sonra Anadolu\u2019yu dola\u015farak her gitti\u011fi yerde g\u00f6rd\u00fcklerini gazetesine ileten \u2018<em>Anadolu\u2019da Tanin<\/em>\u2019 gazetesi yazar\u0131 Ahmet \u015eerif, 28 Kas\u0131m 1909\u2019da \u015funlar\u0131 yaz\u0131yordu Ankara\u2019dan:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cTiftik ticaretinin Ankara vilayetinin hayat\u0131 demek oldu\u011fu bilinen bir \u015feydir. Bu s\u0131rada h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan her nas\u0131lsa elli tiftik ke\u00e7isi ve yavrular\u0131n\u0131n Avusturya\u2019ya g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesine izin verilmesi haberinin yay\u0131lmas\u0131 halka k\u00f6t\u00fc bir etki yapm\u0131\u015ft\u0131r. Diyorlar ki: &#8216;Evvelce \u0130ngiltere bu ke\u00e7ileri \u00dcmit Burnu\u2019na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc, ger\u00e7i bunlar cinsiyetlerini kaybettilerse de her halde bug\u00fcn tiftik fiat\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesine sebep oldular. Bu meydanda iken yine Avursturya\u2019ya g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesine izin verilmesi pek garip oluyor.&#8217; Halk hakl\u0131d\u0131r. Fakat h\u00fck\u00fcmeti bunu kabule sevkeden sebepler bilinmiyor ki: Ben yaln\u0131z bunu i\u015faret etmekle yetinebilece\u011fim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Osmanl\u0131 Tarihi\u2019ni \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za Amerikal\u0131lar\u0131n, Bat\u0131l\u0131 emperyalistlerin istedi\u011fi gibi meydan muharebeleri tarihi olarak de\u011fil de Atat\u00fcrk d\u00f6neminde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi ger\u00e7ek y\u00f6n\u00fcyle \u00f6\u011fretmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z an, k\u00f6lelik zincirini k\u0131rmak, Yeni Osmanl\u0131 Tuza\u011f\u0131ndan kurtulmak i\u00e7in en \u00f6nemli ad\u0131mlardan birini atm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z Osmanl\u0131\u2019n\u0131n y\u00fckseli\u015f d\u00f6nemindeki bilimsel, siyasi, ekonomik ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 bilmeli, yerli \u00fcretimi koruyup geli\u015ftirmenin \u00f6nemini kavramal\u0131, \u201cGavura dam\u0131zl\u0131k vermenin u\u011fursuzluk getirece\u011fi\u201d beyinlere kaz\u0131nmal\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Osmanl\u0131\u2019n\u0131n \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f nedenlerini, askeri yenilgiler d\u0131\u015f\u0131nda t\u00fcm \u00e7\u0131plakl\u0131\u011f\u0131yla g\u00f6rmelidir ki T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019ni \u00e7\u00f6k\u00fc\u015ften koruyabilsinler.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Cengiz \u00d6zak\u0131nc\u0131, Yeni Osmanl\u0131 Tuza\u011f\u0131: T\u00fcrkiye\u2019nin Siyasi \u0130ntihar\u0131<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3693\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/01\/ingilizler-ankara-tiftik-kecisini-nasil-caldi\/tiftik1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik1.jpg\" data-orig-size=\"500,310\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tiftik1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik1.jpg?w=500\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik1.jpg?w=500\" alt=\"\" class=\"wp-image-3693\" width=\"746\" height=\"463\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik1.jpg 500w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tiftik1.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 746px) 100vw, 746px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}