{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (K\u0131pk\u0131z\u0131l G\u00e2vur)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/22\/fikra-kipkizil-gavur\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/22\/fikra-kipkizil-gavur\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/22\/fikra-kipkizil-gavur\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3707","updated":"2020-05-25T18:33:36Z","published":"2020-11-22T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Oru\u00e7la aras\u0131 pek iyi olmayan Bekta\u015f\u00ee, han\u0131m\u0131na: &#8220;Beni de sahura kald\u0131r, aman unutma!&#8221; der. Han\u0131m\u0131 her sahura kocas\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131r. Fakat kocas\u0131 hi\u00e7 oru\u00e7 tutmaz. Bunun \u00fczerine kar\u0131s\u0131 bir g\u00fcn isyan ederek: &#8220;Be Allah&#8217;dan korkmaz adam. Her sahur yeyip i\u00e7iyorsun ama oru\u00e7 tutmuyorsun, bu nas\u0131l i\u015f?&#8221; Bekta\u015f\u00ee: &#8220;Zaten oru\u00e7 tutmuyoruz, bir de sahura kalkmay\u0131p k\u0131pk\u0131z\u0131l g\u00e2vur &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/22\/fikra-kipkizil-gavur\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (K\u0131pk\u0131z\u0131l G\u00e2vur)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">Oru\u00e7la aras\u0131 pek iyi olmayan Bekta\u015f\u00ee, han\u0131m\u0131na: &#8220;Beni de sahura kald\u0131r, aman unutma!&#8221; der. Han\u0131m\u0131 her sahura kocas\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131r. Fakat kocas\u0131 hi\u00e7 oru\u00e7 tutmaz. Bunun \u00fczerine kar\u0131s\u0131 bir g\u00fcn isyan ederek: &#8220;Be Allah&#8217;dan korkmaz adam. Her sahur yeyip i\u00e7iyorsun ama oru\u00e7 tutmuyorsun, bu nas\u0131l i\u015f?&#8221; Bekta\u015f\u00ee: &#8220;Zaten oru\u00e7 tutmuyoruz, bir de sahura kalkmay\u0131p k\u0131pk\u0131z\u0131l g\u00e2vur mu olal\u0131m?&#8221;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3713\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/bektac59fi-tekke-levhasc4b1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bektac59fi-tekke-levhasc4b1.jpg\" data-orig-size=\"500,360\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"bektac59fi-tekke-levhasc4b1\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bektac59fi-tekke-levhasc4b1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bektac59fi-tekke-levhasc4b1.jpg?w=500\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bektac59fi-tekke-levhasc4b1.jpg?w=500\" alt=\"\" class=\"wp-image-3713\" width=\"707\" height=\"509\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bektac59fi-tekke-levhasc4b1.jpg 500w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bektac59fi-tekke-levhasc4b1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bektac59fi-tekke-levhasc4b1.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 707px) 100vw, 707px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0"}