{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Tohum"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/10\/09\/tohum\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/10\/09\/tohum\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/10\/09\/tohum\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=189","updated":"2020-01-22T15:19:27Z","published":"2017-10-09T14:40:37Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yeni \u0130\u015fler"},"summary":{"@type":"html","$":"Tohum&#8217;un da i\u00e7erisinde bulundu\u011fu Belki De\u011fil Mutlaka alb\u00fcm\u00fcn\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. TOHUM Zararl\u0131 bu, zararl\u0131 mevsim N\u00fcksediyor bug\u00fcn bu nefsim Doland\u0131m topra\u011f\u0131 en ince ayr\u0131nt\u0131s\u0131na dek, zamand\u0131 sezdi\u011fim. Kasl\u0131 bir kol, nas\u0131rl\u0131 eller bast\u0131r\u0131yor, \u00e7elimsiz g\u00f6vdem Dayanamaz buna, var m\u0131 kurtulan? Var m\u0131 bir yol, ka\u00e7\u0131p diretsem? Hay\u0131r, \u00e7oktan yaz\u0131ld\u0131 kader De\u011fi\u015ftirmeye vakit mi var &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/10\/09\/tohum\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Tohum<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Tohum&#8217;un da i\u00e7erisinde bulundu\u011fu Belki De\u011fil Mutlaka <a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/yFFfyGchJi890w\">alb\u00fcm\u00fcn\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n<p>TOHUM<\/p>\n<p>Zararl\u0131 bu, zararl\u0131 mevsim<br \/>\nN\u00fcksediyor bug\u00fcn bu nefsim<br \/>\nDoland\u0131m topra\u011f\u0131 en ince ayr\u0131nt\u0131s\u0131na dek,<br \/>\nzamand\u0131 sezdi\u011fim.<\/p>\n<p>Kasl\u0131 bir kol, nas\u0131rl\u0131 eller<br \/>\nbast\u0131r\u0131yor, \u00e7elimsiz g\u00f6vdem<br \/>\nDayanamaz buna, var m\u0131 kurtulan?<br \/>\nVar m\u0131 bir yol, ka\u00e7\u0131p diretsem?<\/p>\n<p>Hay\u0131r, \u00e7oktan yaz\u0131ld\u0131 kader<br \/>\nDe\u011fi\u015ftirmeye vakit mi var hem<br \/>\nK\u0131s\u0131tl\u0131 s\u00fcrem, ad\u0131m gibi biliyorum<br \/>\nAd\u0131m\u0131 yazabiliyorum: Yak\u00een\u00ee Mah\u015fer<\/p>\n<p>Her e\u015frefin varm\u0131\u015f saati<br \/>\nBenimkisi e\u015fref saati<br \/>\n\u0130nand\u0131m b\u00f6ceklere inand\u0131m<br \/>\ntopra\u011fa inand\u0131m o kadim suya; tabii<\/p>\n<p>\u00d6m\u00fcr dedim bir of \u00e7eki\u015fe<br \/>\nTe\u015fekk\u00fcrler o nas\u0131rl\u0131 ele<br \/>\nFazlas\u0131 zarar olur, fazlas\u0131 endi\u015fe<br \/>\nFazlas\u0131yla zarar o ge\u00e7mi\u015fe:<\/p>\n<p>Ey topra\u011f\u0131n kamburlar\u0131<br \/>\nEy en yanl\u0131\u015f do\u011fru<br \/>\n\u00d6ld\u00fcr\u00fcld\u00fcn\u00fcz ama kan durmad\u0131<br \/>\nBelki de tek kald\u0131m, do\u011fru<\/p>\n<p>Kan\u0131n\u0131zla g\u00f6vdemi sulad\u0131m<br \/>\nBeni b\u00fcy\u00fctt\u00fcn\u00fcz, hep en yukar\u0131!<br \/>\nBeni beslediniz, cinlerinizle<br \/>\nSize de inand\u0131m, \u00f6lmeye susad\u0131m!<\/p>\n<p>\u0130nand\u0131m, gene inan\u0131r\u0131m<br \/>\nNe de g\u00fczel s\u00f6yledin \u015fiar\u0131n\u0131<br \/>\nS\u00f6z s\u00f6yledin, \u015fiir dinledim<br \/>\n\u00d6zledim onu. \u00d6z&#8217;ledim o yuvam\u0131<\/p>\n<p>Oyaland\u0131m y\u0131llarca bu toprakla<br \/>\nDedim, bu topra\u011fa bir de y\u00fck olmak var<br \/>\nKorkak olmak var, ki korkaklar<br \/>\nHer \u015feyden korkar, bir Hak&#8217;tan korkmaz<\/p>\n<p>\u0130nand\u0131m, ey g\u00f6k! inand\u0131m i\u015fte<br \/>\nBu topra\u011f\u0131n i\u00e7indeyim karanl\u0131k her yer<br \/>\nYine de inand\u0131m, vars\u0131n ve oradas\u0131n<br \/>\nYa\u011fmur senden, karanl\u0131k senden.<\/p>\n<p>Kaderim buymu\u015f dedim durdum<br \/>\nAnnem toprak, babam \u00e7ift\u00e7i<br \/>\nAnnemmi\u015f me\u011fer benim as\u0131l yurdum<br \/>\nG\u00f6k&#8217;m\u00fc\u015f onu alan\u0131n ismi<\/p>\n<p>\u00dcst\u00fcmde koca G\u00f6k, g\u00f6\u011f\u00fcn alt\u0131nda<br \/>\nba\u015fka a\u011fa\u00e7lar ya\u015far gidermi\u015f<br \/>\nO a\u011fa\u00e7lar ki a\u011flarm\u0131\u015f do\u011fum \u00e2n\u0131nda<br \/>\nh\u00fcng\u00fcr h\u00fcng\u00fcr, sonra ya\u015far gidermi\u015f<\/p>\n<p>Ya\u015fam bir dertmi\u015f, a\u011fa\u00e7lar a\u011flarm\u0131\u015f<br \/>\nBir s\u00fcre sonra kurur ve ya\u015f da kalmazm\u0131\u015f<br \/>\nBir ya\u015ftan sonra p\u0131narlar kurur<br \/>\nKurumazsa da g\u00f6vdeni baltalar yararm\u0131\u015f.<\/p>\n<p>Ben ise daha do\u011fmad\u0131m<br \/>\nBen topra\u011f\u0131n en ince ayr\u0131nt\u0131s\u0131y\u0131m.<br \/>\nBu hik\u00e2yeler bana hediyesi topra\u011f\u0131n<br \/>\nBen karanl\u0131k i\u00e7inde kan k\u0131rm\u0131z\u0131y\u0131m.<\/p>\n<p>Seziyorum o vakti, seziyorum afak\u0131<br \/>\nVakit eri\u015fti mi, geliyor mu tan vakti?<br \/>\nNas\u0131l olur halim? Do\u011fumum azami<br \/>\nSab\u0131r doluyor, vakit buluyor ak\u015fam\u0131<\/p>\n<p>En kutlu do\u011fumdur benim do\u011fumum!<br \/>\n\u00c7\u00fcnk\u00fc s\u0131rt\u0131mda toprakla do\u011far\u0131m<br \/>\nBir y\u00fcce \u015feyim ben, ben bir tohumum<br \/>\nH\u00fczn\u00fc g\u00f6vdemde ta\u015f\u0131r ve sorar\u0131m:<\/p>\n<p>Ey a\u011fa\u00e7lar, siz koca a\u011fa\u00e7lar<br \/>\n\u0130\u00e7leri kupkuru, d\u0131\u015far\u0131dan ya\u015flar<br \/>\nSiz, el ve ayaklar\u0131n\u0131z\u0131 ink\u00e2r ettiniz<br \/>\nDamlarken Yukar\u0131dan ya\u015flar.<\/p>\n<p>Zarar\u0131 bul, zarar\u0131 hesapla<br \/>\nYa\u011fmasa da kararl\u0131 hudutlar<br \/>\nBirle\u015fecek sonunda bu d\u00fcnya<br \/>\nBirle\u015fecek tohumla bulutlar<\/p>\n<p>&#8212;<\/p>\n<p>Anlad\u0131m fark\u0131 neden sonra<br \/>\nTohumdan ba\u015fka \u015feymi\u015f bitki<br \/>\nBu k\u00fc\u00e7\u00fck deli fi\u015fekteki<br \/>\nNe ki? A\u011fa\u00e7 m\u0131 all\u0131 pullu<br \/>\nYoksa ayr\u0131k m\u0131, ba\u015fak m\u0131 ki?<\/p>\n<p>Kim bilecek&#8230; kapal\u0131 kutu<br \/>\nAma bulut, ya\u011fmur bulutu<br \/>\nGelir karar\u0131r nerdeyse<br \/>\nTohum altta nefes nefese<br \/>\nKula\u011f\u0131 g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnde.<\/p>\n<p>Altyap\u0131 &amp; S\u00f6zler &amp; Prod\u00fcksiyon: Kiliseler ve Liseler<br \/>\n\u015eiir: Melih Cevdet Anday \u201cTohum\u201d ile \u201cTeknenin \u00d6l\u00fcm\u00fc\u201d<\/p>"},"thr:total":"0"}