{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Ertu\u011frul)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/13\/fikra-ertugrul\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/13\/fikra-ertugrul\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/13\/fikra-ertugrul\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3701","updated":"2020-06-09T13:59:06Z","published":"2020-12-13T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},"summary":{"@type":"html","$":"Son Padi\u015fah Vahdettin\u2019in bir o\u011flu olmu\u015f; ad\u0131n\u0131 Ertu\u011frul koymu\u015f. \u015eair E\u015fref bunu duyunca: &#8211; Biz o s\u00fclalenin sona erdi\u011fini san\u0131yorduk \u015fimdi tekrar yeni ba\u015ftan m\u0131 ba\u015flayacak, demi\u015f."},"content":{"@type":"html","$":"<p>Son Padi\u015fah Vahdettin\u2019in bir o\u011flu olmu\u015f; ad\u0131n\u0131 Ertu\u011frul koymu\u015f. \u015eair E\u015fref bunu duyunca: &#8211; Biz o s\u00fclalenin sona erdi\u011fini san\u0131yorduk \u015fimdi tekrar yeni ba\u015ftan m\u0131 ba\u015flayacak, demi\u015f.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3902\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/13\/fikra-ertugrul\/ertugrul\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg\" data-orig-size=\"960,548\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ertu\u011frul\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg?w=960\" class=\"wp-image-3902\" width=\"669\" height=\"382\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg?w=669 669w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ertuc49frul.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 669px) 100vw, 669px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0"}