{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Hemen Her Sabah"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/15\/hemen-her-sabah\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/15\/hemen-her-sabah\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/15\/hemen-her-sabah\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2855","updated":"2020-06-04T17:19:33Z","published":"2020-12-15T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u0130ntihar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Hemen her sabah gazeteyi a\u00e7\u0131nca okudu\u011fumuz kli\u015fe havadislerden biri: &#8220;Filan mahallede filan\u0131n k\u0131z\u0131, \u015fu ya\u015fta filan han\u0131m, sevdi\u011fi gen\u00e7le, \u015fu veya bu sebepten dolay\u0131 evlenemedi\u011fi i\u00e7in eline ge\u00e7irdi\u011fi bir \u015fi\u015fe tent\u00fcrdiyotu i\u00e7mi\u015f veyahut kendini civar bir bostan\u0131n kuyusuna atm\u0131\u015f, zaman\u0131nda yeti\u015ftirilemedi\u011fi i\u00e7in&#8230;\u201d A\u015fk\u0131n zedeledi\u011fi bin t\u00fcrl\u00fc talihsizler i\u00e7inde en ziyade bu hi\u00e7e giden kurbanlara ac\u0131mal\u0131. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/15\/hemen-her-sabah\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Hemen Her Sabah<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Hemen her sabah gazeteyi a\u00e7\u0131nca okudu\u011fumuz kli\u015fe havadislerden biri: &#8220;Filan mahallede filan\u0131n k\u0131z\u0131, \u015fu ya\u015fta filan han\u0131m, sevdi\u011fi gen\u00e7le, \u015fu veya bu sebepten dolay\u0131 evlenemedi\u011fi i\u00e7in eline ge\u00e7irdi\u011fi bir \u015fi\u015fe tent\u00fcrdiyotu i\u00e7mi\u015f veyahut kendini civar bir bostan\u0131n kuyusuna atm\u0131\u015f, zaman\u0131nda yeti\u015ftirilemedi\u011fi i\u00e7in&#8230;\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">A\u015fk\u0131n zedeledi\u011fi bin t\u00fcrl\u00fc talihsizler i\u00e7inde en ziyade bu hi\u00e7e giden kurbanlara ac\u0131mal\u0131. Zira bu zavall\u0131lar bilmiyorlar ki birbiriyle evlenmemesi l\u00e2z\u0131m gelenler varsa onlar da yaln\u0131z sevi\u015fenlerdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00dcstad\u0131m Gourmont\u2019un dedi\u011fi gibi a\u015fk ile izdivac\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rmamal\u0131. A\u015fk yaban\u00ee bir hayvand\u0131r. Kanunlar haricinde, isyan ve ihtil\u00e2l da\u011flar\u0131nda ya\u015far. Ancak gece, karanl\u0131klar bas\u0131nca, gizli yollardan \u015fehre girer ve bah\u00e7elerin tarh\u0131n\u0131, a\u011fa\u00e7l\u0131 caddelerin kanepelerini alt \u00fcst eder. \u0130badethanelerde her g\u00fcn tel&#8217;in edilen a\u015fkt\u0131r. H\u00fck\u00fbmetler, polis ve jandarmay\u0131 ona kar\u015f\u0131 silahland\u0131r\u0131r. Halbuki izdiva\u00e7, bir \u015fehir m\u00fcessesesi, bir emniyet&nbsp; tertibat\u0131d\u0131r.&nbsp; At canbazhanelerinde musiki \u00e7alan ve fokstrot oynayan, di\u015fi s\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f, t\u0131rnaklar\u0131 e\u011felenmi\u015f, zarars\u0131z arslan, orman canavar\u0131na nazaran ne ise a\u015fka k\u0131yasen de izdiva\u00e7 odur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">A\u015fk muvakkat, izdiva\u00e7 ise daim\u00eedir. \u0130zdivac\u0131 a\u015fk\u0131n devam\u0131 zannetmi\u015f nice safdil \u00e7iftler, \u00fc\u00e7 ay ge\u00e7meden dudaklarda ate\u015fin s\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rm\u00fc\u015fler ve bir ak\u015fam, kendilerini kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya esner bulmaktan hayret etmi\u015flerdir. A\u015fk de\u011fi\u015fmeyince \u00f6l\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">En eski edebiyattan en yenisine kadar, her dilde, \u015fiirin mevzuu zevce de\u011fil, ma\u015fukad\u0131r, hayaller ve istiareler hep sevgilinin s\u00fczg\u00fcn g\u00f6zleri ve karanl\u0131k kirpikleri etraf\u0131nda pervaneler gibi u\u00e7u\u015fur. Kahraman\u0131 zevce ve mevzuu izdiva\u00e7 olan hik\u00e2yeden daha tats\u0131z ne olabilir?<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Ahmet H\u00e2\u015fim, Bize G\u00f6re<\/em><\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"padding-left:80px;\"><strong>&#8220;<\/strong>A\u015fk\u0131n\u0131 gizleyip, iffetini muhafaza ederek \u00f6len \u015fehiddir.<strong>&#8220;<\/strong>&nbsp;<em>(bk. Kenzu\u2019l-Ummal, h. No: 6999-7000; Hakim, Hatib)<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2880\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/15\/hemen-her-sabah\/raffaello-sorbinin-dantenin-beatrice-ile-ilk-karsilasmasi-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/raffaello-sorbinin-dantenin-beatrice-ile-ilk-karc59fc4b1lac59fmasc4b1.-1.jpg\" data-orig-size=\"680,483\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Raffaello Sorbi&#8217;nin Dante&#8217;nin Beatrice ile ilk kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131.\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/raffaello-sorbinin-dantenin-beatrice-ile-ilk-karc59fc4b1lac59fmasc4b1.-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/raffaello-sorbinin-dantenin-beatrice-ile-ilk-karc59fc4b1lac59fmasc4b1.-1.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2880\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/raffaello-sorbinin-dantenin-beatrice-ile-ilk-karc59fc4b1lac59fmasc4b1.-1.jpg\" alt=\"Raffaello Sorbi'nin Dante'nin Beatrice ile ilk kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131.\" width=\"680\" height=\"483\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/raffaello-sorbinin-dantenin-beatrice-ile-ilk-karc59fc4b1lac59fmasc4b1.-1.jpg 680w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/raffaello-sorbinin-dantenin-beatrice-ile-ilk-karc59fc4b1lac59fmasc4b1.-1.jpg?w=150&amp;h=107 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/raffaello-sorbinin-dantenin-beatrice-ile-ilk-karc59fc4b1lac59fmasc4b1.-1.jpg?w=300&amp;h=213 300w\" sizes=\"(max-width: 680px) 100vw, 680px\"><\/p>"},"thr:total":"0"}