{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Her \u015eey M\u00fcmk\u00fcn K\u00f6t\u00fcl\u00fck de \u00c7i\u00e7eklik de (Yeni Alb\u00fcm, Alb\u00fcm Tan\u0131t\u0131m\u0131)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/15\/her-sey-mumkun-kotuluk-de-ciceklik-de-yeni-album-album-tanitimi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/15\/her-sey-mumkun-kotuluk-de-ciceklik-de-yeni-album-album-tanitimi\/#comments","@thr:count":"3"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/15\/her-sey-mumkun-kotuluk-de-ciceklik-de-yeni-album-album-tanitimi\/feed\/atom\/","@thr:count":"3"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3985","updated":"2020-12-31T14:28:59Z","published":"2020-12-15T18:55:29Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Duyurular"},"summary":{"@type":"html","$":"Alb\u00fcm Tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. Alternatif Defter ve Kapak Tasar\u0131m\u0131: Erdem Baytemur, kvlTersim: Erdem Baytemur"},"content":{"@type":"html","$":"<p><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/in9-7weZMTNpFg\">Alb\u00fcm Tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.mediafire.com\/file\/vnuf14ywvvmsr0w\/Her+\u015eey+M\u00fcmk\u00fcn+K\u00f6t\u00fcl\u00fck+de+\u00c7i\u00e7eklik+de.mp3\/file\">Alternatif<\/a><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/in9-7weZMTNpFg\"><img data-attachment-id=\"4091\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607795258527-2-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg\" data-orig-size=\"1648,1650\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607795258527-2\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4091\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg 1648w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/in9-7weZMTNpFg\"><img data-attachment-id=\"4092\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607801653663-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg\" data-orig-size=\"1649,1649\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607801653663-1\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4092\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg 1649w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Defter ve Kapak Tasar\u0131m\u0131: Erdem Baytemur, kvl<br>Tersim: Erdem Baytemur<\/p>"},"thr:total":"3"}