{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Birlikte G\u00fc\u00e7s\u00fcz\u00fcz (\u015eiir)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/15\/birlikte-gucsuzuz-siir\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/15\/birlikte-gucsuzuz-siir\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/15\/birlikte-gucsuzuz-siir\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3096","updated":"2020-05-29T18:37:35Z","published":"2020-05-15T00:00:01Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yeni \u0130\u015fler"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"}],"summary":{"@type":"html","$":"Biliniyor hangi akla hizmet etti\u011fim Hangi hakla nik\u00e2h\u0131ma al\u0131yor olu\u015fum seni \u015eiiri indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. &#8211; Alternatif link"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:left;\"><em>Biliniyor hangi akla hizmet etti\u011fim<\/em><br \/>\n<em>Hangi hakla nik\u00e2h\u0131ma al\u0131yor olu\u015fum seni<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/dvo47tcFRZFCiA\">\u015eiiri indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n<\/a>. &#8211; <a href=\"https:\/\/www.mediafire.com\/file\/z3c5am6s3ycn3eo\/Birlikte_G%FC%E7s%FCz%FCz%2C_kvl.mp3\/file\">Alternatif link<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3097\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/15\/birlikte-gucsuzuz-siir\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg\" data-orig-size=\"1000,1000\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1582037883&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Vatan mahzun ben mahzun &#8211; Kopya\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-3097\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg?w=698&#038;h=698\" alt=\"Vatan mahzun ben mahzun - Kopya\" width=\"698\" height=\"698\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg?w=698&amp;h=698 698w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg?w=150&amp;h=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg?w=300&amp;h=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg?w=768&amp;h=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/vatan-mahzun-ben-mahzun-kopya-1.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 698px) 100vw, 698px\"><\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/a3da6bb5c0c625ae1002a0141d62eb8b?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"Yusuf \u0130slam","dateTime":"2020-05-15T05:30:07+03:00","commentBody":"Bu yazd\u0131klar\u0131m\u0131 g\u00f6r\u00fcyorsan\u0131z evvela ellerinize ve y\u00fcre\u011finize sa\u011fl\u0131k sizler gibi islami g\u00f6r\u00fc\u015f g\u00fcden insanlar oldu\u011fu i\u00e7in sizlere te\u015fekk\u00fcr, Allaha \u015f\u00fck\u00fcr ediyorum ve sizin g\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz bu davada bulunmak isterdim sayg\u0131 ve sevgiyle sizleri selaml\u0131yorum.","commentLikeCount":"4"}]}}