{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Halis Yahudi)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/17\/fikra-yahudi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/17\/fikra-yahudi\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/17\/fikra-yahudi\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2829","updated":"2020-05-17T09:25:00Z","published":"2020-05-17T09:00:21Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Polisler R\u0131za Tevfik&#8217;in bir ramazanda oru\u00e7 tutmayarak yemek yedi\u011fini g\u00f6rm\u00fc\u015f, kendisini tevkif etmek istemi\u015fler. O: &#8220;Ben Yahudiyim&#8221; demi\u015f. Polisler bir Yahudiyi te\u015fvik ederek: &#8220;Git \u015fu adamla konu\u015f, bakal\u0131m Yahudi mi&#8221; demi\u015fler. Yahudi, R\u0131za Tevfik&#8217;le konu\u015fmu\u015f. Ve o da kendisine ne s\u00f6ylediyse s\u00f6ylemi\u015f ki gelip cevaben: &#8220;Halis Yahudi, hem de haham&#8221; diye tezkiye etmi\u015f."},"content":{"@type":"html","$":"<div class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2905\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/17\/fikra-yahudi\/sehreminili-hakki-efendi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59eehreminili-hakkc4b1-efendi.jpg\" data-orig-size=\"640,1315\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"\u015eehreminili Hakk\u0131 Efendi\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59eehreminili-hakkc4b1-efendi.jpg?w=146\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59eehreminili-hakkc4b1-efendi.jpg?w=498\" class=\"  wp-image-2905 alignleft\" style=\"color:var(--color-text);\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59eehreminili-hakkc4b1-efendi.jpg?w=211&#038;h=433\" alt=\"\u015eehreminili Hakk\u0131 Efendi\" width=\"211\" height=\"433\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59eehreminili-hakkc4b1-efendi.jpg?w=211&amp;h=433 211w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59eehreminili-hakkc4b1-efendi.jpg?w=422&amp;h=866 422w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59eehreminili-hakkc4b1-efendi.jpg?w=73&amp;h=150 73w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59eehreminili-hakkc4b1-efendi.jpg?w=146&amp;h=300 146w\" sizes=\"(max-width: 211px) 100vw, 211px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Polisler R\u0131za Tevfik&#8217;in bir ramazanda oru\u00e7 tutmayarak yemek yedi\u011fini g\u00f6rm\u00fc\u015f, kendisini tevkif etmek istemi\u015fler. O: &#8220;Ben Yahudiyim&#8221; demi\u015f. Polisler bir Yahudiyi te\u015fvik ederek: &#8220;Git \u015fu adamla konu\u015f, bakal\u0131m Yahudi mi&#8221; demi\u015fler. Yahudi, R\u0131za Tevfik&#8217;le konu\u015fmu\u015f. Ve o da kendisine ne s\u00f6ylediyse s\u00f6ylemi\u015f ki gelip cevaben: &#8220;Halis Yahudi, hem de haham&#8221; diye tezkiye etmi\u015f.<\/span><\/p>\n<\/div>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}