{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (6. Hafta)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/13\/gece-icin-sarkilar-6-hafta\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/13\/gece-icin-sarkilar-6-hafta\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/13\/gece-icin-sarkilar-6-hafta\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1858","updated":"2020-05-09T19:47:02Z","published":"2020-05-13T19:00:25Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Keyifli dinlemeler. Movie Screen &#8211; Chelsea Wolfe Young Girls &#8211; Princess Nokia Bayatilar &#8211; Brilliant Dadashova Bu gece o ince y\u00fcz\u00fcn ve dalgal\u0131 sa\u00e7lar\u0131nla &#8211; \u00d6zdal Orhon Bu a\u015fk bir bahri ummand\u0131r &#8211; Nezih Uzel Ahmet Beyin Ceketi &#8211; Bar\u0131\u015f Man\u00e7o Para H\u00e2l\u00e2 Bende &#8211; Y\u00fczy\u00fczeyken Konu\u015furuz Bach: Cello Suite No. 5 in C Minor, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/13\/gece-icin-sarkilar-6-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (6.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n<ol>\n<li><em>Movie Screen<\/em> &#8211; Chelsea Wolfe<\/li>\n<li><em>Young Girls<\/em> &#8211; Princess Nokia<\/li>\n<li><em>Bayatilar<\/em> &#8211; Brilliant Dadashova<\/li>\n<li><em>Bu gece o ince y\u00fcz\u00fcn ve dalgal\u0131 sa\u00e7lar\u0131nla<\/em> &#8211; \u00d6zdal Orhon<\/li>\n<li><em>Bu a\u015fk bir bahri ummand\u0131r<\/em> &#8211; Nezih Uzel<\/li>\n<li><em>Ahmet Beyin Ceketi<\/em> &#8211; Bar\u0131\u015f Man\u00e7o<\/li>\n<li><em>Para H\u00e2l\u00e2 Bende<\/em> &#8211; Y\u00fczy\u00fczeyken Konu\u015furuz<\/li>\n<li><em>Bach: Cello Suite No. 5 in C Minor, Allemande<\/em> &#8211; Yo-Yo Ma<\/li>\n<li><em>Ben bir g\u00f6\u00e7men k\u0131z\u0131 g\u00f6rd\u00fcm<\/em> &#8211; Melihat G\u00fclses<\/li>\n<li><em>K\u00fcrd\u00eelihicazk\u00e2r Saz Sem\u00e2\u00ee<\/em> &#8211; Necdet Ya\u015far<\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1877\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/20\/gece-icin-sarkilar-7-hafta\/428078_152045254949137_13667766_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg\" data-orig-size=\"800,394\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Resim\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-1877\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg?w=712&#038;h=351\" alt=\"Resim\" width=\"712\" height=\"351\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg?w=712&amp;h=351 712w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg?w=150&amp;h=74 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg?w=300&amp;h=148 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg?w=768&amp;h=378 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/428078_152045254949137_13667766_n-e1586105664607.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 712px) 100vw, 712px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}