{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Seyr\u00e2n\u00ee"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3020",
    "updated": "2020-05-15T16:13:29Z",
    "published": "2020-05-16T09:00:28Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Mahkeme meclisi icad oldu\u011fu \u00c7e\u015fme-i r\u00fc\u015fvetin akmakl\u0131\u011f\u0131ndan Kaza bela ile \u00e2lem doldu\u011fu Kazlar\u0131n kad\u0131ya u\u00e7makl\u0131\u011f\u0131ndan Selefin r\u00fc\u015fvetle h\u00fcccet yazmas\u0131 Halefin anlay\u0131p h\u00fckm\u00fcn bozmas\u0131 Y\u0131k\u0131lan binan\u0131n birden tozmas\u0131 As\u0131l sermayenin toprakl\u0131\u011f\u0131ndan As\u0131l sermayeyi niyabetleri Emval-i eytamd\u0131r ticaretleri Davet-i r\u00fc\u015fvete icabetleri S\u0131dk ile g\u00f6nl\u00fcn\u00fcn al\u00e7akl\u0131\u011f\u0131ndan B\u00fclb\u00fcl\u00fcn a\u015fk\u0131d\u0131r dalda \u00f6tt\u00fc\u011f\u00fc \u00c7oban\u0131n s\u00fctedir koyun g\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Topra\u011f\u0131n Habil&#8217;i kabul etti\u011fi &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Seyr\u00e2n\u00ee<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Mahkeme meclisi icad oldu\u011fu<br \/>\n\u00c7e\u015fme-i r\u00fc\u015fvetin akmakl\u0131\u011f\u0131ndan<br \/>\nKaza bela ile \u00e2lem doldu\u011fu<br \/>\nKazlar\u0131n kad\u0131ya u\u00e7makl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p>Selefin r\u00fc\u015fvetle h\u00fcccet yazmas\u0131<br \/>\nHalefin anlay\u0131p h\u00fckm\u00fcn bozmas\u0131<br \/>\nY\u0131k\u0131lan binan\u0131n birden tozmas\u0131<br \/>\nAs\u0131l sermayenin toprakl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p>As\u0131l sermayeyi niyabetleri<br \/>\nEmval-i eytamd\u0131r ticaretleri<br \/>\nDavet-i r\u00fc\u015fvete icabetleri<br \/>\nS\u0131dk ile g\u00f6nl\u00fcn\u00fcn al\u00e7akl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p>B\u00fclb\u00fcl\u00fcn a\u015fk\u0131d\u0131r dalda \u00f6tt\u00fc\u011f\u00fc<br \/>\n\u00c7oban\u0131n s\u00fctedir koyun g\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc<br \/>\nTopra\u011f\u0131n Habil&#8217;i kabul etti\u011fi<br \/>\n\u015e\u00fcphesiz y\u00fcz\u00fcn\u00fcn yum\u015fakl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p>D\u00fcnyadan ahrete gidip gelmemek<br \/>\nOlmas\u0131 iktiza eder \u00f6lmemek<br \/>\nBal\u0131k ba\u015ftan kokar bunu bilmemek<br \/>\nSeyr\u00e2n\u00ee gafilin ahmakl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3021\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/seyrani\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg\" data-orig-size=\"300,200\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"seyrani\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg?w=300\" class=\"alignnone  wp-image-3021\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg?w=752&#038;h=501\" alt=\"seyrani\" width=\"752\" height=\"501\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg?w=150&amp;h=100 150w\" sizes=\"(max-width: 752px) 100vw, 752px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/5af2a479295939176b9df6eabf1796ff?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "esocraton",
                "dateTime": "2020-05-18T05:09:21+03:00",
                "commentBody": "\u201cTerziler geldiler. K\u0131r\u0131lm\u0131\u015f b\u00fcy\u00fck \u015feylere benzeyen \u015feylerle<br \/>\ndaha \u00e7ok koyu renklere ve daha \u00e7ok ili\u015fkilere<br \/>\nBir kenti korkutan ve utand\u0131ran \u015feylere.<br \/>\nKuma\u015flar bulundu ve uyuyan kediler ok\u015fand\u0131. Sonra<br \/>\nsonsuz \u00e7alg\u0131s\u0131 sevin\u00e7sizli\u011fin.<br \/>\n\u00c7ay i\u00e7meye gidenler ak\u015fam\u00fcst\u00fc, parklara gidenler de<br \/>\nDuruma uymak k\u0131salt\u0131yordu g\u00fcnlerini artan eksilmeyen bir h\u00fcz\u00fcnle&#8230;<br \/>\nYorgun ve solgundular, kuma\u015flar\u0131 buldular, kenti doldurdular<br \/>\nO \u00e7elenk onbin y\u0131ll\u0131kt\u0131, ta\u015f\u0131y\u0131p getirdiler<br \/>\n\u00d6l\u00fclerini g\u00f6mm\u00fc\u015flerdi, kalabal\u0131kt\u0131lar, tozlar\u0131n\u0131 silkmediler<br \/>\nB\u00fct\u00fcn caddeler bo\u015fald\u0131, herkes yol verdi,\u201d<br \/>\n&#8211; Turgut Uyar (Terziler Geldiler)",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}