{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Enlil ile Ninlil (D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc B\u00f6l\u00fcm-24)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/21\/enlil-ile-ninlil-dorduncu-bolum-24\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/21\/enlil-ile-ninlil-dorduncu-bolum-24\/#comments",
            "@thr:count": "36"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/21\/enlil-ile-ninlil-dorduncu-bolum-24\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "36"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4520",
    "updated": "2021-03-03T18:22:10Z",
    "published": "2021-03-21T14:00:10Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Enlil ile Ninlil (Roman)"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "D\u00d6RD\u00dcNC\u00dc B\u00d6L\u00dcMy\u00fckseli\u015fin sonu Pornografik bir kitap ellerinde azg\u0131n ve \u00fczg\u00fcns\u00fcnBir kay\u0131ktay\u0131z asl\u0131nda \u00fczerimde ilerliyorsunMilyonlar endi\u015feli \u00e7\u00fcnk\u00fc endi\u015feli \u00e7\u00fcnk\u00fcD\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fiz ve i\u015fte ben s\u0131radaki hareketim 24 Glansin \/ MS 22. Yy \u201cNur! Beni dinle\u201d diye inledi Sin. \u201cSeni dinlemek istemiyorum\u201d diye k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi Nur. \u201cHer g\u00fcn buraya gelirim o halde. Her g\u00fcn. Ba\u011f\u0131r, k\u00fcfret, bana t\u00fck\u00fcr, umurumda olmaz\u201d &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/21\/enlil-ile-ninlil-dorduncu-bolum-24\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc&#160;B\u00f6l\u00fcm-24)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-center\"><strong>D\u00d6RD\u00dcNC\u00dc B\u00d6L\u00dcM<br>y\u00fckseli\u015fin sonu<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>Pornografik bir kitap ellerinde azg\u0131n ve \u00fczg\u00fcns\u00fcn<br>Bir kay\u0131ktay\u0131z asl\u0131nda \u00fczerimde ilerliyorsun<br>Milyonlar endi\u015feli \u00e7\u00fcnk\u00fc endi\u015feli \u00e7\u00fcnk\u00fc<br>D\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fiz ve i\u015fte ben s\u0131radaki hareketim<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>24<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Glansin \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNur! Beni dinle\u201d diye inledi Sin.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSeni dinlemek istemiyorum\u201d diye k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi Nur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cHer g\u00fcn buraya gelirim o halde. Her g\u00fcn. Ba\u011f\u0131r, k\u00fcfret, bana t\u00fck\u00fcr, umurumda olmaz\u201d dedi Sin, \u00e7ok \u00fczg\u00fcnd\u00fc.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBana anlatacak neyin var ki?\u201d diye sordu Nur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBabam ve annem \u00f6ld\u00fc. \u015eimdi de seni kaybetmek istemem\u201d diye a\u00e7\u0131klad\u0131 Sin.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSen\u2026 Sen umudunu kaybetme.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBu kadar m\u0131?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cVe \u015fimdi \u00fcz\u00fcld\u00fcm. Yani Enlil ve Ninlil\u2019in \u00f6l\u00fcm\u00fcne. Hani kader tabletini de\u011fi\u015ftirmi\u015ftiniz filan.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cEvet, tabletteki kader de\u011fi\u015fmi\u015fti. Ama de\u011fi\u015fen G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n kaderiydi. Enlil ve Ninlil\u2019in kaderleri de\u011fi\u015fmemi\u015fti. De\u011fi\u015femezdi. Onlar\u0131n, tanr\u0131 olduklar\u0131ndan, kaderleri yoktu. Onlar zamanda ve evrende sal\u0131n\u0131p duruyorlard\u0131. D\u00fcnya\u2019da, yaln\u0131zca birer beden d\u00e2hilinde zuhretmi\u015flerdi. Onlar Enlil ile Ninlil\u2019in yans\u0131malar\u0131yd\u0131. Yani Enlil de Ninlil de \u00f6lmedi. Onlar yine ba\u015fka bir yerde, ba\u015fka bir zamanda varlar.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cH\u0131mm, sevindim\u201d dedi Nur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cEvet\u201d dedi Sin, sonra devam etti: \u201cK\u0131zlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6rd\u00fcm, biliyor musun?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cEvet, ben de g\u00f6rd\u00fcm. Onlar da her \u015feyi \u00f6\u011frenmi\u015f galiba.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cYa\u015flanm\u0131\u015fs\u0131n\u201d dedi Sin, sonra Nur\u2019un y\u00fcz\u00fcn\u00fc ok\u015fad\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBiz, insanlar i\u015fte\u201d diye inledi Nur.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAma h\u00e2l\u00e2 \u00e7ok g\u00fczelsin\u201d diye konu\u015ftu Sin.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBir \u015fey soraca\u011f\u0131m, h\u00e2l\u00e2 nihilist misin?\u201d dedi Nur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBilmiyorum ki. O konular\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnecek vaktim kalmad\u0131.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEvet, maceralar filan.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNeler yap\u0131yorsun bu aralar?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cMelis\u2019le yeni bir i\u015f kurduk. M\u00fczikle ilgili. Prod\u00fcksiyonluk gibi.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u00d6yle mi? Tekrar bir araya gelmenize \u00e7ok sevindim. Tebrik ederim i\u015finiz i\u00e7in de.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSa\u011f ol, sa\u011f ol\u201d diye ikiledi Nur. Sessizlik oldu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cE, ben art\u0131k gideyim o halde. S\u00f6yleyecek bir \u015fey yoksa\u201d diye konu\u015ftu Nur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin cevap verdi: \u201cBenimle gelir misin Nur?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNereye? \u0130\u015fim var ama benim \u015fimdi st\u00fcdyoda.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cD\u00fcnya\u2019ya gelir misin benimle? Biliyor musun, Tufandan sonra orada neredeyse hi\u00e7 kimse kalmad\u0131. S\u00fcmerlere benzer bir kavim kurdular. \u00dcstelik de tam olarak eskiden S\u00fcmerlerin bulundu\u011fu yerde, G\u00fcney Irak\u2019ta. Oran\u0131n kral\u0131 bana istekte bulundu. Eskiden k\u0131z\u0131m\u0131z \u0130\u015ftar oran\u0131n tanr\u0131\u00e7as\u0131ym\u0131\u015f ama sonra \u0130\u015ftar\u2019\u0131, k\u0131z karde\u015fi \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015f, ben de tam anlayamad\u0131m ama bir \u00f6nemi yok. \u015eimdi de beni ve bir tanr\u0131\u00e7ay\u0131 \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorlar. Tanr\u0131\u00e7am olur musun Nur? Benimle gelir misin?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAh, Sin, Nanna! \u00c7ok s\u0131k\u0131ld\u0131m. Ya\u015fland\u0131m. Yoruldum.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u00d6nemli de\u011fil beraber olduktan sonra\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cYeter! L\u00fctfen, yeter art\u0131k\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 Nur, \u201cCahilli\u011fimi ho\u015f g\u00f6r ama sen tanr\u0131 filan de\u011filsin. \u00c7ok de\u011fi\u015ftin, fark\u0131nda m\u0131s\u0131n? Eskiden tanr\u0131 oldu\u011funu inkar edip g\u00f6z\u00fcm\u00fcze \u00e7ok g\u00fczel gelmi\u015ftin. \u015eimdiyse \u2018tanr\u0131y\u0131m!\u2019 diye h\u00fcng\u00fcr h\u00fcng\u00fcr a\u011fl\u0131yorsun. Anlam\u0131yor musun? E\u011fer bu bir roman olsayd\u0131 \u00e7oktan bitmi\u015f olurdu. Ve bu konu\u015fmam\u0131z kesinlikle i\u00e7inde yer almazd\u0131. Bak, ben bu fani hayat\u0131mda yap\u0131labilecek her \u015feyi denedim. Ve bundan b\u00fcy\u00fck bir zevk ald\u0131m. Yapt\u0131\u011f\u0131m hi\u00e7bir \u015feyden pi\u015fman olmad\u0131m. \u00c7\u00fcnk\u00fc inan\u0131yorum ki, aptal insanlar, her seferinde yak\u0131nan insanlard\u0131r. Ak\u0131ll\u0131lar ise durumun kusuruyla e\u011flenebilenlerdir. O y\u00fczden ne olur beni pi\u015fman etme.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Nur konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirdi\u011finde Sin\u2019den hi\u00e7bir cevap beklemeden, ge\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek oradan ayr\u0131ld\u0131. Sin \u015fimdi Nur\u2019un a\u011f\u0131r konu\u015ftu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Kafas\u0131n\u0131 yana \u00e7evirdi. Yan\u0131ndaki kafan\u0131n g\u00f6zleri korkun\u00e7 bir \u015fekilde a\u00e7\u0131kt\u0131. Yine de \u201cUyuyor musun?\u201d diye sordu Sin, kafaya. Hi\u00e7bir cevap gelmedi. Di\u011fer tarafa \u00e7evirdi kafas\u0131n\u0131, \u0130\u015ftar\u2019\u0131 g\u00f6rd\u00fc, cenaze gibi bir t\u00f6rende biriyle tan\u0131\u015f\u0131yordu. \u201cMerhaba, ben \u0130\u015ftar.\u201d \u201cMerhaba g\u00fczelim, ben de Baal.\u201d \u201cTan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131ma memnun oldum.\u201d \u201cBen de. Kutsal kitab\u0131m\u0131 okudun mu?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin kafas\u0131n\u0131 a\u015fa\u011f\u0131 \u00e7evirdi, Enkidu ile \u015eama\u015f\u2019\u0131 g\u00f6rd\u00fc. D\u00fcnya\u2019daki b\u00fct\u00fcn alt\u0131nlar\u0131 alan \u015eama\u015f, uzay gemisinde Enkidu\u2019ya sevgiyi \u00f6\u011fretiyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin kafas\u0131n\u0131 yukar\u0131 kald\u0131rd\u0131, bir tabela g\u00f6rd\u00fc. Tabelada, \u201c\u015eanss\u0131z Seni!\u201d yaz\u0131yordu. B\u00fcy\u00fck bir \u00f6fkeyle ba\u011f\u0131rmaya ba\u015flad\u0131, etrafa parma\u011f\u0131n\u0131 sall\u0131yordu: \u201cBen gidersem k\u00f6t\u00fcn\u00fcn g\u00f6t\u00fcne muhta\u00e7 kal\u0131rs\u0131n\u0131z. Duydunuz mu? K\u00f6t\u00fcn\u00fcn g\u00f6t\u00fcne!\u201d<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4707\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614790124721\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790124721.png\" data-orig-size=\"1197,731\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614790124721\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790124721.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790124721.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790124721.png?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4707\" width=\"198\" height=\"120\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790124721.png?w=196 196w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790124721.png?w=393 393w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790124721.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790124721.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 198px) 100vw, 198px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sonunda o g\u00fcn gelmi\u015f miydi? D\u00fcnya tekrar karanl\u0131\u011fa b\u00fcr\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fc. Ve iki g\u00fcnd\u00fcr aral\u0131ks\u0131z klasik m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131l\u0131yordu. \u0130lk \u00e7a\u011flar\u0131n\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u015fu d\u00f6nemlerde bu felaket de neydi? Yoksa atalar\u0131n\u0131n y\u0131llar y\u0131llar \u00f6nce ya\u015fad\u0131klar\u0131 Karanl\u0131k ve G\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc Felaket bu muydu? Eski atalar\u0131na ait yaz\u0131l\u0131 belgeler bu felaketi mi anlat\u0131yordu?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ne yaz\u0131k ki kimsenin bunlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye zaman\u0131 olmad\u0131. Herkes kafay\u0131 yiyecek hale gelmi\u015fti. M\u00fczi\u011fin ard\u0131ndan bir ses duyuldu, bir adam konu\u015fuyordu \u015fimdi: \u201cBana k\u0131rk sekiz saat i\u00e7erisinde derhal Platon\u2019u bulun, aksi takdirde gezegeniniz imha edilecektir.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><br>B\u0130TT\u0130<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><strong><em>\u015eubat 2014<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><br><em>ENL\u0130L \u0130LE N\u0130NL\u0130L&#8217;\u0130N \u015eARKISI<br>(NUR \u0130LE MEL\u0130S&#8217;\u0130N DUASI)<br><br>Ellerimin karars\u0131zl\u0131\u011f\u0131, bunun trajedisi<br>Trajedinin busu, yanan ormanda soyunursun!<br>Odipus y\u0131k\u0131ld\u0131 Elektra fethedildi<br>Bu y\u00fczden v\u00fccudumun tarihi mineral ve kirdir<br><br>Kan\u0131m\u0131n kokusunu alabilirsin metalin tad\u0131n\u0131<br>Dudaklar\u0131n\u0131 yalars\u0131n hey mimar\u0131m!<br>Seni g\u00f6rmeden \u00f6nce sa\u00e7lar\u0131m\u0131 toplar\u0131m<br>Sen de in\u015fa etti\u011fim a\u011fa\u00e7lara selam ver<br>Ben var\u0131m<br><br>Bacaklar\u0131m sonuna kadar a\u00e7\u0131l\u0131r bu yol ya da di\u011feri<br>G\u00f6\u011f\u00fcslerime do\u011fru sarkan alt\u0131n ismin boynumda<br>Zarar g\u00f6rm\u00fc\u015f akci\u011ferlerin eskisinden de yorgunsun<br>&#8220;Bir tek g\u00fcne\u015ften utand\u0131m hayat\u0131mda&#8221; nilg\u00fcn marmara<br><br><\/em><em>Bileklerimiz lale devri kaslar\u0131m\u0131z r\u00f6nesans<br>Onunkonserindekibak\u0131\u015f\u0131, lisedetan\u0131d\u0131\u011f\u0131m\u00e7ocuk<br>\u0130stiyorum. Ya\u015fl\u0131 g\u00f6zlerim gen\u00e7 \u00f6lece\u011fim!<br>Yanan bir ormanda ister<\/em><em>\u2013<\/em><em>istemez soyunursun<br><br>Ta\u015flardan yast\u0131k ve yast\u0131klardan bateri istiyorsun sevgilim<br>Deneyece\u011fim<br>Buras\u0131 Aokigahara, ben Ergenekon&#8217;um sen Belgrad<br>V\u00fccudumuz patlayacak. \u0130kimiz de biliyoruz.<br><br><\/em><em>SEN GRAV\u0130T\u0130K ASILIMLAR SA\u011eLIYORSUN SEN<br>BEN HASTA YATA\u011eIYIM BEN \u00d6L\u00dcM D\u00d6\u015eE\u011e\u0130Y\u0130M<br>VE BI\u00c7AKTAN BASAMAKLARIYLA KAHVERENG\u0130 MERD\u0130VEN<br>ASTIM \u0130LACIMI HAZIRLA UZAYA \u00c7IKIYORUZ!<\/em><\/p>"
    },
    "thr:total": "36"
}