{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Enlil ile Ninlil (\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc B\u00f6l\u00fcm-21)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/18\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-21\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/18\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-21\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/18\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-21\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4514","updated":"2021-03-03T18:13:09Z","published":"2021-03-18T14:00:26Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Enlil ile Ninlil (Roman)"}],"summary":{"@type":"html","$":"21 D\u00fcnya \/ M\u00d6 4000. Yy Ninlil \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak oturuyordu. Bacaklar\u0131n\u0131 g\u00f6\u011f\u00fcslerine kadar \u00e7ekmi\u015f, ellerini \u00e7apraz bir \u015fekilde dizlerine koymu\u015ftu. Kollar\u0131n\u0131n alt\u0131na elleri geldi\u011fi i\u00e7in sanki kollar\u0131 kuvvetli bir erke\u011finki gibi kasl\u0131 ve diri duruyordu. D\u00fc\u015f\u00fcnceli g\u00f6zlerle bak\u0131yordu. Kap\u0131y\u0131 a\u00e7arak i\u00e7eriye aceleyle Enlil girdi. \u201cKader tabletleri varm\u0131\u015f\u201d dedi. Ninlil g\u00f6zlerini dald\u0131\u011f\u0131 yerden Enlil\u2019e do\u011fru \u00e7evirdi. \u201cH\u0131?\u201d &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/18\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-21\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc&#160;B\u00f6l\u00fcm-21)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>21<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ M\u00d6 4000. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ninlil \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak oturuyordu. Bacaklar\u0131n\u0131 g\u00f6\u011f\u00fcslerine kadar \u00e7ekmi\u015f, ellerini \u00e7apraz bir \u015fekilde dizlerine koymu\u015ftu. Kollar\u0131n\u0131n alt\u0131na elleri geldi\u011fi i\u00e7in sanki kollar\u0131 kuvvetli bir erke\u011finki gibi kasl\u0131 ve diri duruyordu. D\u00fc\u015f\u00fcnceli g\u00f6zlerle bak\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Kap\u0131y\u0131 a\u00e7arak i\u00e7eriye aceleyle Enlil girdi. \u201cKader tabletleri varm\u0131\u015f\u201d dedi. Ninlil g\u00f6zlerini dald\u0131\u011f\u0131 yerden Enlil\u2019e do\u011fru \u00e7evirdi. \u201cH\u0131?\u201d diye inledi. \u201cY\u0131ld\u0131zlar i\u00e7in kader tableti yalan\u0131n\u0131 uydurmu\u015ftuk ya, asl\u0131nda ger\u00e7ekten \u00f6yle bir \u015fey varm\u0131\u015f\u201d diye tekrarlad\u0131 Enlil. Ninlil bir an normal kar\u015f\u0131lad\u0131ysa da hemen \u201cAa,\u201d diye yapmac\u0131k bir suratla \u015fa\u015f\u0131rd\u0131. \u201cBir dakika,\u201d dedi Enlil, \u201csen biliyordun, de\u011fil mi bunu? Uydurmad\u0131n yani.\u201d Ninlil bir s\u00fcre kekeledikten sonra \u201cOf!\u201d diye inledi. Sonra di\u015fleriyle senkronik darbelerle kollar\u0131na izler b\u0131rakt\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBenim haf\u0131zam yok diye beni kand\u0131rabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsun, de\u011fil mi? Her seferinde bunun i\u00e7in u\u011fra\u015f\u0131yorsun\u201d dedi Enlil, \u00f6fkeliydi. \u201cOkuma bilmeyen bir \u00e7ocu\u011fu kand\u0131ran annesi gibi\u201d dedi Ninlil, burnunu koluna silerek. Enlil b\u00f6yle bir cevap beklemedi\u011fi i\u00e7in biraz duraksad\u0131. Kar\u015f\u0131s\u0131ndaki kad\u0131n\u0131n kendinden \u00e7ok daha ak\u0131ll\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc bir s\u00fcre. Enlil\u2019in konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren Ninlil, \u00f6ks\u00fcrd\u00fckten sonra, \u201cKader tabletleri var,\u201d dedi, \u201conlar yukar\u0131da. Herkes onlardan yarat\u0131ld\u0131, bu \u015fekilde de onlara i\u015flenmi\u015f kaderler bizim de aln\u0131m\u0131za yaz\u0131ld\u0131.\u201d \u201cKim yazd\u0131 peki?\u201d dedi Enlil, sonra kendini s\u00fcrekli \u201cPeki?\u201d diye sorular soran halktan farks\u0131z g\u00f6rd\u00fc. \u201cBilmem,\u201d dedi Ninlil, \u201cbelki de hepimizden \u00fcst\u00fcn birisi vard\u0131r. Ger\u00e7ek bir Tanr\u0131.\u201d Sonra yata\u011f\u0131na uzand\u0131, y\u00fcz\u00fc soluktu ve \u00e7ok yorgun g\u00f6z\u00fck\u00fcyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBizim kaderlerimiz?\u201d diye inledi Enlil. \u201cAh, sevgilim, ger\u00e7ekten hi\u00e7bir \u015fey bilmiyorsun. O kadar saf ve temizsin ki\u2026\u201d dedi Ninlil, sesi o kadar derindendi ki aralarda dudaklar\u0131n\u0131n kapan\u0131p a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 duyulabiliyordu. \u201cBiz tanr\u0131 de\u011filiz, \u00f6yle de\u011fil mi?\u201d diye sordu Enlil. \u201cBilmem,\u201d diye f\u0131s\u0131ldad\u0131 Ninlil, g\u00f6zlerini zor a\u00e7\u0131p kap\u0131yordu, \u201c\u00e7ok hastay\u0131m, tanr\u0131lar hasta olmaz, \u00f6yle de\u011fil mi?\u201d \u201cNeyin var?\u201d diye panikledi Enlil. Ninlil\u2019den cevap gelmedi. Yata\u011f\u0131n yan\u0131na geldi Enlil. Ninlil uyuyakalm\u0131\u015ft\u0131. Nefesini ve nabz\u0131n\u0131 yoklad\u0131 onun. Evet, uyuyakalm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Y\u0131llard\u0131r \u00e7ok \u015fey de\u011fi\u015fmi\u015fti. Buraya geldiklerinden beri \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk do\u011furmu\u015ftu Ninlil. Do\u011furganl\u0131\u011f\u0131n tanr\u0131\u00e7as\u0131, diyorlard\u0131 ona. \u015eimdi hastalanm\u0131\u015ft\u0131, ate\u015fi yoktu ama \u00e7ok yorulmu\u015ftu. Ninlil her \u015feyin en iyisini bilmez miydi? Bilirdi. O kurtarm\u0131\u015ft\u0131 Enlil\u2019i ka\u00e7 defa. Ve o tapm\u0131\u015ft\u0131 ona hi\u00e7 kimsenin tapmad\u0131\u011f\u0131 \u015fekilde.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil onu k\u0131\u015fk\u0131rtan herkese lanet okudu. \u00d6ncelikle de babas\u0131 Anu\u2019ya. Aptal destan\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131, \u015fimdi de onu k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. Umrunda de\u011fildi Enlil\u2019in. Gerekirse buradan giderlerdi. O zaman g\u00f6rs\u00fcnd\u00fc, yazd\u0131\u011f\u0131 kadere g\u00f6re hareket edilmeyince nas\u0131l bozuluyordu kader. Evet, karar vermi\u015fti Enlil. Buray\u0131 terk edecekti. Buradan nefret etmi\u015fti \u015fimdi. Ama \u00f6nce Ninlil iyile\u015fsindi. O olmazsa yapamazd\u0131. Yan\u0131nda bile olmasa, onun bir yerde nefes ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmesi gerekiyordu. Aksi takdirde o da ya\u015fayamazd\u0131.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4686\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614789945474-6\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-6.png\" data-orig-size=\"1324,747\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614789945474-6\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-6.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-6.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-6.png?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4686\" width=\"195\" height=\"108\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\"><em>Ayaklar\u0131yla ters \u2018A\u2019 yapm\u0131\u015f bacaklar\u0131n\u0131n \u00fczerinde duruyor. Az \u00f6nce arkas\u0131nda <\/em><em>akan trilyonlarca<\/em><em> sistemi, d\u00f6nen devranlar\u0131, ekonomiyi, istihdam\u0131, mevcut rejimi (trelokrasi) unutmu\u015f ve tek derdi \u015fu kayak paletleri y\u00fcz\u00fcnden d\u00fc\u015fmemekmi\u015f de birdenbire unuttu\u011fu t\u00fcm devr\u00ee \u00e2lem akl\u0131na gelmi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Y\u00fcz\u00fcndeki kaslar, organlar, duyular, hepsi bu duygular\u0131 vermek i\u00e7in <\/em><em>\u00e7abal\u0131<\/em><em>yor: Tedirginlik ve \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k. Arkas\u0131ndakileri hat\u0131rlam\u0131\u015f olabilir ama \u00f6n\u00fcndeki bu foto\u011fraf \u00e7eken adam umurunda de\u011fil. Alt\u0131ndaki <\/em>beyaz pantolon <em>&nbsp;<\/em><em>\u2013<\/em><em>kar tak\u0131mlar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131<\/em><em>\u2013<\/em><em> kamufle olmay\u0131 becermi\u015f. Fakat yukar\u0131 do\u011fru \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131k\u00e7a koyula\u015f\u0131yor montu. Her eline bir de\u011fnek d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fin ciddiyetini anlat\u0131yor, y\u00fcz ifadesi de \u00f6yle. \u0130stese 23 bin askeri so\u011fuktan donduracak bir emir verebilir. Ama bunu yapaca\u011f\u0131n\u0131 zannetmiyorum. Kendisi de \u00fc\u015f\u00fcm\u00fc\u015f belli ki.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\"><em>\u0130ki kula\u011f\u0131ndan da mavi ipler sark\u0131yor. Aman tanr\u0131m! Yoksa g\u00fcl\u00fcmsemi\u015f mi? Niye daha \u00f6nce bunu fark edemedi ki? Hay\u0131r, tam karar verememi\u015f gibi. Belki \u00f6\u011frenmi\u015ftir kaymay\u0131 da onun i\u00e7in g\u00fcl\u00fcms\u00fcyordur. Ya da belki ailesinden biri d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr \u00f6n\u00fcnde ve ona g\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Bunu bilemeyiz i\u015fte, \u00e7\u00fcnk\u00fc g\u00f6zleri, kar g\u00f6zl\u00fcklerinin arkas\u0131na saklanm\u0131\u015f.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Etana, elindeki foto\u011fraf\u0131 tekrar masaya koydu. D\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in \u2013ki tek korkusu da bu gibi\u2013 arkas\u0131na k\u00fcll\u00fckle destek yapt\u0131 ve yeme\u011fine devam etti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Etana, y\u0131llard\u0131r sahip oldu\u011fu her \u015feyi kaybetmi\u015fti. Y\u0131llard\u0131r onu \u015fa\u015f\u0131rtacak hi\u00e7bir \u015fey ger\u00e7ekle\u015fmemi\u015fti yery\u00fcz\u00fcnde. Bu, elinde tuttu\u011fu foto\u011fraf ise kendi k\u0131z\u0131na aitti. Y\u0131llar \u00f6nce \u2013tabii h\u00e2l\u00e2 y\u0131llar varken\u2013 ailecek gittikleri kayak merkezinde \u00e7ekilmi\u015fti bu foto\u011fraf da. N\u00fckleer sava\u015ftan artakalan en kayda de\u011fer \u015fey bu olmu\u015ftu onun i\u00e7in.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Uzun zamand\u0131r ayn\u0131 yerde ya\u015f\u0131yordu, buray\u0131 terk edememi\u015fti. Yak\u0131nda o da \u00f6lecekti, biliyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc v\u00fccudunda inan\u0131lmaz a\u011fr\u0131lara sebep olan yaralar\u0131 vard\u0131. Bu da ona m\u00fcthi\u015f sanc\u0131l\u0131 g\u00fcnler ya\u015fat\u0131yordu. Onu ayakta tutan tek \u015fey de bu foto\u011fraft\u0131. Bunun da elinden gitmesinden \u00e7ok korkuyordu. Ama eskiden \u00f6yle miydi? Eskiden hayat o kadar rahatt\u0131 ki \u015fimdi o rahatl\u0131ktaki d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc ve yapt\u0131\u011f\u0131 \u015feyleri hat\u0131rlad\u0131k\u00e7a g\u00fcl\u00fcyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u015eimdi gece olmu\u015ftu. Tuttu\u011fu birka\u00e7 radyasyonlu bal\u0131\u011f\u0131 afiyetle yedikten sonra sofradan kalkarak yerdeki yorganlar\u0131n \u00fczerine uzand\u0131. Neyse ki a\u011fr\u0131lar\u0131 \u015fimdi kendini g\u00f6stermiyordu. \u00dczerinde say\u0131s\u0131z yaz\u0131 olan bir k\u00e2\u011f\u0131t \u00e7\u0131kard\u0131 yorgan\u0131n alt\u0131ndan. K\u00e2\u011f\u0131d\u0131n \u00fczerinde yazacak bo\u015f bir yer arad\u0131. Sonra ufak bir bo\u015flu\u011fa \u201c<em>Benim d\u00f6lyolum \u00e7ok ufak, birle\u015fmeyi bilemez \/ Dudaklar\u0131m \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6pmeyi bilemez<\/em>\u201d yazd\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu arada ba\u015fucuna bir kedi gelmi\u015fti. Etana, ona do\u011fru bakt\u0131. \u201cGeldin mi?\u201d diye f\u0131s\u0131ldad\u0131. Sonra kedinin, k\u00e2\u011f\u0131da bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce g\u00fcl\u00fcmseyerek konu\u015ftu: \u201cBu a\u015fk \u015fiiri denilen bela, benim bir t\u00fcrl\u00fc kurtulamad\u0131\u011f\u0131m bir t\u00fcr belad\u0131r.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Kedi ona bakt\u0131, yava\u015f\u00e7a g\u00f6zlerini kapat\u0131p a\u00e7t\u0131. Sonra Etana\u2019n\u0131n kafas\u0131na do\u011fru b\u0131rakt\u0131 kendisini. Kedinin getirdi\u011fi s\u0131cakl\u0131kla Etana da g\u00f6zlerini yumdu. Derin bir uykuya dald\u0131.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4687\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614790162824-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-1.png\" data-orig-size=\"921,731\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614790162824-1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-1.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-1.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-1.png?w=921\" alt=\"\" class=\"wp-image-4687\" width=\"154\" height=\"121\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-1.png?w=305 305w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-1.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 154px) 100vw, 154px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>\u201cHer \u015fey tasarlanm\u0131\u015f, nas\u0131l ya\u015fayaca\u011f\u0131m\u0131z hari\u00e7\u201d<\/em><br>Jean\u2013Paul Sartre<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Yaln\u0131zca mavi ve griden olu\u015fan bir gezegen buras\u0131. \u0130\u00e7erisinde bir avu\u00e7 insan var. Onlar da yaln\u0131zca G\u00fcney Amerika, Avustralya ve Suriye b\u00f6lgelerindeler. Tamamen bir bilinmezlik i\u00e7erisinde ya\u015fay\u0131p gidiyorlar.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Buras\u0131, En K\u00f6t\u00fcler Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019nda Mizah Yoksunlu\u011fu \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alm\u0131\u015f olan D\u00fcnya. \u015eimdiyse insan h\u0131rs\u0131yla harmanlanm\u0131\u015f bir d\u00fcnya. Burada size \u2018D\u00fcnya\u2019y\u0131 koruyal\u0131m\u2019, \u2018Sava\u015flar k\u00f6t\u00fcd\u00fcr\u2019 edebiyat\u0131 yapmayaca\u011f\u0131z. Zira bu i\u015fte \u00e7ok k\u00f6t\u00fcy\u00fcz. Orta parmaklar\u0131m\u0131z bile bu i\u015fte daha iyidir. Biz Devlet\u2019e g\u00f6re nikotinden daha k\u00f6t\u00fcy\u00fcz. \u0130lk vaaz\u0131 verdi\u011fimizde de ayn\u0131 \u015fekilde k\u00f6t\u00fcyd\u00fck.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Biz, d\u00fcnyan\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc hissedenleriz. O y\u00fczden son vaaz\u0131 da biz verece\u011fiz, a\u015f\u0131nm\u0131\u015f nefeslerimizle. Biz sa\u00e7lar\u0131na g\u00fcller tak\u0131lm\u0131\u015f beyaz rahibeleriz.<\/p>\n\n\n\n<p>Biz anneyiz.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Pislik bizi durula\u015ft\u0131r\u0131r; sizi kirletir. \u015eimdiyse o kadar kirlisiniz ki bu kirler v\u00fccudunuzu morartm\u0131\u015f, etinizde mikrop dolu yaralar a\u00e7m\u0131\u015f. Kir etinizi kal\u0131nla\u015ft\u0131rm\u0131\u015f. \u015eimdi t\u00fck\u00fcr\u00fcklerinizle ve t\u0131rnaklar\u0131n\u0131zla temizleyin kendi kendinizi.<\/p>\n\n\n\n<p>Ya da haz\u0131r olun tufan\u0131m\u0131za.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4689\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607854952800-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-1.png\" data-orig-size=\"440,533\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607854952800-1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-1.png?w=248\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-1.png?w=440\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-1.png?w=440\" alt=\"\" class=\"wp-image-4689\" width=\"96\" height=\"116\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-1.png?w=96 96w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-1.png?w=192 192w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-1.png?w=124 124w\" sizes=\"(max-width: 96px) 100vw, 96px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Etana deh\u015fetle uykusundan uyand\u0131. Kedi de korkuyla ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131 ondan. \u015eimdi Etana\u2019n\u0131n i\u00e7erisinde \u00e7ok farkl\u0131 bir his vard\u0131. Kendisini bamba\u015fka hissediyordu. \u0130\u00e7erisine anla\u015f\u0131lmaz bir gayret, tela\u015f hissi yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \u201cKonu\u015ftu,\u201d dedi Etana, \u201cTanr\u0131 benimle konu\u015ftu.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Kedi panikle ona bak\u0131yordu.<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}