{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Enlil ile Ninlil (\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc B\u00f6l\u00fcm-23)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/20\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-23\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/20\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-23\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/20\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-23\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4518",
    "updated": "2021-03-03T18:20:51Z",
    "published": "2021-03-20T14:00:55Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Enlil ile Ninlil (Roman)"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "23 D\u00fcnya \/ MS 22. Yy \u201cSen,\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 bir adam, \u201corospusun, orospu!\u201d Bu ikileme, hitap edildi\u011fi yeri sinirlendirmi\u015f olacak ki, ba\u015fka bir adam, k\u00fcfreden adama bir yumruk sallad\u0131. Etana, b\u00f6yle durumlara \u00e7ok \u00fcz\u00fcl\u00fcyordu. Art\u0131k bu tarz olaylar halk\u0131nda daha da artm\u0131\u015ft\u0131. T\u00fcm bu kavgalar\u0131n sebeplerini ara\u015ft\u0131rd\u0131. Her zaman ahlak konular\u0131ndan do\u011fuyordu bu kavgalar. Ama &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/20\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-23\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc&#160;B\u00f6l\u00fcm-23)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>23<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSen,\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 bir adam, \u201corospusun, orospu!\u201d Bu ikileme, hitap edildi\u011fi yeri sinirlendirmi\u015f olacak ki, ba\u015fka bir adam, k\u00fcfreden adama bir yumruk sallad\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Etana, b\u00f6yle durumlara \u00e7ok \u00fcz\u00fcl\u00fcyordu. Art\u0131k bu tarz olaylar halk\u0131nda daha da artm\u0131\u015ft\u0131. T\u00fcm bu kavgalar\u0131n sebeplerini ara\u015ft\u0131rd\u0131. Her zaman ahlak konular\u0131ndan do\u011fuyordu bu kavgalar. Ama ahlaks\u0131z olan taraf de\u011fil, ahlakl\u0131 oldu\u011funu iddia eden taraf \u00e7\u0131kar\u0131yordu kavgay\u0131. Kendi ba\u015f\u0131na bir yere kadar m\u00fcdahale edebilirdi. G\u00fcnlerce d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc. Tufan\u0131, ondan nas\u0131l kurtulaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen r\u00fcyas\u0131ndaki kad\u0131n neredeydi \u015fimdi? Bu olaylardan kurtulman\u0131n da yolunu g\u00f6stermeyecek miydi ona?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Aradan aylar ge\u00e7ti, sonra aylar bir y\u0131l\u0131 tamamlad\u0131. Zaman durmadan ge\u00e7iyor, fakat hi\u00e7bir \u015feyi de\u011fi\u015ftirmiyordu. Her \u015fey ayn\u0131 derecede k\u00f6t\u00fcyd\u00fc.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">En az\u0131ndan d\u00fcnya da durmuyordu. Halk\u0131n\u0131 s\u00fcrekli geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Bir yere kadar da bunu yap\u0131yordu. Mesel\u00e2 biraz sonra D\u00fcnya\u2019n\u0131n felaketten sonraki ilk hamburgercisinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na kat\u0131lacakt\u0131. Tabii orada da bir kavga \u00e7\u0131kmamas\u0131n\u0131 ummaktan ba\u015fka bir \u00e7aresi yoktu.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4696\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607777985204-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777985204-1.png\" data-orig-size=\"1371,948\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607777985204-1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777985204-1.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777985204-1.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777985204-1.png?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4696\" width=\"137\" height=\"94\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777985204-1.png?w=137 137w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777985204-1.png?w=272 272w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777985204-1.png?w=150 150w\" sizes=\"(max-width: 137px) 100vw, 137px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Bilinmiyor \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cGece de kay\u0131t yap\u0131yor bu, de\u011fil mi?\u201d diye sordu Lilith. \u201cEvet, elbette\u201d diye cevaplad\u0131 tamirci tipli adam. Sonra devam etti: \u201cAblac\u0131\u011f\u0131m, ben sana tarif edece\u011fim \u015fimdi. \u015eunu takay\u0131m. Senin hi\u00e7bir \u015feyi ellemene gerek kalmayacak. Direkt bilgisayara g\u00f6nderecek buradaki kay\u0131tlar\u0131, ayr\u0131ca kendi haf\u0131zas\u0131 da var aletin, oraya da y\u00fckl\u00fcyor. Ama \u00fc\u00e7 g\u00fcnde bir kendini yeniliyor, \u00e7\u00fcnk\u00fc kendi haf\u0131zas\u0131 k\u0131s\u0131tl\u0131.\u201d \u201cTamam, tamam\u201d dedi Lilith, bu geveze adamdan ho\u015flanmam\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Lilith yatak odas\u0131na g\u00fcvenlik kameras\u0131 takt\u0131rd\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re ya d\u00fc\u015fmanlar\u0131 vard\u0131 ya da kendisi bir sap\u0131kt\u0131. Fakat ayn\u0131 kameradan salona da takt\u0131rd\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re sap\u0131kl\u0131k bir vaziyeti yoktu. Birka\u00e7 saat sonra kameralar\u0131 takan adam ona her \u015feyi \u00f6\u011fretip gitti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Lilith de evden \u00e7\u0131karak Utnapi\u015ftim\u2019e u\u011frad\u0131. Ondan \u00f6l\u00fcm tozunun panzehrini istedi. Ayr\u0131ca bu ne sa\u00e7ma \u015feydi b\u00f6yle, \u00f6l\u00fcms\u00fcz oluyorduk sonra biri gelip \u00f6l\u00fcm tozu serpince \u00f6l\u00fcyorduk. \u00d6l\u00fcm tozundan \u00f6lmemek i\u00e7in de ayr\u0131 bir panzehir kullan\u0131yorduk. Doland\u0131r\u0131c\u0131 m\u0131yd\u0131 bu Utnapi\u015ftim? \u201cVallahi abla, bizde b\u00f6yle. Bunlar\u0131 ben kendi ellerimle imal ediyorum. Fakat her durumda istisna vard\u0131r, \u00f6yle de\u011fil mi? Bunu senin benden daha \u00e7ok bilmen laz\u0131m.\u201d Lilith tiksiniyordu bu moruktan.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4697\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614790162824-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-2.png\" data-orig-size=\"921,731\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614790162824-2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-2.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-2.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-2.png?w=921\" alt=\"\" class=\"wp-image-4697\" width=\"113\" height=\"89\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-2.png?w=113 113w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-2.png?w=224 224w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-2.png?w=150 150w\" sizes=\"(max-width: 113px) 100vw, 113px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130\u015ftar\u2019\u0131n art\u0131k D\u00fcnya\u2019ya gitmesi gerekiyordu. Bunu kendi de biliyordu ama en do\u011fru zaman\u0131n \u00f6zel bir g\u00fcne denk gelmesini istiyordu. Bunun i\u00e7in de hamburgerci a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ka\u00e7\u0131r\u0131lmayacak bir f\u0131rsatt\u0131. \u015eama\u015f\u2019a da bu \u00f6zel g\u00fcn\u00fc haber verdi. Mert Y\u00fcrek her daim gemisinde tanr\u0131\u00e7as\u0131n\u0131 bekliyordu. Yan\u0131na bir s\u00fcr\u00fc hediye ald\u0131 \u0130\u015ftar.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Uzun bir aradan sonra \u0130\u015ftar tekrar D\u00fcnya\u2019dayd\u0131. Her yer gayet g\u00fczel ve p\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131ld\u0131. Bombo\u015f bir mabetti buras\u0131 \u015fimdi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Tufandan sonra okyanuslar\u0131n ve denizlerin y\u00fckseklikleri artm\u0131\u015f ve bu durum da bir\u00e7ok adan\u0131n hatta k\u0131tan\u0131n yok olmas\u0131na sebep olmu\u015ftu. Avustralya ve Amerika k\u00fc\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f, Yeni Zelanda, \u0130ngiltere, Japonya, G\u00fcney Kore ve Kuzey Kore tamamen sulara g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. Bitkiler ve a\u011fa\u00e7lar tekrar g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131k\u0131yordu. \u0130\u015ftar ve \u015eama\u015f bu durumdan epeyi bir memnun kald\u0131lar. Buray\u0131 kendi yavrular\u0131 gibi g\u00f6r\u00fcyorlard\u0131 ve bu da buraya kar\u015f\u0131 sempatilerini art\u0131r\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Mert Y\u00fcrek do\u011frudan hamburgercinin otopark\u0131na yana\u015ft\u0131. Halk a\u00e7\u0131l\u0131\u015f i\u00e7in \u00e7oktan toplanm\u0131\u015ft\u0131. \u0130\u00e7eride, bir hamburgercinin de\u011fil de daha \u00e7ok bir gece kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131ym\u0131\u015f gibi bir hava vard\u0131. \u0130nsanlar dans ediyor, hamburgerlerini yiyorlar ve bir yandan da i\u00e7kilerini yudumluyorlard\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u0130ki <em>cheeseburger,<\/em> l\u00fctfen\u201d diye sipari\u015f verdi \u015eama\u015f. \u0130\u015ftar ise herhangi bir masaya oturmu\u015ftu bile. Mert Y\u00fcrek her zamanki gibi buraya da gelmemeyi tercih etmi\u015fti. Gemisiyle b\u00fct\u00fcnle\u015fmi\u015f gibiydi. Onun gezegeni, gemisiydi sanki. Sipari\u015fini oraya istemi\u015fti. B\u00f6ylelikle paket servis de icat edildi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u015eama\u015f, elindeki <em>cheeseburger<\/em>lerle \u0130\u015ftar\u2019\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na oturdu. \u0130nsanlar e\u011flenceli gibi g\u00f6z\u00fck\u00fcyorlard\u0131. Hemen iri c\u00fcsseli bir adam yanlar\u0131na geldi, \u015eama\u015f\u2019\u0131n yan\u0131na oturdu. \u201cNas\u0131l, e\u011fleniyor musunuz?\u201d diye sordu adam. \u201cBilmiyoruz, daha yeni geldik\u201d diye cevaplad\u0131 \u015eama\u015f. \u201cFark\u0131nday\u0131m,\u201d dedi adam, \u201csizi daha \u00f6nce buralarda hi\u00e7 g\u00f6rmemi\u015ftim.\u201d \u201cOlabilir,\u201d diye yakla\u015ft\u0131 \u015eama\u015f, adama, \u201cbiz uzayl\u0131y\u0131z da.\u201d Adam da ona do\u011fru bir hamle yapt\u0131. Tam o s\u0131rada karga\u015fadan faydalanarak \u015eama\u015f, adam\u0131n yana\u011f\u0131ndan kocaman bir \u00f6p\u00fcc\u00fck alarak konu\u015ftu: \u201cEe? Bize i\u00e7ki \u0131smarlamayacak m\u0131s\u0131n?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Adam \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015ft\u0131 bir anda, \u201cElbette\u201d dedi kekeleyerek. \u201cO halde ne duruyorsun?\u201d diye sordu \u0130\u015ftar. Adam iyice sevinmi\u015fti. Birdi, iki oldular. Ko\u015farak i\u00e7ki almaya gitti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSevdim buray\u0131\u201d dedi \u0130\u015ftar. \u201cS\u0131k\u0131c\u0131\u201d diye f\u0131s\u0131ldad\u0131 \u015eama\u015f. Adam \u015fimdi elindeki i\u00e7kilerle masaya y\u00fcr\u00fcyordu. Tam o s\u0131rada ba\u015fka bir adam yanlar\u0131na geldi. \u0130\u00e7kileri getiren adam, masadaki adam\u0131 g\u00f6r\u00fcnce masay\u0131 es ge\u00e7ti. Yanlar\u0131na gelen adam \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131kla \u201cSen\u201d diye inledi. \u0130\u015ftar bir an emin olamad\u0131, \u201cBen mi?\u201d dedi. \u201cEvet, sen\u201d dedi adam. \u201cEmin misin?\u201d dedi \u0130\u015ftar. \u201cKesinlikle eminim. Seni r\u00fcyamda g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcm\u201d dedi adam. \u201c\u00d6yle mi?\u201d diye \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015f gibi g\u00f6z\u00fckt\u00fc \u0130\u015ftar. \u201cSen tanr\u0131\u00e7as\u0131n\u201d dedi adam. Hamburgercideki herkes paniklemi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130\u015ftar bir an ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 bilemedi. Herkes ona bak\u0131yordu. \u201cSen kimsin?\u201d diye sordu \u0130\u015ftar. \u201cBen Etana,\u201d dedi adam, \u201cbu halk\u0131n kral\u0131y\u0131m.\u201d \u0130\u015ftar mevzuyu \u015fimdi anl\u0131yordu. \u201cTamam,\u201d dedi, \u201cTufan\u0131 sana haber vermi\u015ftim herhalde.\u201d Buradan s\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 \u015fimdi. \u201cSen \u00f6l\u00fcms\u00fcn, bize \u00f6l\u00fcm\u00fc getirdin, de\u011fil mi?\u201d diye sordu bir adam. \u201cSen bize kurald\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 getirdin, \u00f6yle de\u011fil mi?\u201d diye sordu bir kad\u0131n. Oflayarak d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kt\u0131 \u0130\u015ftar. Hamburgercinin kap\u0131s\u0131na oturdu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&nbsp;B\u00f6yle olmamal\u0131yd\u0131. E\u011flensindi derhal. Kendi kendine konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131:<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u201cBir i\u00e7ki evinin kap\u0131s\u0131na oturdu\u011fumda,<\/em><br><em>\u201cBen ki tanr\u0131\u00e7a \u0130\u015ftar\u2019\u0131m<\/em><br><em>\u201cFahi\u015feyim, anay\u0131m, e\u015fim, tanr\u0131\u00e7ay\u0131m,<\/em><br><em>\u201cHayat denilenim,<\/em><br><em>\u201cSiz bana \u00f6l\u00fcm deseniz de.<\/em><br><em>\u201cYasa denilenim,<\/em><br><em>\u201cSiz bana kurald\u0131\u015f\u0131 deseniz bile.<\/em><br><em>\u201cArad\u0131\u011f\u0131n\u0131z benim<\/em><br><em>\u201cVe buldu\u011funuz.<\/em><br><em>\u201cD\u00f6rt bir yana sa\u00e7t\u0131n\u0131z beni<\/em><br><em>\u201cVe \u015fimdi par\u00e7alar\u0131m\u0131 topluyorsunuz.\u201d<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Derken \u015eama\u015f, \u0130\u015ftar\u2019\u0131n yan\u0131na geldi. \u201cBurada kalal\u0131m m\u0131 bu g\u00fcn?\u201d diye sordu \u0130\u015ftar\u2019a. \u201cNiye?\u201d dedi \u0130\u015ftar. \u201c\u0130\u015fte,\u201d dedi \u015eama\u015f, \u201c\u0130\u00e7eridekilerle konu\u015ftum. Art\u0131k tanr\u0131\u00e7alar\u0131yla b\u00f6yle konu\u015fmaya cesaret edemezler. Kral bana yalvard\u0131. Buran\u0131n sana ihtiyac\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Birden kap\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131. Arkalar\u0131na bakt\u0131 k\u0131zlar, gelen deminki iri c\u00fcsseli adamd\u0131, kral olmayan. \u201cNe yap\u0131yorsunuz?\u201d diye sordu adam. \u201cSen kimsin?\u201d dedi \u0130\u015ftar, merakla. \u201cNiye soruyorsun?\u201d diye sordu adam, i\u00e7ine kurt d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc. \u201cYazar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum. Sana bir isim koymal\u0131 art\u0131k\u201d diye cevaplad\u0131 \u0130\u015ftar. \u201cYazar\u0131m?\u201d diye sordu bir dahaki diyalogda ad\u0131n\u0131 koyaca\u011f\u0131m\u0131z adam. \u201cTanr\u0131\u00e7an. Yani ben\u201d dedi \u015eama\u015f. Adam \u015fimdi anlam\u0131\u015ft\u0131 noktay\u0131, \u201cBen Enkidu\u201d dedi g\u00fcl\u00fcmseyerek. \u201cBen de \u015eama\u015f\u201d dedi \u015eama\u015f, \u201cBen de \u0130\u015ftar\u201d dedi \u0130\u015ftar.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBiz bug\u00fcn burada kalaca\u011f\u0131z\u201d dedi \u015eama\u015f. \u201c\u00d6yle mi?\u201d diye neredeyse ba\u011f\u0131rd\u0131 Enkidu, \u201cakl\u0131n\u0131zda bir plan yoksa bende kalsan\u0131za.\u201d \u201cOlur\u201d diye \u00fcnledi \u015eama\u015f. Sonra h\u0131zla, \u201cBu adamdan ho\u015fland\u0131m\u201d diye f\u0131s\u0131ldad\u0131 \u0130\u015ftar\u2019a. \u201cNe i\u015f yap\u0131yorsun?\u201d diye sordu \u015eama\u015f ayn\u0131 h\u0131zla Enkidu\u2019ya. \u201cBen sava\u015f\u00e7\u0131y\u0131m\u201d diye k\u00fckredi Enkidu. \u015eama\u015f\u2019\u0131n ilgisi daha da artm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Gece oldu, G\u00fcne\u015f d\u00fc\u015ft\u00fc. Derme \u00e7atma bir evde zina yapma ihtimali y\u00fcksek \u00fc\u00e7 ki\u015fi uykuya dald\u0131. Dald\u0131 m\u0131? \u0130\u015ftar\u2019\u0131n akl\u0131na Lilith\u2019in cinleri girmi\u015fti \u015fimdi. Uyku tutmam\u0131\u015ft\u0131. O halde o da uyumayacakt\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Kalk\u0131p Enkidu\u2019nun odas\u0131na y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Kap\u0131dan, onun \u00e7\u0131plak v\u00fccudunu seyretti. \u00c7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak v\u00fccudu \u00e2deta dev gibi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc ona. Neredeyse her yeri simsiyah k\u0131llarla kapl\u0131yd\u0131. Kasl\u0131 v\u00fccudu, \u0130\u015ftar\u2019\u0131 iyi hissettiriyordu. Onun \u00fczerinde \u015f\u0131mar\u0131k bir k\u0131z gibi z\u0131plamak istiyordu. Enkidu istese, \u0130\u015ftar gibi minyon bir k\u0131z\u0131n ayaklar\u0131n\u0131, aletiyle saatlerce yerden kesebilirdi. Onun v\u00fccudunda onlarca morluk b\u0131rakabilirdi. Ah, \u015fimdi bir i\u00e7erisine alsayd\u0131 onu!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4699\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607854861441-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854861441-2.png\" data-orig-size=\"908,868\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607854861441-2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854861441-2.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854861441-2.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854861441-2.png?w=908\" alt=\"\" class=\"wp-image-4699\" width=\"102\" height=\"96\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854861441-2.png?w=201 201w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854861441-2.png?w=150 150w\" sizes=\"(max-width: 102px) 100vw, 102px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Glansin \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBir dakika,\u201d diye araya girdi Enlil, \u201cd\u00fcn Lilith buradayd\u0131.\u201d \u201cNe zaman?\u201d diye sordu Ninlil. \u201cKitap imzalatt\u0131 bana. Gezmek i\u00e7in geldi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti\u201d dedi Enlil. \u201cKesin o yapm\u0131\u015ft\u0131r o zaman. Bebekleri ka\u00e7\u0131rm\u0131yor mu? \u0130\u015fi bu orospunun\u201d diye sinirlendi Ninlil. \u201cDo\u011fru\u201d diye onaylad\u0131 Enlil. \u201cMerak etme hayat\u0131m, bulaca\u011f\u0131z bebe\u011fimizi\u201d diye f\u0131s\u0131ldad\u0131 Sin, a\u011flamaktan g\u00f6zleri \u015fi\u015fmi\u015f Nur\u2019a.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAh,\u201d diye m\u0131r\u0131ldand\u0131 Nur kendi kendine, \u201ct\u00fcm bu \u015feylerden art\u0131k \u00e7ok s\u0131k\u0131ld\u0131m.\u201d<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4701\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614789945474-8\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-8.png\" data-orig-size=\"1324,747\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614789945474-8\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-8.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-8.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-8.png?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4701\" width=\"215\" height=\"120\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-8.png?w=213 213w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-8.png?w=425 425w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-8.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-8.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Bilinmiyor \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil ile Sin, bu gece her \u015feyi k\u00f6k\u00fcnden \u00e7\u00f6zecekti. \u0130ntihar m\u0131 edeceklerdi? Hay\u0131r, bu m\u00fcmk\u00fcn m\u00fcyd\u00fc? S\u00fcrekli ba\u015flar\u0131na dert a\u00e7an Lilith\u2019i \u00f6ld\u00fcrecekler ve evin alt\u0131n\u0131 \u00fcst\u00fcne getirerek o bebe\u011fi bulacaklard\u0131. Peki cinleri ne yapacaklard\u0131? Ninlil, o i\u015fin icab\u0131na bakacakt\u0131. Bu arada Nur Ning\u00e2l neredeydi? O, Sin\u2019i terk etmi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sabaha kar\u015f\u0131 operasyonu ba\u015flatt\u0131lar. Maymuncukla kap\u0131y\u0131 sessizce a\u00e7t\u0131lar. Ev huzursuzland\u0131 bir anda. \u00d6nce Ninlil i\u00e7eri girdi. Yava\u015f hareketlerle kal\u00e7as\u0131n\u0131 sallaya sallaya bo\u015f bir odaya y\u00f6neldi. Orada yava\u015f yava\u015f soyunmaya ba\u015flad\u0131. Bunu g\u00f6ren cinler derhal Ninlil\u2019in pe\u015finden gittiler. Bu kadar cinin ne i\u015fi vard\u0131 peki? K\u0131z\u0131 par\u00e7alamak m\u0131yd\u0131 niyetleri? O arada Sin \u00e7oktan Lilith\u2019in odas\u0131na s\u0131zm\u0131\u015ft\u0131 bile. Enlil ise sessizce odalar\u0131 ar\u0131yordu. Birka\u00e7 yere bakt\u0131. Bir kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131, hizmet\u00e7i yat\u0131yordu. Di\u011ferinde be\u015fik vard\u0131 ama bo\u015ftu. Ba\u015fka bir oda ise fantezi oyuncaklar\u0131yla doluydu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&nbsp;On be\u015f dakika i\u00e7inde \u00fc\u00e7\u00fc de salonun ortas\u0131nda bulu\u015ftular. \u201c\u00d6l\u00fcm tozunu serptim, \u00e7oktan \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fcr\u201d dedi Sin. \u201cBen de cinleri odaya hapsettim\u201d dedi Ninlil. \u201cBen bebe\u011fi bulamad\u0131m\u201d dedi Enlil. \u201cNas\u0131l bulamad\u0131n baba?\u201d diye isyan etti Sin. Vazge\u00e7meye niyeti yoktu \u015fu saatten sonra, nas\u0131l olsa Lilith \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc. \u201cSiz gidin,\u201d dedi Sin, \u201cben bebe\u011fimi arayaca\u011f\u0131m.\u201d \u201cOlmaz,\u201d diye \u00fcnledi Ninlil, \u201ccinleri zaten zor hapsettim.\u201d \u201cOnlar bana bir \u015fey yapamaz. Hadi siz gidin\u201d dedi Sin. \u201cD\u0131\u015far\u0131da bekliyor olaca\u011f\u0131z\u201d dedi Enlil. \u201c\u00c7ok dikkat et, ne olur\u201d dedi Ninlil.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin saatlerce evin her yerini arad\u0131. Art\u0131k tek bir oda kalm\u0131\u015ft\u0131 bak\u0131lmad\u0131k. O da Ninlil\u2019in cinleri hapsetti\u011fi odayd\u0131. Art\u0131k g\u00fcn iyice ayd\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131. Yapacak bir \u015fey yoktu, eve bebe\u011fi olmadan d\u00f6nerse Nur asla ona geri d\u00f6nmezdi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sakince kap\u0131n\u0131n kolunu tuttu Sin, sonra h\u0131zl\u0131ca sonuna kadar a\u00e7t\u0131. Odada hi\u00e7bir \u015fey yoktu. Ne bebek ne de cinler. Bombo\u015f bir odayd\u0131. Sin her yeri kurcalad\u0131, belki bir gizli ge\u00e7it filan vard\u0131r umuduyla ama ad\u0131mlar\u0131n\u0131n yank\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 bir odadan ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fey bulamad\u0131. Kendisini \u00e7ok k\u00f6t\u00fc hissediyordu.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4702\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614790162824-3\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-3.png\" data-orig-size=\"921,731\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614790162824-3\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-3.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-3.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-3.png?w=921\" alt=\"\" class=\"wp-image-4702\" width=\"175\" height=\"139\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-3.png?w=175 175w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-3.png?w=350 350w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-3.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614790162824-3.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 175px) 100vw, 175px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Salonun ortas\u0131nda sohbet eden ve kendisini \u00f6ld\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan bu \u00fc\u00e7 sala\u011f\u0131 izledik\u00e7e kahkaha at\u0131yordu Lilith. O kadar aptallard\u0131 ki, Lilith\u2019i \u00f6ld\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015flard\u0131. Ninlil de olmayan cinlere oras\u0131n\u0131 buras\u0131n\u0131 g\u00f6steriyordu. Lilith bir an bu videoyu internete koymay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc ama sonra bu fikri fazla tats\u0131z buldu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00a0Demek Lilith\u2019i \u00f6ld\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015flard\u0131. O halde bu gece de kendisinin bir iade-i ziyaret yapmas\u0131 gerekiyordu.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4704\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607854952800-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-2.png\" data-orig-size=\"440,533\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607854952800-2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-2.png?w=248\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-2.png?w=440\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-2.png?w=440\" alt=\"\" class=\"wp-image-4704\" width=\"100\" height=\"121\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-2.png?w=100 100w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-2.png?w=200 200w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607854952800-2.png?w=124 124w\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Glansin \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">I\u015f\u0131\u011f\u0131 so\u011furan Ay, sesi de so\u011furuyordu. En sessiz haliyle m\u00fczik ba\u015flad\u0131: The Maccabees \u2013 <em>Unknown.<\/em> \u015eimdi gece \u00f6ylesine karanl\u0131k ve sessizdi ki bu, insan\u0131 ya deli ederdi ya da bir rahip. Ya da sadece insanlar\u0131n uyumalar\u0131 i\u00e7in g\u00fczel bir ortam yarat\u0131rd\u0131. <em>Just while love \/ Just while love \/ Just while love remembers.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&nbsp;\u015eimdi Ninlil ve Enlil de yapacaklar\u0131 en do\u011fal \u015feyi yap\u0131yor, uyuyorlard\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00fcnya geceyle yas tutuyordu sanki.<\/p>\n\n\n\n<p>Enlil, r\u00fcya g\u00f6r\u00fcyordu:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">M\u00fczik \u00e7alan bir odada yaz\u0131 yaz\u0131yordu. \u0130lk defa duydu\u011fu bir m\u00fczikti bu, ama g\u00fczeldi. Hafifti. K\u00e2\u011f\u0131da neler yazd\u0131\u011f\u0131na bak\u0131yordu \u015fimdi. Sanki yazan ba\u015fkas\u0131yd\u0131 ve o da yaln\u0131zca yazan\u0131n i\u00e7erisine girmi\u015fti. \u201cBerbat bir seks hayat\u0131m\u0131z vard\u0131\u201d yaz\u0131yordu k\u00e2\u011f\u0131tta, sonra okumaya devam etti: \u201cBana her zamankinden daha fazla i\u015fkence ediyordu. Sahip oldu\u011fum her ne halt varsa kontrol ediyordu. Onun sahip oldu\u011fu tek \u015fey bendim, dolay\u0131s\u0131yla da benim sahip oldu\u011fum her \u015feyi kendisinin olarak g\u00f6r\u00fcyordu. Ac\u0131 \u00e7ektiriyordu bana. Bu onun ya\u015fam tarz\u0131yd\u0131, benimse \u00f6l\u00fcm sebebim. Kendisini neredeyse her g\u00fcn \u00f6ld\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu, bu arada beni de tabii ki. V\u00fccudum yaralarla dolu. Kans\u0131zl\u0131ktan her saniye \u00fc\u015f\u00fcyorum. Buna ra\u011fmen beni hep \u00e7\u0131plak b\u0131rak\u0131yor, \u00fczerime bir \u015fey giymeme izin vermiyordu. Sadece bazen, k\u00fc\u00e7\u00fck bir yorgan\u0131m\u0131z var, onu \u00fczerime atard\u0131. Bileklerim ve dahi t\u00fcm jilet izlerinin oldu\u011fu yerlerim s\u0131zl\u0131yor. Beni genellikle kalorifer pete\u011fine ba\u011fl\u0131yordu. Art\u0131k \u00f6ks\u00fcr\u00fcrken ci\u011ferlerim y\u0131rt\u0131lacak gibi oluyor, ayaklar\u0131m \u00e7ok \u00fc\u015f\u00fcyordu. V\u00fccudumda y\u00fczlerce morluk vard\u0131. Benim hayat\u0131m\u0131 ya\u015f\u0131yordu. Bense onun \u00e7\u00f6pl\u00fc\u011f\u00fcnde \u00f6l\u00fcyordum. Tanr\u0131ya, bana yard\u0131m etmesi i\u00e7in yalvar\u0131yordum. Bir g\u00fcn beni kalorifer pete\u011fine ba\u011flamad\u0131, belki de ba\u011flamay\u0131 unutmu\u015ftu. Pencereyi k\u0131rarak oradan ka\u00e7t\u0131m. Bir kiliseye gittim. Pederi buldum. Ona \u00e7ok zor g\u00fcnler ge\u00e7irdi\u011fimi ve \u015fimdi \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcme kavu\u015ftu\u011fumu s\u00f6yledim. \u2018Ne yapmam gerekiyor? Ben ya\u015famay\u0131 unuttum art\u0131k\u2019 dedim. Peder bana, Tanr\u0131ya dua etmemle birlikte her ne ya\u015fad\u0131ysam onlar\u0131 yazmam gerekti\u011fini anlatt\u0131. \u2018Ancak bu \u015fekilde onlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kabilirsin\u2019 dedi. Fakat ben bunu zaten yapm\u0131\u015ft\u0131m.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u015eark\u0131 ayn\u0131 \u015fekilde devam ediyordu: <em>Unknow me \/ As hard as it seems \/ Decide it.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Ninlil r\u00fcya g\u00f6r\u00fcyordu:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">M\u00fczik \u00e7alan umum\u00ee bir tuvaletin giri\u015findeydi. \u0130\u00e7eriden bir ses geliyordu. Ninlil yava\u015f ad\u0131mlarla tuvaletin i\u00e7ine do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Nedense endi\u015feliydi. Pisuar\u0131n orada arkas\u0131n\u0131 d\u00f6n\u00fck bir adam\u0131 fark etti. Adam\u0131n mast\u00fcrbasyon yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131. Bir s\u00fcre dona kald\u0131, hi\u00e7bir yere hareket edemedi. Adam h\u0131rsla otuzbir \u00e7ekiyordu. Boynundaki t\u00fcm damarlar belli oluyor, arada ac\u0131 \u00e7ekiyormu\u015f gibi \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar at\u0131yordu. Penisini kopartacak gibiydi. Ninlil, korkuyor ama adam\u0131 izlemekten kendini al\u0131koyam\u0131yordu. Adam \u015fimdi sol elini duvara dayam\u0131\u015ft\u0131. Karn\u0131n\u0131 yukar\u0131 do\u011fru \u00e7ekiyor, \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131na devam ediyordu. Birden kafas\u0131n\u0131 yan\u0131nda kendisini izleyen kad\u0131na \u00e7evirdi. Ninlil paniklemi\u015fti, ellerini birle\u015ftirdi. Adam, alt \u00e7enesi d\u0131\u015far\u0131da vah\u015fice ona bak\u0131yordu. A\u011fz\u0131ndan i\u011fren\u00e7 salyalar ak\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Lilith, kutsal orospu, bir hi\u00e7 gibi Enlil ile Ninlil\u2019in yan\u0131na s\u00fcz\u00fcld\u00fc. <em>And I know \/ It\u2019s all you can see and to shake it \/ To make it fall from the tree \/ And you\u2019re called into the water \/ And it holds you like a tropical disease.<\/em> Elindeki cam \u015fi\u015feyi \u00e7\u0131kard\u0131. \u0130\u00e7eride k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u0131z gibi dans ediyordu. <em>I was given these lungs \/ And I won\u2019t be ashamed no more.<\/em> Yava\u015f ad\u0131mlarla yata\u011f\u0131n ba\u015f\u0131nda durdu. Ayak parma\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerinde y\u00fckselen balerin bir heykel gibi duraksad\u0131. <em>We were ripped from those arms \/ They no longer protect us.<\/em> Bir peri gibi elindeki toz zerreciklerini Enlil ile Ninlil\u2019in yatt\u0131\u011f\u0131 yata\u011fa serpti. <em>Unknow me \/ Pour me away.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Nefes al\u0131\u015f ve kalp at\u0131\u015flar\u0131: Bedenin yapt\u0131\u011f\u0131 iki senkronik hareket, v\u00fccudun m\u00fczi\u011fi. \u015eimdi durdu. Her \u015fey durdu. Bardaktan d\u00f6k\u00fclen sudan, b\u00f6l\u00fcnecek h\u00fccreye kadar. Enlil ile Ninlil, \u015fimdi her \u015feyin durdu\u011fu yerde g\u00f6zlerini a\u00e7\u0131yor. Ve bana bak\u0131yorlar.<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}