{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Enlil ile Ninlil (\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc B\u00f6l\u00fcm-20)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/17\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-20\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/17\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-20\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/17\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-20\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4512","updated":"2021-03-03T18:09:39Z","published":"2021-03-17T14:00:14Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Enlil ile Ninlil (Roman)"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u00dc\u00c7\u00dcNC\u00dc B\u00d6L\u00dcMd\u00fcnyan\u0131n sonu G\u00f6zlerin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n h\u0131z\u0131ndan asla yorulmazBenim zerreciklerimi giyersin \u015fahlan\u0131r galaksilerinY\u0131ld\u0131zlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn, evinin tavan\u0131ndaki as\u0131l\u0131 b\u0131\u00e7aklar\u0131Ben s\u0131radaki i\u015fim, anl\u0131yorsun. 20 D\u00fcnya \/ M\u00d6 4000. Yy Aradan y\u0131llar ge\u00e7mi\u015fti. Her zaman b\u00f6yle olmaz m\u0131yd\u0131? \u0130\u00e7inde oldu\u011fun zaman bir t\u00fcrl\u00fc ge\u00e7mez. Seni ele ge\u00e7irmeye \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc bunalt\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131, s\u0131k\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 devreye sokar. E\u011fer kendini zaman\u0131n ak\u0131\u015f\u0131na &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/17\/enlil-ile-ninlil-ucuncu-bolum-20\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc&#160;B\u00f6l\u00fcm-20)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-center\"><strong>\u00dc\u00c7\u00dcNC\u00dc B\u00d6L\u00dcM<br>d\u00fcnyan\u0131n sonu<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><em>G\u00f6zlerin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n h\u0131z\u0131ndan asla yorulmaz<br>Benim zerreciklerimi giyersin \u015fahlan\u0131r galaksilerin<br>Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn, evinin tavan\u0131ndaki as\u0131l\u0131 b\u0131\u00e7aklar\u0131<br>Ben s\u0131radaki i\u015fim, anl\u0131yorsun.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u><br><\/u><\/strong><strong><u>20<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ M\u00d6 4000. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Aradan y\u0131llar ge\u00e7mi\u015fti. Her zaman b\u00f6yle olmaz m\u0131yd\u0131? \u0130\u00e7inde oldu\u011fun zaman bir t\u00fcrl\u00fc ge\u00e7mez. Seni ele ge\u00e7irmeye \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc bunalt\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131, s\u0131k\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 devreye sokar. E\u011fer kendini zaman\u0131n ak\u0131\u015f\u0131na b\u0131rak\u0131rsan seni uyu\u015fturur ve bir bakars\u0131n ki aradan y\u0131llar ge\u00e7mi\u015ftir. Halbuki izin vermeseydin seni uyu\u015fturmas\u0131na, ya intihar ederdin ya da delirirdin.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Y\u0131llar sonrayd\u0131. Ninlil\u2019in ikinci \u00e7ocu\u011fu olmu\u015ftu: Meslamtaea. \u00c7ocuk, Ninlil\u2019in K\u0131rm\u0131z\u0131 Panter Erotik \u015eop\u2019undan ald\u0131\u011f\u0131 y\u0131rt\u0131k prezervatiften dolay\u0131 yanl\u0131\u015fl\u0131kla do\u011fmu\u015ftu. Bu y\u00fczden de art\u0131k babas\u0131 Enlil de\u011fil, \u2018Kap\u0131c\u0131\u2019yd\u0131. \u015eehir d\u0131\u015f\u0131nda ufak bir tap\u0131nak yapt\u0131r\u0131ld\u0131 ve \u00e7ocuk, rahipler taraf\u0131ndan orada yeti\u015ftirilmeye ba\u015fland\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Onun haricinde pek de kayda de\u011fer bir durum yoktu S\u00fcmerlerde. \u0130lk geli\u015flerinden bu yana \u00e7ok uzun y\u0131llar ge\u00e7mesinden ve kalabal\u0131kla\u015fmalar\u0131ndan ba\u015fka.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSenin taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclmek isterdim\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 Ninlil. \u201c\u00d6yle mi?\u201d dedi Enlil, \u201cBunu mahremiyetle ve memnuniyetle yapabilirim.\u201d \u201cBen senin krali\u00e7enim, \u015fap\u015fal\u201d dedi Ninlil. \u201cE\u011fer krali\u00e7emsen izin ver de dokunay\u0131m\u201d diye ona yakla\u015ft\u0131 Enlil. \u201cEy insan yutan \u0131rma\u011f\u0131n, \u00f6l\u00fcler diyar\u0131 \u0131rma\u011f\u0131n\u0131n adam\u0131, b\u0131rak da ge\u00e7eyim\u201d diye \u00fcsteledi Ninlil. \u201cTohumum,\u201d dedi Enlil, \u201ckrali\u00e7emin d\u00f6lyata\u011f\u0131nda \u0131\u015f\u0131ldas\u0131n.\u201d \u201cOlmaz\u201d dedi Ninlil, sonra sert\u00e7e Enlil\u2019i \u015feyinden yakalad\u0131. Enlil\u2019in bo\u015flu\u011funa gelmi\u015f olacak ki kendini geriye \u00e7ekerek arkas\u0131ndaki \u0131rma\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcverdi. Kendisine yap\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in Ninlil de onun \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">S\u0131r\u0131ls\u0131klam olmu\u015flard\u0131. Tabiri caizse \u0131rmaktan daha azg\u0131nd\u0131lar. Birbirlerini ite kaka kar\u015f\u0131 k\u0131y\u0131ya kadar y\u00fczd\u00fcler. \u015eimdi de kendilerini k\u0131y\u0131ya atm\u0131\u015flar, kahkahalarla g\u00fcl\u00fcyorlard\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ninlil, Enlil\u2019in \u00fczerine \u00e7\u0131karak onun kas\u0131klar\u0131na oturdu. \u201c\u00d6lecektik\u201d dedi. Sonra Enlil\u2019in yanaklar\u0131n\u0131 \u0131s\u0131rd\u0131.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4678\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614789945474-4\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-4.png\" data-orig-size=\"1324,747\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614789945474-4\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-4.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-4.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-4.png?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4678\" width=\"199\" height=\"110\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\">GILGAMI\u015e DESTANI, OKUNAMAYAN KIRIK TABLET<\/p>\n\n\n\n<p>SEK\u0130Z\u0130NC\u0130 TABLET<\/p>\n\n\n\n<p>G\u00fcn a\u011farmaya ba\u015flar ba\u015flamaz, G\u0131lgam\u0131\u015f a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p arkada\u015f\u0131na dedi:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cEngidu, beni dinle! Ruhun burada biliyorum. Yan\u0131mdaki senin ruhundur. Tanr\u0131lar seni benden yaratm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eimdi de seninle ben tekrar yarat\u0131ld\u0131m. Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z her \u015fey beni tekrar tekrar yaratt\u0131. Ejder Humbaba\u2019y\u0131 halt ettik. Tanr\u0131lar hep bizim lehimizeydi (80) \u00d6ld\u00fcrmemiz i\u00e7in gerekli zaman\u0131 verdiler bize. G\u0131lgam\u0131\u015f, sen beni her zaman do\u011fru olana y\u00f6nelttin. Yanl\u0131\u015f kararlar almama engel oldun. Peki \u015fimdi ne de\u011fi\u015fti? Peki niye tanr\u0131lar bizi lanetledi \u015fimdi? Enlil, Anu, niye seni benden ald\u0131. Benim i\u00e7erimi, \u00f6z\u00fcm\u00fc de\u015fti (81) Benim \u00f6z\u00fcm sendin. Engidu, sevgilim. \u015eimdi ben ne yapaca\u011f\u0131m?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">G\u0131lgam\u0131\u015f \u00f6fkeyle kalkt\u0131. Tanr\u0131lar\u0131n tap\u0131na\u011f\u0131n\u0131n yolunu tuttu. Engidu i\u00e7in yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 baltalar\u0131 ald\u0131. B\u00fcy\u00fck k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131, yay\u0131, sada\u011f\u0131 ald\u0131. On iki saat ayd\u0131nl\u0131kta y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Alt\u0131 saat de karanl\u0131kta yol ald\u0131. Ve sonunda tap\u0131na\u011fa vard\u0131. Kap\u0131c\u0131lara g\u00f6z\u00fckmeden i\u00e7eriye girdi. Ona yard\u0131m edecek tanr\u0131lar yoktu art\u0131k. Tek yard\u0131mc\u0131s\u0131 karanl\u0131k oldu (82) Karanl\u0131\u011f\u0131 v\u00fccuduna elbise olarak giydi. Sonunda Enlil\u2019in odas\u0131na vard\u0131. Karanl\u0131k, sessizlikle bir oldu ve G\u0131lgam\u0131\u015f odaya girdi. Enlil ve Ninlil, yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn tanr\u0131s\u0131 ve do\u011furganl\u0131\u011f\u0131n tanr\u0131\u00e7as\u0131, bir ku\u011fu gibi uyku denizinde s\u00fcz\u00fcl\u00fcyordu (83) Onlar\u0131 b\u00f6yle \u00f6ld\u00fcremeyece\u011fini biliyordu. G\u0131lgam\u0131\u015f, Ninlil tanr\u0131\u00e7as\u0131n\u0131n e\u015fyalar\u0131n\u0131 kurcalad\u0131. Onlar\u0131n aras\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck \u015fi\u015feler buldu. Hangisinin \u00f6l\u00fcm tozu oldu\u011funu bilmesine imk\u00e2n yoktu. Onlar\u0131 yataklar\u0131n\u0131n her yan\u0131na serpti. Onlar\u0131n can \u00e7eki\u015flerini izleyemeden oradan ka\u00e7t\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Alt\u0131 saat gece y\u00fcr\u00fcd\u00fc, on iki saat g\u00fcnd\u00fcz y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Uruk\u2019a vard\u0131. Orada bir cenaze d\u00fczenledi. Uruk\u2019un en ileri gelenlerini Engidu\u2019nun \u00f6l\u00fcm d\u00f6\u015fe\u011fine \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 (84) Bundan sonra G\u0131lgam\u0131\u015f \u015f\u00f6yle hayk\u0131rd\u0131:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBeni dinleyin! Siz, ya\u015fl\u0131lar, beni dinleyin! Ben Engidu i\u00e7in a\u011fl\u0131yorum. Arkada\u015f\u0131m i\u00e7in. A\u011f\u0131t\u00e7\u0131 kad\u0131nlar gibi ac\u0131 s\u0131z\u0131 d\u00f6k\u00fcyorum. Sen belimin sat\u0131r\u0131, elimin yay\u0131! Kemerimin k\u0131l\u0131c\u0131! \u00d6n\u00fcme siper olan kalkan! Benim bayraml\u0131k giysim! Benim biricik sevincim! K\u00f6t\u00fc bir d\u00fc\u015fman kalk\u0131p beni soydu (85)! Benim dostum, da\u011flarda tek ba\u015f\u0131na gezen yaban e\u015fe\u011fini (86) kovalayan kat\u0131rc\u0131\u011f\u0131m (87)! Ey \u00e7\u00f6l\u00fcn pars\u0131! Dostum! Engidu! Yolda\u015f\u0131m! Da\u011flarda tek ba\u015f\u0131na gezen yaban e\u015fe\u011fini kovalayan kat\u0131rc\u0131\u011f\u0131m. Biz istedi\u011fimize kavu\u015fmu\u015f, da\u011flara t\u0131rmanm\u0131\u015ft\u0131k. G\u00f6ky\u00fcz\u00fcn\u00fcn bo\u011fas\u0131n\u0131 yakalam\u0131\u015f ve onu \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fck. Kimsenin girmedi\u011fi yere girmi\u015f, Humbaba\u2019y\u0131 yok etmi\u015ftik! \u015eimdi seni yakalayan bu uyku nedir? Sen karanl\u0131\u011fa g\u00f6m\u00fcld\u00fcn. Beni dinlemiyorsun!\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">G\u00f6z\u00fcn\u00fc yoklad\u0131; ama Engidu g\u00f6z\u00fcn\u00fc a\u00e7mad\u0131. Y\u00fcre\u011fini yoklad\u0131; y\u00fcre\u011fi atmad\u0131\u2026 Duydu\u011fu ac\u0131dan arslan gibi bir b\u00f6\u011f\u00fcrt\u00fc kopard\u0131. T\u0131pk\u0131 yavrular\u0131 a\u015f\u0131r\u0131lan di\u015fi bir arslan gibi. O, Engidu\u2019nun y\u00fcz\u00fcne kapan\u0131p sa\u00e7lar\u0131n\u0131 yoldu ve ortal\u0131\u011f\u0131 da\u011f\u0131tt\u0131. G\u00fczel giysilerini paralay\u0131p yerlere f\u0131rlatt\u0131. Herkesi korkuttu. Ac\u0131 dolu h\u0131r\u0131lt\u0131larla g\u00f6\u011fs\u00fcn\u00fc par\u00e7alad\u0131. Yerlerde k\u0131vrand\u0131. Engidu\u2019nun \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131. Ondan gelebilecek tek bir ses, tek bir hareketle t\u00fcm g\u00fczel \u015feyleri ona verebilirdi. \u00d6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc bulur, bulamazsa icat eder, ona arma\u011fan ederdi. Eskiden birlikteyken o kadar g\u00fczel zaman ge\u00e7irirlerdi ki her \u015feyi unuturlard\u0131. \u00d6l\u00fcm onlar\u0131n akl\u0131na hi\u00e7 gelmemi\u015fti. Bir ihtimal var m\u0131yd\u0131? G\u0131lgam\u0131\u015f, Engidu\u2019yu yedi g\u00fcn, yedi gece bekletti. \u00d6l\u00fcm d\u00f6\u015fe\u011fine kimseyi dokundurtmad\u0131. Ac\u0131 dolu \u00e7\u0131\u011fl\u0131klarla onun ba\u015f\u0131nda bekledi. Onun ya\u015fama geri d\u00f6nece\u011fini umuyordu, hatta biliyordu. Yatt\u0131\u011f\u0131 yerde onu seviyor, onunla konu\u015fuyordu:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSeni rahat yatakta yat\u0131raca\u011f\u0131m. Evet, seni g\u00f6rkemli bir yatakta rahat ettirece\u011fim. Evet, bir \u015feref makam\u0131nda seni dinlendirece\u011fim. Esenlik olan bir yerde. Solumda bulunan bir yerde seni oturtaca\u011f\u0131m. Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn b\u00fct\u00fcn h\u00fck\u00fcmdarlar\u0131 senin ayaklar\u0131n\u0131 \u00f6ps\u00fcnler. Senin i\u00e7in Uruk halk\u0131na yas tutturaca\u011f\u0131m; mutlu kimselere \u00e7evrende ac\u0131 dolu \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar att\u0131raca\u011f\u0131m ve ben, senden sonra bedenimi pis bir duruma getirip senin i\u00e7in kendimden ge\u00e7ece\u011fim. S\u0131rt\u0131ma bir aslan postu al\u0131p \u00e7\u00f6llere d\u00fc\u015fece\u011fim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Yedi g\u00fcn, yedi gecenin ard\u0131ndan Engidu\u2019yu, G\u0131lgam\u0131\u015f kendisi g\u00f6mmek istedi. Onun cesedini e\u015fsiz bir ihti\u015famla s\u00fcsledi. Onun k\u0131ldan kapkara bedeni \u015fimdi en zarif haliyle kar\u015f\u0131s\u0131ndayd\u0131. Bir uyansa birbirlerine, ayaklar\u0131 halsiz d\u00fc\u015f\u00fcp bay\u0131lana kadar sar\u0131lacaklard\u0131. Bir uyansa dudaklar\u0131 \u00e7atlayana kadar \u00f6p\u00fc\u015feceklerdi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">G\u0131lgam\u0131\u015f, Engidu\u2019nun bedenini incilerle, alt\u0131nlarla \u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f \u00f6rt\u00fclere sard\u0131. \u00dczerini en k\u0131ymetli ta\u015flarla bezenmi\u015f \u00f6rt\u00fclerle \u00f6rtt\u00fc. Som alt\u0131n \u00e7i\u00e7eklerle onun ba\u015f k\u0131sm\u0131n\u0131 s\u00fcsledi. Ayaklar\u0131na k\u0131rm\u0131z\u0131 akikler ve lacivert ta\u015flar serpti. G\u00f6m\u00fclece\u011fi g\u00fcn, tekrar b\u00fcy\u00fck bir t\u00f6ren d\u00fczenledi. T\u00fcm ileri gelenler oradayd\u0131. Herkes G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n ac\u0131s\u0131n\u0131 anl\u0131yordu. Engidu\u2019yu G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019la tan\u0131\u015ft\u0131ran hayat kad\u0131n\u0131 da oradayd\u0131. B\u00fcy\u00fck bir sofra d\u00fczenlemek istedi hayat kad\u0131n\u0131. Engidu i\u00e7in g\u00fcn a\u011far\u0131r a\u011farmaz, d\u0131\u015far\u0131, Elemmaku\u2019dan (88) yap\u0131lm\u0131\u015f b\u00fcy\u00fck bir sofra \u00e7\u0131kard\u0131. Akikten bir fincan\u0131 balla doldurdu. Lacivert ta\u015f\u0131ndan bir fincan\u0131 tereya\u011f ile doldurdu. Babakorundan bir fincan\u0131 s\u00fctle doldurdu. Uruk\u2019un \u00f6nde gelenlerine bunlar\u0131 sundu. Bu g\u00f6rkemli cenazeden sonra G\u0131lgam\u0131\u015f, tekrar yaln\u0131z kald\u0131. I\u015f\u0131ks\u0131z, sessiz ve Engidu\u2019suz kald\u0131. Art\u0131k yanaklar\u0131 erimi\u015f, y\u00fcz\u00fc \u00e7arp\u0131lm\u0131\u015f, g\u00f6nl\u00fc ho\u015fnutsuz ve y\u00fcz\u00fc ar\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4680\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607777376169-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777376169.png\" data-orig-size=\"776,513\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607777376169\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777376169.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777376169.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777376169.png?w=776\" alt=\"\" class=\"wp-image-4680\" width=\"132\" height=\"86\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777376169.png?w=130 130w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777376169.png?w=260 260w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607777376169.png?w=150 150w\" sizes=\"(max-width: 132px) 100vw, 132px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Bilinmiyor \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSen de\u011fersiz bir dram krali\u00e7esisin\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 \u0130\u015ftar. Lilith sinirlenmi\u015fti, \u201c\u015eimdi bana m\u0131 kaltakl\u0131k ediyorsun sen?\u201d diye kar\u015f\u0131l\u0131k verdi. \u201cBen gidiyorum,\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 \u0130\u015ftar, \u201ckarde\u015fimi de al\u0131yorum.\u201d \u201cNereye?\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 Lilith. \u201cD\u00fcnya\u2019ya. Belki de babam\u0131n, Anu\u2019nun yan\u0131na\u201d diye ayn\u0131 ses tonunda cevap verdi \u0130\u015ftar. \u201cDef ol git ensest orospu\u201d diye \u00e7\u0131\u011fl\u0131k att\u0131 Lilith. Sinirden t\u00fcm v\u00fccudu titriyordu, g\u00f6zya\u015flar\u0131 d\u00f6kmeye ba\u015flad\u0131. Ke\u015fke en ba\u015f\u0131ndan \u00f6ld\u00fcrseydi bu ikizleri. \u015eimdi onu bu kadar \u00fczemezler, sinirlendiremezlerdi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Y\u0131llard\u0131r k\u0131zlar\u0131 en iyi \u015fekilde yeti\u015ftirmi\u015fti. Eskiden cins\u00ee m\u00fcnasebete ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 vakit kadar onlarla ilgilenmi\u015fti. Bu b\u00fcy\u00fck bir fedak\u00e2rl\u0131kt\u0131. Kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda b\u00f6yle arabesk bir veday\u0131 hi\u00e7 hak etmemi\u015fti. Kendi can\u0131n\u0131 yakmak istedi. \u015eimdi Hope Sandoval gibi mahzundu. Sonra avucunda biriken g\u00f6zya\u015flar\u0131na bakt\u0131. Yumruklar\u0131n\u0131 s\u0131kt\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ba\u011f\u0131rarak hizmet\u00e7isini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 yan\u0131na. \u201cBana,\u201d dedi b\u00fcy\u00fck bir nefretle, \u201cUtnapi\u015ftim\u2019le Enkidu\u2019yu bul.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130kiz karde\u015fler, \u0130\u015ftar ile \u015eama\u015f ba\u015f\u0131bo\u015flu\u011fun verdi\u011fi bir anl\u0131k heyecanla nereye gitmeleri gerekti\u011fini bilemedi. Ger\u00e7ekten bir yere gitmeleri gerekiyor muydu? \u00d6nlerine \u00e7\u0131kan yabanc\u0131 erkeklere laf at\u0131yorlar, onlar\u0131 taciz ediyorlard\u0131. Bir \u00e7e\u015fmenin ba\u015f\u0131nda durdular. Biraz su i\u00e7tiler, y\u00fczlerini y\u0131kad\u0131lar. Kahkahalarla g\u00fcl\u00fcyorlard\u0131. Sonra D\u00fcnya\u2019ya gitmeye karar verdiler. Oray\u0131 merak etmi\u015flerdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc Lilith\u2019in d\u00fc\u015fmanlar\u0131 orada ya\u015f\u0131yordu. Demek ki oras\u0131 iyi bir yerdi, g\u00fczel insanlar ya\u015f\u0131yordu. Etekleriyle y\u00fczlerini sildiler, sonra ilk i\u015f olarak gemiye atlay\u0131p D\u00fcnya\u2019ya y\u00f6neldiler.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4681\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614789945474-5\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-5.png\" data-orig-size=\"1324,747\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614789945474-5\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-5.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-5.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474-5.png?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4681\" width=\"173\" height=\"96\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ MS 22. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130\u015ftar ile \u015eama\u015f D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u00fczerinde seyir halindeydiler. Geminin sad\u0131k kaptan\u0131 Mert Y\u00fcrek, a\u015fa\u011f\u0131daki manzaray\u0131 g\u00f6rerek k\u0131zlar\u0131 uyard\u0131. A\u015fa\u011f\u0131da ger\u00e7ekten i\u00e7ler ac\u0131s\u0131 bir durum vard\u0131. \u015eama\u015f bu durumu pek umursamad\u0131, neticede buras\u0131 hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011fi ve merak da etmedi\u011fi bir yerdi. Ayr\u0131ca o G\u00fcne\u015f tanr\u0131\u00e7as\u0131yd\u0131. Asl\u0131nda teknik olarak yar\u0131 tanr\u0131\u00e7ayd\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130\u015ftar\u2019\u0131n ise i\u00e7inde, anlamland\u0131ramad\u0131\u011f\u0131 bir h\u00fcz\u00fcn vard\u0131. Durgunla\u015ft\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc o D\u00fcnya tanr\u0131\u00e7as\u0131yd\u0131. Ve \u015fimdi D\u00fcnya\u2019da hi\u00e7bir yer kalmam\u0131\u015f gibiydi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">D\u00fcnya y\u0131llar \u00f6nce bir sava\u015ftan \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. \u00dcstelik bu sava\u015f hi\u00e7 de uzun s\u00fcrmemi\u015fti. \u00c7ok k\u0131sa s\u00fcrelerde \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck par\u00e7ac\u0131klarla kimseye s\u00f6z hakk\u0131 vermeden yap\u0131lan bir sava\u015ft\u0131 bu. \u00d6nce delirmi\u015fler, sonra da kendilerini yok etmi\u015flerdi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cH\u00e2l\u00e2 ya\u015fanacak yerler var, \u00f6yle de\u011fil mi Mert?\u201d diye sordu \u0130\u015ftar. \u201cVar,\u201d diye yan\u0131tlad\u0131 kaptan, \u201cbak\u0131n \u015furaya\u201d diye yerlerini g\u00f6sterdi bir grup insan\u0131n, sonra tats\u0131zca m\u0131r\u0131ldand\u0131: \u201cYerlerinde olmak istemezdim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBen,\u201d dedi \u0130\u015ftar, \u201conlara yard\u0131m edece\u011fim. Ama \u00f6ncelikle bu gezegeni iyice bir temizlememiz laz\u0131m. Ah, neler s\u00f6yl\u00fcyorum ben? \u00c7ok mu duygusal davran\u0131yorum \u015fu an?\u201d \u201cYoo,\u201d dedi Mert Y\u00fcrek ile G\u00fcne\u015f tanr\u0131s\u0131 \u015eama\u015f. Sonra \u015eama\u015f devam etti: \u201cBuras\u0131 senin gezegenin. Onlar \u015fimdi her \u015feyini kaybetmi\u015f. Biz ise onlara yard\u0131m etsek hi\u00e7bir \u015feyimizi kaybetmeyiz.\u201d Ba\u015f\u0131n\u0131 sallad\u0131 \u0130\u015ftar, sonra burnunu sildi. \u201c\u0130lk olarak orada, birine haber vermeliyiz\u201d dedi sonra. \u201cO i\u015fi ben hallederim\u201d diye at\u0131ld\u0131 Mert Y\u00fcrek. \u201cOlur,\u201d diye onaylad\u0131 \u0130\u015ftar, \u201cadam\u0131m\u0131z, kendisine bir gemi yapacak \u00f6ncelikle. Bu y\u00fczden istekli, \u00fcmitli ve cevval birini se\u00e7melisin. Sonra kalan t\u00fcm canl\u0131lardan bir erkek bir de di\u015fi toplayacak. \u0130nsan da als\u0131n yan\u0131na. Ama manyaklar\u0131 toplamas\u0131n.\u201d Mert Y\u00fcrek hepsini akl\u0131na yaz\u0131yordu. \u201cBu harika bir fikir\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 \u015eama\u015f. \u201cBiliyorum,\u201d dedi \u0130\u015ftar, \u201cbir kitapta okumu\u015ftum.\u201d<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}