{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Enlil ile Ninlil (\u0130lk B\u00f6l\u00fcm-16)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/13\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-16\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/13\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-16\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/13\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-16\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4504",
    "updated": "2021-03-03T17:13:19Z",
    "published": "2021-03-13T14:00:12Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Enlil ile Ninlil (Roman)"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "16 D\u00fcnya \/ MS 21. Yy Enlil, Ninlil ve Sin otele gittiklerinde do\u011fal olarak kimseyi bulamad\u0131lar. Saat ak\u015fama do\u011fru geliyordu. Etrafta insandan \u00e7ok polisler vard\u0131. Sin, durumu biraz \u00f6\u011frendikten sonra derhal oray\u0131 terk etti. Otuz saatten az bir zaman sonra D\u00fcnya yok olacakt\u0131, iki tanr\u0131\u00e7a do\u011furacak olan k\u0131z ve arkada\u015f\u0131 ka\u00e7\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131, yani i\u015fler tamamen sarpa &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/13\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-16\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u0130lk&#160;B\u00f6l\u00fcm-16)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>16<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ MS 21. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil, Ninlil ve Sin otele gittiklerinde do\u011fal olarak kimseyi bulamad\u0131lar. Saat ak\u015fama do\u011fru geliyordu. Etrafta insandan \u00e7ok polisler vard\u0131. Sin, durumu biraz \u00f6\u011frendikten sonra derhal oray\u0131 terk etti. Otuz saatten az bir zaman sonra D\u00fcnya yok olacakt\u0131, iki tanr\u0131\u00e7a do\u011furacak olan k\u0131z ve arkada\u015f\u0131 ka\u00e7\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131, yani i\u015fler tamamen sarpa sarm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAd\u0131m gibi eminim ki k\u0131zlar\u0131 G\u0131lgam\u0131\u015f ka\u00e7\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 Enlil.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cG\u0131lgam\u0131\u015f m\u0131?\u201d diye \u00fcnledi Ninlil, anla\u015f\u0131lan onun daha Enlil\u2019in anlatt\u0131klar\u0131ndan haberi yoktu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cG\u0131lgam\u0131\u015f ya\u015f\u0131yormu\u015f anne, bilmiyor muydun?\u201d diye sordu Sin.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cHay\u0131r, biliyorum. Biliyorum da onun durumla al\u00e2kas\u0131 nedir, onu \u00e7\u00f6zemedim\u201d diye hakl\u0131 bir \u015fekilde sordu Ninlil.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNe demek biliyorum?\u201d diye hesap sordu Enlil.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSana s\u00f6ylememi\u015f miydim?\u201d dedi Ninlil.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cS\u00f6ylemedin tabii, kad\u0131na bak ya. Hesapta ge\u00e7mi\u015fimiz var bir de\u201d dedi Enlil, sinirlenmi\u015fti ama kar\u015f\u0131s\u0131ndakini incitemeyece\u011fini biliyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNe demek o ya? Her bildi\u011fimi bilmek zorunda m\u0131s\u0131n? Ben her bildi\u011fimi sana s\u00f6ylemek zorunda m\u0131y\u0131m? Ayr\u0131ca biliyorsun san\u0131yordum, bu kadar basit yani\u201d diye a\u00e7\u0131klad\u0131 Ninlil.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNeresi basit ya? Y\u0131llard\u0131r birlikteydik seninle. Ne y\u0131l\u0131, milenyumlard\u0131r ulan. Nas\u0131l olur da benden gizlersin b\u00f6yle bir \u015feyi?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cGizlemek de\u011fil. Aman, s\u0131rf bu d\u00fc\u015f\u00fcncelerin y\u00fcz\u00fcnden seni terk ettim, biliyorsun, de\u011fil mi?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cKim terk etti? A\u015fa\u011f\u0131l\u0131k psikolojisi var k\u0131z\u0131m sende. Ben o kadar meden\u00ee insanlar\u0131 kul yapt\u0131m kendime, sen her zaman ilkel, al\u00e7ak toplumlara y\u00f6neldin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cYeter!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 Sin. Eski g\u00fcnler akl\u0131na gelmi\u015fti. Eskiden de kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u00f6yle pald\u0131r k\u00fcld\u00fcr konu\u015furlard\u0131, onun orada oldu\u011funu unutarak. \u201cYeter. Ba\u015f\u0131m\u0131z belada. Kendinize gelin derhal\u201d diye devam etti. Herkesin zaten sustu\u011funu fark edince de konu\u015ftu: \u201cG\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 nereden biliyordun anne?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cTesad\u00fcfen \u00f6\u011frendim can\u0131m ben de. \u00c7ok \u00e7aresiz durumdayd\u0131m, hi\u00e7bir kulum yoktu, bana tecav\u00fcz edilmi\u015fti,\u201d dedi Enlil\u2019i g\u00f6stererek ve devam etti: \u201csonra da bir \u00e7ocukla ortal\u0131kta kalm\u0131\u015ft\u0131m, Enlil\u2019in g\u00f6nderildi\u011fi d\u00fcnyaya gittim. Y\u0131llarca onu arad\u0131m ama bulamad\u0131m. Geri de d\u00f6nemeyece\u011fim i\u00e7in orada bir hayat kurmaya karar verdim. Kutsal kitab\u0131m\u0131 bast\u0131rabilmek i\u00e7in her yeri doland\u0131m ve en sonunda erotik dergiler basan bir erotik \u015fopta bir adama denk geldim. O basabilece\u011fini ama bu aralar \u00e7ok yo\u011fun olduklar\u0131n\u0131, yar\u0131n gelmem gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Ertesi g\u00fcn gitti\u011fimde de ayn\u0131 \u015feyi s\u00f6yledi. Birka\u00e7 hafta bu \u015fekilde gidip geldim, o arada adamla da iyice i\u00e7li d\u0131\u015fl\u0131 olmu\u015ftuk.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBergson\u2019dan m\u0131 bahsediyorsun sen?\u201d diye araya girdi Enlil, haf\u0131zas\u0131n\u0131 epeyi zorlad\u0131ktan sonra.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cEvet,\u201d dedi Ninlil, \u201csonra bir g\u00fcn bana baz\u0131 \u015feyler anlatt\u0131.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u00d6yle mi? Ne anlatt\u0131?\u201d dedi Enlil dalg\u0131n dalg\u0131n.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBirinin onu tuttu\u011fundan bahsetti\u201d dedi Ninlil.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBir \u015fey soraca\u011f\u0131m,\u201d dedi Enlil, \u201cadam\u0131 ayartt\u0131n m\u0131 yani?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSen bir tanr\u0131 olarak telekinezi g\u00fc\u00e7lerinin hi\u00e7 fark\u0131na varmad\u0131n m\u0131 Enlil? Zihnini okudum i\u015fte\u201d dedi Ninlil.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin merakla konu\u015ftu: \u201cKimin i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yormu\u015f?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAzem Hal\u00fcsinatif i\u00e7in\u201d diyerek Enlil\u2019e sert bir bak\u0131\u015f att\u0131 Ninlil. Enlil bu bak\u0131\u015ftan hi\u00e7bir \u015fey anlamad\u0131. Aradan \u00e7ok y\u0131l ge\u00e7ti\u011fi i\u00e7in bu ismi unutmu\u015ftu. O y\u00fczden biraz d\u00fc\u015f\u00fcnmesi gerekti. Dolay\u0131s\u0131yla da yirmi d\u00f6rt saniye bo\u015flu\u011fa bakarak bekledi. Birden \u201cHat\u0131rlad\u0131m,\u201d diye \u00fcnledi, \u201crekl\u00e2m ajans\u0131ndaki herif. Bana matbaan\u0131n kart\u0131n\u0131 vermi\u015fti. Ama olayla ilgisi nedir, h\u00e2l\u00e2 \u00e7\u00f6zemedim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAzem, onun takma ismiydi. Kendini o \u015fekilde tan\u0131t\u0131rd\u0131. Ger\u00e7i ben de kendimi Bergson\u2019a ba\u015fka \u015fekilde tan\u0131tt\u0131m ya\u201d diye gevelerken Ninlil, Enlil dayanamay\u0131p, \u201cGer\u00e7ek ad\u0131 neymi\u015f peki?\u201d diye sordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cG\u0131lgam\u0131\u015f\u201d diye yan\u0131tlad\u0131 Ninlil. Enlil \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Birden, \u201c\u0130nanm\u0131yorum!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 ve devam etti: \u201cBu adam bana matbaan\u0131n kart\u0131n\u0131 verdi. Ben de oraya geldi\u011fimde seninle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m. D\u00fcnya\u2019ya gittik, Sin\u2019i orada b\u00fcy\u00fctt\u00fck. Nas\u0131l bir d\u00fcmendir lan bu? Biz hangi oyunun i\u00e7ine d\u00fc\u015ft\u00fck b\u00f6yle? En ba\u015f\u0131ndan beri planlananlar\u0131 ya\u015f\u0131yormu\u015fuz. \u015eimdi de Sin\u2019in ikiz k\u0131zlar\u0131 olacak. Tam da Kader Tabletleri\u2019nin dedi\u011fi gibi. O k\u0131zlar do\u011fmamal\u0131!\u201d<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}