{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Kay\u015fakunin"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/12\/kaysakunin\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/12\/kaysakunin\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/12\/kaysakunin\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1676","updated":"2020-05-15T07:11:20Z","published":"2020-06-12T09:08:37Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u0130ntihar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Hik\u00e2yeler"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u0130LER\u0130DE MUC\u0130ZE D\u0130YE B\u0130R \u015eEY OLMAYACAK U\u00e7aktay\u0131m. Cam kenar\u0131. Yan\u0131mdaki iki koltuktan birisi dolu. Kibar y\u00fczl\u00fc bir adam yan\u0131mdaki. Kar\u015f\u0131 tarafta ise \u015fi\u015fman bir adam var. \u00d6n\u00fcndeki koltu\u011fa montelenmi\u015f aparat\u0131 a\u00e7arak, kendisine bir sehpa yapmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f fakat g\u00f6be\u011finden dolay\u0131 aparat lay\u0131k\u0131yla a\u00e7\u0131lmam\u0131\u015f. Hafif e\u011fik duran masa alabildi\u011fi kadar yiyecekle dolu. \u015ei\u015fman adam yiyor da yiyor. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/12\/kaysakunin\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Kay\u015fakunin<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\"><strong>\u0130LER\u0130DE MUC\u0130ZE D\u0130YE B\u0130R \u015eEY OLMAYACAK<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">U\u00e7aktay\u0131m. Cam kenar\u0131. Yan\u0131mdaki iki koltuktan birisi dolu. Kibar y\u00fczl\u00fc bir adam yan\u0131mdaki. Kar\u015f\u0131 tarafta ise \u015fi\u015fman bir adam var. \u00d6n\u00fcndeki koltu\u011fa montelenmi\u015f aparat\u0131 a\u00e7arak, kendisine bir sehpa yapmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f fakat g\u00f6be\u011finden dolay\u0131 aparat lay\u0131k\u0131yla a\u00e7\u0131lmam\u0131\u015f. Hafif e\u011fik duran masa alabildi\u011fi kadar yiyecekle dolu. \u015ei\u015fman adam yiyor da yiyor. Bense bildi\u011fim b\u00fct\u00fcn uykular\u0131 uyudum fakat hi\u00e7bir \u015feye kifayet etmedi. Korkuyla kar\u0131\u015f\u0131k s\u0131k\u0131lmay\u0131 tahayy\u00fcl edebilir misiniz? Yan\u0131mdaki adam kemerini \u00e7\u00f6zerek kalk\u0131yor ve bana \u201clavabo\u201d diyerek g\u00fcl\u00fcms\u00fcyor. Sensin lavabo!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hostes g\u00f6z hizama giriyor. Hedefledi\u011fi yere ula\u015facakken u\u00e7ak sars\u0131l\u0131yor ve o da t\u00f6kezliyor. Son anda bir koltuktan destek alarak dengesini sa\u011flay\u0131p istik\u00e2metine devam ediyor. \u0130stanbul\u2019a varmam\u0131za daha aylar var diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. S\u0131k\u0131nt\u0131dan patl\u0131yorum. Oraya vard\u0131\u011f\u0131mda maraton ko\u015fusu nedeniyle birinci k\u00f6pr\u00fc kapal\u0131 olacak. \u0130kinci k\u00f6pr\u00fcy\u00fc tercih etmek zorunday\u0131m. \u0130kinci k\u00f6pr\u00fcden nefret ediyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00fcnya sisteminden nefret ediyorum. Toplu ko\u015fulardan da nefret ediyorum. Bir Kore filmi vard\u0131: \u201cKo\u015fu ferd\u00ee bir meseledir. Depresyondayken filan ko\u015fu yapars\u0131n\u201d diyordu filmdeki herif. Bu y\u00fczden hi\u00e7 anlamam\u0131\u015f\u0131md\u0131r toplu ko\u015fu m\u00fcsabakalar\u0131n\u0131. Her seferinde bunun bir \u2018depresyon organizasyonu\u2019 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f\u00fcmd\u00fcr. O y\u00fczden umar\u0131m bu seferki m\u00fcsabaka, k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn ortas\u0131nda bir toplu intiharla sonlan\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Az \u00f6nceki hostesin pe\u015finden bir hostes daha h\u0131\u015f\u0131mla ilerliyor. U\u00e7ak bir kez daha sars\u0131l\u0131yor. \u00d6n\u00fcmdeki karton barda\u011f\u0131 yakal\u0131yorum. Hi\u00e7 i\u00e7medi\u011fim s\u0131cak \u00e7orbam var i\u00e7erisinde. Bir elimde de tablet var. \u0130nternette geziniyorum. D\u00fcnyan\u0131n en iyi u\u00e7ak \u015firketinin u\u00e7a\u011f\u0131nday\u0131m. (Ad\u0131na \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u015firket beni pek d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr de. O y\u00fczden g\u00f6rev icab\u0131 ba\u015fka bir \u00fclkeye gitmem gerekti\u011finde beni en iyi yerlerde yedirir, i\u00e7irir.) U\u00e7akta kablosuz internet bile var. Siz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. Elektronik kitap indirebilece\u011fim birka\u00e7 sitede dolan\u0131yorum. \u2018Boyama Kitaplar\u0131\u2019 diye bir kategoriye denk geliyorum. G\u00fcl\u00fcyorum kendi kendime. Ama y\u00fcz\u00fcmde buna dair hi\u00e7bir ifade yok. Bir yandan da g\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcn fark\u0131nday\u0131m ama. \u0130\u00e7im k\u0131k\u0131rd\u0131yor. Peki, y\u00fcz\u00fcmdeki mimikler neden hareket etmiyor? \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6lm\u00fc\u015f\u00fcm. Sinirlerim bo\u015f vermi\u015f. \u00d6ylecene bak\u0131yorum elimdeki tablete. Ve elektronik kitaplardan nefret ediyorum. Boyama kitaplar\u0131ndan da nefret ediyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">U\u00e7ak tekrar sars\u0131l\u0131yor. Birka\u00e7 ki\u015fi birbirine bak\u0131yor. Di\u011ferleri \u00e7oktan uykuda. Uykuda olanlar\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e san\u0131r\u0131m di\u011ferlerinin de i\u00e7ine bir huzur doluyor. S\u0131cak \u00e7orban\u0131n barda\u011f\u0131 titreme\u011fe ba\u015fl\u0131yor. S\u0131cak \u00e7orbalardan nefret ediyorum. \u0130nsanlar\u0131n biraz zaman kazanmalar\u0131na yarayan, ayakta vurulabilece\u011fin Alzheimer a\u015f\u0131lar\u0131 gibiler. Hepiniz Alzheimer olacaks\u0131n\u0131z, haz\u0131r \u00e7orba m\u00fcptelas\u0131 nesil!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">U\u00e7ak sars\u0131lmaya devam ediyor. \u00d6n\u00fcmdeki koltu\u011fa tutunuyorum, sanki otururken d\u00fc\u015fmeyi icat edebilecekmi\u015fim gibi. \u0130ki hostes ge\u00e7iyor tekrar, yemek yemeyi h\u0131zland\u0131ran adamla aram\u0131zdan. Yan\u0131mdaki koltu\u011fun sahibi hen\u00fcz tuvaletten \u00e7\u0131kmad\u0131. Hostesi, birini sakinle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken yakal\u0131yor g\u00f6zlerim. Son olarak omzuna dokunuyor ve yerine ge\u00e7ip oturuyor. Daha sonra di\u011fer hostesler de yerlerine oturuyorlar ve u\u00e7a\u011f\u0131n \u0131\u015f\u0131klar\u0131 s\u00f6n\u00fcyor. \u201cNe oluyor?\u201d diye ba\u011f\u0131r\u0131yor yan tarafta yemek yiyen adam, es vererek nefes al\u0131p. Al\u00e2kas\u0131z birinin \u201cT\u00fcrb\u00fclans\u201d diye inledi\u011fini duyuyorum. Hosteslerden birisi, \u201c\u00d6nemli bir \u015fey yok, efendim. L\u00fctfen sakin olun\u201d diyor bu itiraza kar\u015f\u0131l\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">U\u00e7aktaki \u0131\u015f\u0131klardan birka\u00e7\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131yor. B\u00f6ylelikle g\u00f6z hizam\u0131z bir nebze olsun geni\u015fliyor. En az\u0131ndan \u00f6n\u00fcm\u00fcz\u00fc g\u00f6rebiliyoruz. Lavabodan bir \u00e7\u0131\u011fl\u0131k kopuyor bu esnada. Karanl\u0131kta korkup eline i\u015femi\u015f olmal\u0131 yan\u0131mdaki adam, diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u00c7\u0131\u011fl\u0131klar artarak ve y\u0131rt\u0131larak devam ediyor. U\u00e7ak da senkronize bir \u015fekilde sars\u0131lmalara devam ediyor. Kimse kimseyle konu\u015fmuyor. \u201cNe oluyor?\u201d dedi\u011fi duyuluyor sonra birka\u00e7 ki\u015finin. \u00c7\u0131\u011fl\u0131k ise bu sessizli\u011fe kar\u015f\u0131 t\u00fcm koridorda korkun\u00e7 ve bo\u011fuk bir bi\u00e7imde yay\u0131l\u0131yor. Yan\u0131mdaki adam e\u011fer bir s\u00fcper kahraman olsayd\u0131, s\u00fcper g\u00fcc\u00fc \u00e7\u0131\u011fl\u0131k atmak olurdu, diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Bu kez \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar kap\u0131y\u0131 a\u00e7\u0131yor ve tuvaletten d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor. Adam\u0131n ellerinde kanlar var! Bir kez daha sars\u0131l\u0131yoruz, adam da yana d\u00fc\u015f\u00fcyor. G\u00f6r\u00fclmesi ve kaybolmas\u0131 bir anda oldu\u011fu i\u00e7in, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015feyden emin olmak ad\u0131na herkes damlayan kanlara bakmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \u00dcst\u00fcm\u00fczdeki, acil durumlar i\u00e7in bulunan kutular a\u00e7\u0131l\u0131yor ve i\u00e7lerinden, nefes almam\u0131z\u0131 sa\u011flayan \u015fu z\u0131mb\u0131rt\u0131lar yerine ya\u011fl\u0131 urganlar d\u00fc\u015f\u00fcveriyor \u00f6n\u00fcm\u00fcze. Hostesler de dahil, herkes bir anda \u00e7\u0131\u011fl\u0131k at\u0131yor. Hostesleri nereden anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131 soracak olursan\u0131z, b\u00f6yle bir durumda ka\u00e7 defa kald\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 sormak isterim. Hi\u00e7 kald\u0131n\u0131z m\u0131? Neyse. B\u00f6yle bir anda insan sadece hosteslere bakarak onlar\u0131n hareketlerinden bir \u015feyler \u00e7\u0131kartmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor i\u015fte. N\u2019aps\u0131n. Garibim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsanlar yanlar\u0131ndakilere sar\u0131l\u0131yor. Kimisi sar\u0131ld\u0131k\u00e7a daha \u00e7ok \u00e7\u0131\u011fl\u0131k at\u0131yor. Uyuyanlar h\u00e2l\u00e2 uykuda. Bu g\u00fcr\u00fclt\u00fclere ve sars\u0131lmalara ra\u011fmen nas\u0131l becerebiliyorlar uyumay\u0131? Ay\u0131k olanlar ya\u011fl\u0131 urganlara bakmamak i\u00e7in ellerinden geleni yap\u0131yorlar. D\u0131\u015far\u0131ya bak\u0131yorum ve a\u015fa\u011f\u0131da hi\u00e7bir \u0131\u015f\u0131k yok. Ci\u011ferlerim fenala\u015f\u0131yor ve san\u0131r\u0131m ast\u0131m\u0131m kendisini g\u00f6steriyor. Nefes almakta zorlan\u0131yorum. Ventolinimi \u00e7\u0131kart\u0131p birka\u00e7 defa i\u00e7ime \u00e7ekiyorum ve \u00f6l\u00fcme gitti\u011fim bu yolda son nefeslerimi bu alet yard\u0131m\u0131yla al\u0131yorum. U\u00e7ak bir kez daha sars\u0131l\u0131yor ve ilac\u0131m\u0131 zar zor elimde tutuyorum. Yine de ventolinlerden nefret ediyorum! A\u015fa\u011f\u0131ya do\u011fru s\u00fcz\u00fcl\u00fcyoruz tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m y\u00fczlerce insanla birlikte. Biri sesli bir \u015fekilde dua okumaya ba\u015fl\u0131yor hepimizin ad\u0131na. O Fatiha benim kulaklar\u0131ma <em>Gloomy <\/em><em>Sunday<\/em> olarak s\u00fcz\u00fcl\u00fcyor. Kemerimi kontrol ediyorum ve kalan \u0131\u015f\u0131klar da s\u00f6n\u00fcyor. G\u00f6zlerimi kapat\u0131yorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>It\u2019s absolutely gloomy sunday&#8230;<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>HER \u015eEY (HASTANE, DEDEKT\u0130F VE SEVG\u0130L\u0130)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Merhaba, televizyondaki insan. <em>(\u015eu an be\u015f parma\u011f\u0131m\u0131 ve avu\u00e7 i\u00e7imi sa\u011fa sola sall\u0131yorum.)<\/em> Nas\u0131ls\u0131n? Buradan \u00e7ok diri g\u00f6z\u00fck\u00fcyorsun. S\u00f6ylemek istedi\u011fim kelime: Canl\u0131. Seni asl\u0131nda \u00e7ok iyi g\u00f6rebiliyorum, \u00f6zellikle geceleri. Ama merak etme, bu sana mahsus bir durum de\u011fil. Fakat size mahsus. Zira t\u00fcm ya\u015fayanlar gece g\u00f6sterir kendisini. Mesel\u00e2 seslerinizi daha detone duymaktay\u0131m art\u0131k. Tabii biraz rahats\u0131zl\u0131k veriyor bu durum. Ben de sizin gibiyken, iki t\u00fcr insanla anla\u015famazd\u0131m: K\u00f6t\u00fc \u015faka yapan ve detone \u015fark\u0131 s\u00f6yleyen. \u015eimdiyse k\u00f6t\u00fc bir \u015faka gibi geliyor m\u00fctemadiyen her s\u00f6yledi\u011finiz. Sesiniz, g\u0131rtlaklan\u0131yor gibi. Art\u0131k sizinle dost olabilece\u011fimi zannetmiyorum. Bilemiyorum nas\u0131l olur. Siz tak\u0131l\u0131p kalm\u0131\u015f, t\u0131k\u0131l\u0131p kalm\u0131\u015f birisiniz, televizyondaki insan. S\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131z var, t\u0131pk\u0131 devlet s\u0131rr\u0131 gibi. O s\u0131n\u0131ra ayak bast\u0131\u011f\u0131n\u0131zda alm\u0131\u015flar pasaportunuzu. Bense esince bir r\u00fczg\u00e2r, s\u0131ms\u0131k\u0131 tutuveriyorum ruhumu. Plastik topunu yakalamaya \u00e7al\u0131\u015fan bir \u00e7ocuk gibi. Sizinle dost olabilece\u011fimi zannetmiyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben kayboldum art\u0131k, gaib oldum. Nefretimin yerine ge\u00e7tim. Karanl\u0131\u011f\u0131n i\u00e7indeyim. Bu y\u00fczden kusura bakmay\u0131n, \u0131\u015f\u0131k g\u00f6zlerimi al\u0131yor. Televizyondaki insan, merhaba sana. Ah, merhaba. Doktorum yan\u0131ma geliyor. Ah, i\u015fte, o kadar beyaz, o kadar canl\u0131 ki! G\u00f6zlerimi al\u0131yor. Bir \u00f6l\u00fcy\u00fc muayene edecek \u015fimdi. \u201cDoktor Bey,\u201d diyorum, \u201cben \u00f6l\u00fc de\u011filim. Yani bildi\u011fim kadar\u0131yla.\u201d \u201cYa\u015f\u0131yorsunuz\u201d diyor \u00e7ekik g\u00f6zl\u00fc doktorcu\u011fum. \u201cSiz de\u201d diye inliyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7in\u2019de bir hastanedeyim. Televizyon izliyorum. Peki, ne ar\u0131yorum burada?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben Kadim T\u00fcrk. Kimli\u011fim \u015furada bir yerlerde olacakt\u0131. Bulam\u0131yorum. Bulabilsem size de g\u00f6sterecektim, zira ismimin bu oldu\u011funa bir t\u00fcrl\u00fc inand\u0131ram\u0131yorum insanlar\u0131. Her neyse. \u0130ki g\u00fcn \u00f6nce u\u00e7ak kazas\u0131ndan kurtuldum. Bir \u015fairin de dedi\u011fi gibi: \u201cBen varken \u00f6l\u00fcm yok, \u00f6l\u00fcm varken ben yokum.\u201d \u015eimdiyse o \u015fair de yok, \u00f6l\u00fcm de.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6lmedi\u011fimi, ac\u0131 \u00e7eki\u015fimden anlad\u0131m. Dervi\u015flerin dedi\u011fine g\u00f6re, ruh bedenden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada, nas\u0131l diyeyim, b\u00f6yle \u00e7ok tiz bir ac\u0131 hissedilirmi\u015f, parmak u\u00e7lar\u0131ndaki sinirlere i\u011fne bat\u0131r\u0131l\u0131yormu\u015f gibi, ince bir s\u0131z\u0131. Bunu, bizim mahallenin imam\u0131, \u0130mam Mithat Cezai anlatm\u0131\u015ft\u0131. Ben de dinlemi\u015ftim. \u015eimdi de ben size anlatt\u0131m. Siz de dinlediniz. Demek ki h\u00e2l\u00e2 ya\u015f\u0131yorum. Ya\u015fas\u0131n!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kamuoyuna duyurulan bilgiye g\u00f6re iki g\u00fcn \u00f6nce benden ba\u015fka kimsenin kurtulamad\u0131\u011f\u0131 bir u\u00e7ak kazas\u0131 ger\u00e7ekle\u015fti. 128 ki\u015finin oldu\u011fu, Tokyo \u2013 \u0130stanbul aras\u0131nda u\u00e7u\u015f yapan Boeing 777 model u\u00e7ak, pilotun hatas\u0131ndan dolay\u0131 \u00c7in, \u015eanghay\u2019\u0131n Yangtze Nehri\u2019ne d\u00fc\u015ft\u00fc. Fakat sizin de bildi\u011finiz gibi, ya\u011fl\u0131 urganlar, lavabodaki kanl\u0131 adam, <em>Gloomy Sunday<\/em> ve ka\u00e7ak kad\u0131n&#8230; Bunlar\u0131n pilotun hatas\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum, oh, hay\u0131r. San\u0131r\u0131m kazadan sonra ironi yetene\u011fimin de seviyesi epeyi d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f. \u00dczg\u00fcn\u00fcm.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ka\u00e7ak kad\u0131n olay\u0131n\u0131 birazdan anlataca\u011f\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Asl\u0131nda ilk olarak, \u00f6lmedi\u011fimi, cisimlerin i\u00e7inden ge\u00e7emedi\u011fimde anlad\u0131m. Denedi\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcnmemelisiniz, bana dair zerre kadar sayg\u0131n\u0131z kalmaz aksi takdirde. Kimseye demin sayd\u0131\u011f\u0131m meselelerden bahsetmedim. Onlar\u0131n a\u011fz\u0131ndan bir \u015feyler almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, fakat onlar\u0131n da bir \u015fey bilmedi\u011fini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde deh\u015fete kap\u0131ld\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buraya geldi\u011fimden beri avu\u00e7la ila\u00e7 vermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Fakat hi\u00e7birini i\u00e7medim. \u00c7\u00fcnk\u00fc ila\u00e7lardan nefret ediyorum. Ayr\u0131ca ben buraya sadece fiziksel tedaviler i\u00e7in gelmi\u015f olmal\u0131y\u0131m. Haplar\u0131n bu konuda bana yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini hi\u00e7 zannetmiyorum. E\u011fer siz de bunun psikolojim i\u00e7in yap\u0131lan bir tedavi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z, belirtmeliyim ki gayet iyi durumday\u0131m. Her \u015feyin normal oldu\u011funu onlara da anlatt\u0131m. Daha ziyade, hissettirdim. Beyin tomografime bakan ve d\u00fcn sabahtan beri ortal\u0131ktan kaybolan doktorum da beni do\u011fruluyordu. Burada sadece m\u00fc\u015fahede alt\u0131nda olmal\u0131yd\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Asyal\u0131 hem\u015firem yan\u0131ma geliyor. \u0130ngilizce olarak soruyorum:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Daha ne kadar kalaca\u011f\u0131m burada?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 S\u00f6ylenmedi mi size?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131r. Kimse bir \u015fey s\u00f6ylemedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yar\u0131n sabah saat alt\u0131da \u0130stanbul\u2019a u\u00e7acaks\u0131n\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Niye haberim bile yok bu durumdan. Kim alm\u0131\u015f olabilir biletimi? \u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u015firket mi? Bir an \u00f6nce gidip i\u015fe koyulmam\u0131 m\u0131 istiyor? Benim can\u0131m bu kadar k\u0131ymetsiz mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7ekik g\u00f6zlerine bak\u0131yorum hem\u015firenin. \u015eimdi ben sana ne diyeyim, diye soruyorum i\u00e7imden.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Peki, diyorum d\u0131\u015f\u0131mdan, <em>olrayt<\/em>. Televizyonda \u0130ngilizce veya T\u00fcrk\u00e7e bir kanal a\u00e7abilir misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Birka\u00e7 kanalda birden uyduruk birer Amerikan dizisi var, di\u011ferinde hava durumu, \u00f6b\u00fcr\u00fcnde belgesel. Haber kanal\u0131nda durdu hem\u015firem, fakat izlemek istemedi\u011fimi s\u00f6yledim. Televizyonu kapatt\u0131rd\u0131m. Kafam\u0131 dinlemek istedi\u011fimi s\u00f6yledim. Halbuki dinlemek istedi\u011fim, kalbimdi. Fakat o kalp de bende yoktu. U\u00e7ak kazas\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. Her \u015feyi gayet bariz bir \u015fekilde hat\u0131rl\u0131yorum. U\u00e7a\u011f\u0131n, a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 gibi nehre d\u00fc\u015fmedi\u011fini de. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fi\u015fko adamla aram\u0131zdan bir a\u011fac\u0131n ge\u00e7ti\u011fini g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcm. U\u00e7ak muhtemelen yirmi derecelik ters bir a\u00e7\u0131yla kafa \u00fcst\u00fc \u00e7ak\u0131ld\u0131. \u00d6n\u00fcmdeki ve yan\u0131mdaki koltuklara kadar tamamen par\u00e7aland\u0131. Arkamda bir koltuk daha vard\u0131. Bunu akl\u0131n\u0131zda tutun. Tuvaletten \u00e7\u0131kan adamsa \u00e7oktan d\u00fc\u015f\u00fcp kafas\u0131n\u0131 vurmu\u015ftu bile. Bense donakalm\u0131\u015ft\u0131m. Donmaktan kast\u0131m, endi\u015felenmek, \u015fok ge\u00e7irmek filan de\u011fil. Donuktum. Hissetmiyor, anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordum. Hem kendimi hem de olanlar\u0131. U\u00e7ak yere d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, par\u00e7alanm\u0131\u015ft\u0131. Aniden ba\u015f\u0131m zonklamaya ba\u015flad\u0131. O anda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlad\u0131m. Nefes alma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Koltu\u011fum neredeyse yan duruyordu ve emniyet kemerim tak\u0131l\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in d\u00fc\u015fm\u00fcyordum. Bir an g\u00f6zlerimi k\u0131s\u0131p, oldu\u011fum yerde bekledim. Tam bu s\u0131rada arkamdaki koltukta oturan kad\u0131n\u0131n yava\u015f ad\u0131mlarla kalkarak yan\u0131mdan ge\u00e7ip, enkazdan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duydum. G\u00f6zlerimi a\u00e7t\u0131\u011f\u0131mda, kad\u0131n y\u00fcr\u00fcyerek uzakla\u015f\u0131yordu. Tekrar nefes almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m fakat zorlan\u0131nca tekrar ventolinimi \u00e7\u0131kard\u0131m. Kendimi \u00e2deta bir Alfred Hitchcock filminde gibi hissediyordum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sabaha kar\u015f\u0131 \u0130stanbul\u2019a ini\u015f yapt\u0131k. \u0130lk i\u015f olarak burada da sorgulanmak \u00fczere karakola \u00e7a\u011f\u0131r\u0131ld\u0131m. Alfred Hitchcock da polislerden korkard\u0131, ben de korkuyorum. Karakola gitti\u011fimde bir sohbet havas\u0131nda kar\u015f\u0131land\u0131m. Bir polis memurunun ifademi almas\u0131 i\u00e7in bir saat kadar bekletildim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6ncelikle ge\u00e7mi\u015f olsun, Kadim Bey.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 &#8230;dan nefret ediyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Anlamad\u0131m?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Te\u015fekk\u00fcr ederim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Rica ederim. San\u0131r\u0131m \u00c7in polis te\u015fkilat\u0131nda bir ifadeniz mevcut, de\u011fil mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, orada da ifadem al\u0131nd\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 K\u00e2\u011f\u0131da bakarak okumaya ba\u015flad\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 M\u00fchendissiniz, bek\u00e2rs\u0131n\u0131z, daha \u00f6nce bir kez evlenmi\u015fsiniz, siciliniz temiz, san\u0131r\u0131m \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015firketin Japon bir \u015firket ile anla\u015fmas\u0131 i\u00e7in Japonya\u2019ya gittiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ger\u00e7ekten \u00fc\u00e7 d\u00f6rt g\u00fcn \u00f6nce u\u00e7ak kazas\u0131 ge\u00e7irmi\u015f gibi de\u011filsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Belki de bu y\u00fczden bir tek ben kurtulmu\u015fumdur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Anl\u0131yorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Birka\u00e7 memur lak\u0131rd\u0131s\u0131na daha katland\u0131m. Fakat hemen sonra dayanamay\u0131p lafa girdim:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Size bir s\u0131r vereyim mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Buyurun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Benim kurtulmam istendi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130nan\u00e7l\u0131 biri misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131r, hay\u0131r. Beni yanl\u0131\u015f anlad\u0131n\u0131z. Bu u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015fmesi kaza de\u011fildi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tam burada, kafay\u0131 s\u0131y\u0131rm\u0131\u015f oldu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na emindim. Fakat memur, bu durumun -kafay\u0131 s\u0131y\u0131rm\u0131\u015f olu\u015fumun- do\u011fu\u015ftan m\u0131 oldu\u011funu yoksa kazadan sonra m\u0131 ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini anlayabilmek i\u00e7in kibarca konu\u015fmaya devam etti:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Neye dayanarak u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015fmesinin kaza olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorsunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bir \u015fey sormal\u0131y\u0131m size? Lustral, Prozac, Insidon. Bunlar size neyi \u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131r\u0131yor?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130la\u00e7 isimleri. Antidepresan t\u00fcr\u00fc \u015feyler san\u0131r\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tek bir ortak y\u00f6nleri var: Haf\u0131za kayb\u0131!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ger\u00e7ekten hi\u00e7bir \u015fey anlam\u0131\u015f de\u011filim. Ni\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorsunuz bunlar\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hi\u00e7&#8230; Hastanede verilen ila\u00e7lar\u0131 not alm\u0131\u015ft\u0131m da.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Anlad\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Dedektifimiz, bakal\u0131m ne kadar s\u00fcrede bu komplonun fark\u0131na varacak? D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz gibi T\u00fcrk polisine de hi\u00e7bir \u015fey anlatmad\u0131m. Bu sefer ge\u00e7erli ve tutarl\u0131 sebeplerim de vard\u0131 \u00fcstelik: Haf\u0131za kayb\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Az \u00f6nce bir komplodan bahsettim. Bu benim u\u00e7ak kazas\u0131na dair birka\u00e7 teorimden bir tanesi. Fakat yolcu u\u00e7a\u011f\u0131na ni\u00e7in bir sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlenir, bilemiyorum. U\u00e7ak modelinin ad\u0131n\u0131 k\u00f6t\u00fcye \u00e7\u0131karmak i\u00e7in mi? Hi\u00e7 sanm\u0131yorum. \u00d6yle olsayd\u0131 pilotun hatas\u0131ndan s\u00f6z edilmezdi. Hi\u00e7bir hastane aylarca d\u00fczenli olarak kullan\u0131lmas\u0131 gereken \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit antidepresan ve uyku hap\u0131n\u0131 birka\u00e7 g\u00fcne s\u0131\u011fd\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015fmaz. \u00d6lmemi istediklerini de zannetmiyorum. Zira \u00f6yle olsayd\u0131, itinayla tedavi edilmezdim. Bir yerlerden dedektif\u00e7ili\u011fe ba\u015flamal\u0131y\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk ad\u0131m olarak, m\u00fchendis olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u015firkete gittim. Asl\u0131nda uzun bir s\u00fcre burada izinliyim. \u015eirket d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm kadar zalim de\u011filmi\u015f. Zaten \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in gitti\u011fimi de d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin. K\u0131z arkada\u015f\u0131m da burada \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor, ona geldim. Bo\u015f bo\u015f otururken yakalay\u0131verdim kendisini. Omuzlar\u0131ndan tutup, ofis sandalyesini bana do\u011fru \u00e7evirdim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ka\u2013Kadim? Ne zaman d\u00f6nd\u00fcn?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6l\u00fcmden mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Niye hi\u00e7 haber vermiyorsun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K\u0131z arkada\u015f\u0131m, Beste Mahur, makine m\u00fchendisi. G\u00fcnlerdir endi\u015feyle bana ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f. En sonunda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131 televizyondan \u00f6\u011frenince de hayat\u0131n\u0131 tekrar normal ak\u0131\u015f\u0131na sokmu\u015f. \u0130\u015fe gelmi\u015f. Mant\u0131kl\u0131 m\u0131? Bence gayet mant\u0131kl\u0131. Neyse. Onu biraz gev\u015fettikten sonra konuya girdim. Nas\u0131l gev\u015fetti\u011fimi bilmeniz i\u00e7in dedektif olman\u0131za gerek yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Birka\u00e7 \u015fey rica edece\u011fim senden.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tabii, s\u00f6yle.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bana Boeing 777\u2019yle ilgili ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir \u015feyler haz\u0131rlayabilir misin? Ayr\u0131ca bir u\u00e7ak burnunun \u00fcst\u00fcne hangi durumlarda d\u00fc\u015fer? Bir de son olarak, bir u\u00e7a\u011f\u0131n havalanmadan \u00f6nce ne kadar s\u00fcre nerelerde durdu\u011funa dair ufak bir rapor gibi bir \u015fey haz\u0131rlayabilir misin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Olur tabii. U\u00e7a\u011f\u0131n burnunun \u00fcst\u00fcne d\u00fc\u015fmesi enteresan bir durum de\u011fil asl\u0131nda.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Anlad\u0131m. Bunlar\u0131n hepsini rapor olarak haz\u0131rlars\u0131n ve ben de yar\u0131n ak\u015fam seni yeme\u011fe \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131mda senden al\u0131r\u0131m. Makul mu?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Makul. Yani olur, tamam. Yar\u0131n ak\u015fam \u00e7ok erken ama u\u011fra\u015faca\u011f\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Saat 8 bu\u00e7uk?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 9 bu\u00e7uk olsun bari. 9 bu\u00e7uk ideal bir saat.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6yledir tabii ama sonu\u00e7ta biz de idealar d\u00fcnyas\u0131nda ya\u015fam\u0131yoruz, de\u011fil mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hakl\u0131s\u0131n, tamam. 8 bu\u00e7uk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tamam. <em>(Sensin 8 bu\u00e7uk!)<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte b\u00f6yle biridir benim sevgilim, fazla sebep aramaz. Nedense benimle pek yak\u0131ndan ilgilenir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>TEHL\u0130KEL\u0130 YOLLAR BUNLAR, H\u0130\u00c7 G\u0130RMESEK M\u0130?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Beste\u2019yle bulu\u015fmam\u0131za bir saat kala polis memuru beyefendi beni evine davet etti. Epeyi \u0131srar da etti. Ben de k\u0131rmay\u0131p davete icabet ettim. Fazla vaktimin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyince, oturdu\u011fu yerde \u015f\u00f6yle bir toparlanarak konu\u015fmay\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130sterseniz Kadim Bey, mevzuya gelelim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tabii efendim, iyi olur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7in\u2019deki ifadenizi bu \u00f6\u011flen okuyabildim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6yle mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet. San\u0131r\u0131m ila\u00e7lar\u0131 almadan \u00f6nce verilmi\u015f bir ifade.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130la\u00e7lar\u0131 i\u00e7ti\u011fimi kim s\u00f6yledi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Nas\u0131l yani? O zaman haf\u0131zan\u0131zla ilgili bir problem yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cT\u00f6vbe, esta\u011ffurullah\u201d der gibi bakt\u0131 y\u00fcz\u00fcme. Do\u011fu\u015ftan kafay\u0131 s\u0131y\u0131rm\u0131\u015f olabilece\u011fime dair kanaati biraz daha belirginle\u015fti memur efendinin. Y\u00e2 sab\u0131r \u00e7ekerek, lafa kald\u0131\u011f\u0131 yerden devam etti:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Neyse. \u00c7in\u2019de al\u0131nan ifadenizde a\u011fa\u00e7l\u0131ktan s\u00f6z etmi\u015fsiniz. Daha sonra \u00c7inli polis \u2018nehir kenar\u0131\u2019 olarak d\u00fczeltince haf\u0131za sorunlar\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 belirtmi\u015fsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><em>VIDI VIDI VIDI<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Asl\u0131nda size s\u00f6ylemekte bir sak\u0131nca g\u00f6rm\u00fcyorum (diye at\u0131ld\u0131m birden). Kamuoyuna sunulan ve kapat\u0131lan o dosyadaki her \u015fey yalan! (Palavra, \u00fc\u00e7k\u00e2\u011f\u0131t, t\u0131ra\u015f, masal ulan!)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Planl\u0131 bir kaza m\u0131 demek istiyorsunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmiyorum. Bak\u0131n Turgut Akdeniz Bey.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Akbeniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Efendim?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Soyismim Akbeniz asl\u0131nda. Turgut Akbeniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 H\u0131mm. Pek\u00e2l\u00e2. Turgut Bey, e\u011fer bana biraz yard\u0131mc\u0131 olabilirseniz ben de sizin, beynelmilel \u00e7apta \u00f6nem ta\u015f\u0131yan bu dosyay\u0131 \u00e7\u00f6zmenize yard\u0131mc\u0131 olurum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Nas\u0131l? Bir \u015feyler mi biliyorsunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eu anl\u0131k bir \u00f6nemi olmayan \u015feyler. Ger\u00e7ekten bu olay\u0131 \u00e7\u00f6zd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz\u00fc tahayy\u00fcl edebilir misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 En iyisi ben sizi rahat b\u0131rakay\u0131m. Yar\u0131m saat sonra randevum var, ona yeti\u015fmeliyim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ger\u00e7ekten, devletin polisini oyalamay\u0131 akl\u0131n\u0131zdan bile ge\u00e7irmeyin Kadim T\u00fcrk!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Devletin memuru! Size ulusal bir \u00fcn ve b\u00fcy\u00fck terfiler vadediyorum, ey Turgut Efendi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir an \u00f6nce oradan ayr\u0131larak arabamla H\u00fcviyet Soka\u011f\u0131\u2019na geldim. Bu sokaktan nefret ediyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6pr\u00fcye \u00e7ok yak\u0131n. Arabay\u0131 Beste\u2019nin apartman\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne park ederek smokinime son kez \u015f\u00f6yle bir g\u00f6z att\u0131m. Turgut Akbeniz\u2019in beni bu smokinle ciddiye almad\u0131\u011f\u0131na eminim fakat umar\u0131m Beste i\u00e7in ayn\u0131 \u015fey ge\u00e7erli olmaz. 2017 model otomobilimden inip, telefonumu \u00e7\u0131kartarak rehberden Beste Mahur\u2019u arad\u0131m. \u201cGeldin mi hayat\u0131m?\u201d \u201cApartman\u0131n \u00f6n\u00fcndeyim can\u0131m, haz\u0131r m\u0131s\u0131n?\u201d \u201cBir dakikaya iniyorum.\u201d<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Beste\u2019yle, \u00f6nceden yer ay\u0131rtt\u0131\u011f\u0131m restorana gittik. Maalesef fazla kalamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u0130\u015fi varm\u0131\u015f. Ben de itiraz ettim bu duruma. \u201cNe demek i\u015fim var ulan? O kadar randevu ayarlad\u0131k!\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne i\u015fi hayat\u0131m? Ben de uzun uzun konu\u015furuz diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fcm.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bir plan\u0131n varsa dururuz can\u0131m, ne olacak.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ben plan proje adam\u0131 de\u011filim ki be g\u00fczelim, biliyorsun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6f, maalesef Kadim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne yapay\u0131m? At kiralay\u0131p geleyim filan? Seni al\u0131p, \u00f6nceden ayarlad\u0131\u011f\u0131m da\u011f evine g\u00f6t\u00fcreyim? Olur mu?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hah, s\u00fcper bir fikir i\u015fte!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130yi de ger\u00e7ek hayat b\u00f6yle de\u011fil ki hayat\u0131m. At huysuzlan\u0131r, binemezsin, kaza yapar\u0131z, durduramay\u0131z, da\u011f evine kadar atla iki saat s\u00fcrer, yolda polis ceza keser, ata el koyar. Ki bir de bunlar\u0131n masraflar\u0131 var. O kadar kolay m\u0131 be g\u00fczelim?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Of, her neyse. Dosyay\u0131 haz\u0131rlad\u0131m ben.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Neler buldun bakal\u0131m?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eimdi can\u0131m, senin bindi\u011fin u\u00e7ak yar\u0131m saat r\u00f6tar yapm\u0131\u015f. Bunun sebebi a\u00e7\u0131klanmam\u0131\u015f. Bence ne olduysa o s\u0131rada oldu. U\u00e7akta ta\u015f\u0131nan birka\u00e7 \u015feyin bilgisini de ald\u0131m. En dikkatimi \u00e7ekenler, \u00fcst\u00fcnde hi\u00e7bir ibare olmayan lojistik kutular\u0131, t\u0131bb\u00ee birka\u00e7 malzeme ve en \u00f6nemlisi, gaz kaplar\u0131 oldu. Bunlar\u0131n ta\u015f\u0131nmas\u0131 normalde yasak. Fakat bir g\u00fcnde kalkan yolcu u\u00e7aklar\u0131n\u0131n %45\u2019inde bu t\u00fcr ka\u00e7ak malzemeler belirtilmeden ta\u015f\u0131nmakta. \u00d6nemli olan k\u0131s\u0131msa \u015fu: Bunlar\u0131n i\u00e7leri bo\u015ftu. Fakat bindirildi\u011fi s\u0131rada m\u0131 bo\u015ftu yoksa u\u00e7akta m\u0131 bo\u015falt\u0131ld\u0131, bunu bilemiyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc dedi\u011fim gibi, belirtilmeden ta\u015f\u0131nan malzemeler bunlar. Boeing 777\u2019nin t\u00fcm \u00e7izimleri, i\u00e7i, g\u00f6vdesi, \u00f6zellikleri filan, her \u015fey bu dosyada var. Ama pek i\u015fine yarayaca\u011f\u0131n\u0131 sanmam. Ayr\u0131ca bas\u0131na a\u00e7\u0131klanan t\u00fcm yolcular\u0131n listesi burada. O, i\u015fini g\u00f6rebilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Beste, yavrum, sen bu d\u00fcnyadaki en harika k\u0131zs\u0131n! Ben genel bilgileri istemi\u015ftim ama sen benim u\u00e7a\u011f\u0131m\u0131 ara\u015ft\u0131rm\u0131\u015fs\u0131n. Bunu istedi\u011fimi nereden anlad\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmem.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bana inanmayabilirsin ama sana anlatmam gerekenler var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130nanmaz olur muyum hi\u00e7, hayat\u0131m?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 R\u00f6tar s\u0131ras\u0131nda b\u00fct\u00fcn yolcular u\u00e7a\u011f\u0131n i\u00e7indeydi. Daha \u00f6nceden yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fma olmal\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc her koltu\u011fun \u00fcst\u00fcndeki \u015fu oksijen maskeleri s\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f ve yerlerine ya\u011fl\u0131 urganlar yerle\u015ftirilmi\u015fti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Nas\u0131l? Ne ya\u011fl\u0131 urgan\u0131? Sen ciddi misin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ger\u00e7ekten.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130yi de kim, zaten \u00f6lecek olan insanlara son anlar\u0131nda b\u00f6yle bir \u015fey ya\u015fatmak ister?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilemiyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bak Kadim, buradaki yolcular\u0131n listesi i\u015fine yarayabilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, merak etti\u011fim bir kad\u0131n da var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne kad\u0131n\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmiyorum. Ama kurtulan\u0131n sadece ben olmad\u0131\u011f\u0131ndan eminim. Arkamdaki koltukta oturan sar\u0131\u015f\u0131n bir kad\u0131n\u0131 enkazdan uzakla\u015f\u0131rken g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcm.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ba\u015fka kimseye anlatt\u0131n m\u0131 bunlar\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131r. <em>Telefonum \u00e7al\u0131yor: Numara<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Efendim? <em>(Merhabalar Kadim Bey, ben Turgut Akbeniz.)<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet Turgut Bey, buyurun. <em>(Yar\u0131n il\u00e7e emniyet m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne gelmenizi rica edecektim.)<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131rd\u0131r? <em>(Bir teklifte bulundu\u011funuzu unuttunuz mu?)<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Elbette hat\u0131r\u0131mda. Yar\u0131n \u00f6\u011flen saatinde gelebilirim. <em>(Te\u015fekk\u00fcrler Kadim Bey, iyi ak\u015famlar.)<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>(Sensin iyi ak\u015famlar!)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Beste\u2019yi bu a\u015f\u0131r\u0131 duygusal yemekten sonra evine b\u0131rakt\u0131m. H\u00fcviyet Soka\u011f\u0131\u2019ndan caddeye \u00e7\u0131karak yoluma devam ettim. Saat 1\u2019e geliyordu. K\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta dururken torpidodaki m\u00fczik kasetlerinin aras\u0131ndan, Tchaikovsky\u2019nin<em> Dance of The Swans<\/em>\u2019ini \u00e7\u0131kart\u0131p m\u00fczik\u00e7alara yerle\u015ftirdim. Tchaikovsky\u2019den nefret ediyorum. I\u015f\u0131\u011fa bakt\u0131m: Ye\u015fil.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yava\u015f hareketlerle aya\u011f\u0131m\u0131 frenden \u00e7ekip gaza bast\u0131r\u0131yorum. Bu \u015fehir, geceleri bir nebze daha \u00fcmitvar oluyor. Sanki her \u015feyin \u00fczeri \u00f6rt\u00fclm\u00fc\u015f gibi. Kara bir yorgan iniyor \u00e7ileli \u015fehre. \u015eehirden nefret ediyorum. Ve nefret etti\u011fim her \u015fey bu d\u00fcnyaya h\u00e2kim. Caddeler, dar kald\u0131r\u0131m ta\u015flar\u0131, geni\u015f araba yollar\u0131, d\u00fckk\u00e2nlar, \u015firketle\u015fmeye \u00e7al\u0131\u015fan esnaf ve d\u00fckk\u00e2n tabelalar\u0131, esnafl\u0131\u011fa b\u00fcr\u00fcnmeye \u00e7al\u0131\u015fan \u015firketler ve d\u00fckk\u00e2n tabelalar\u0131, apartmanlar, mahalle aralar\u0131nda, k\u0131bleye d\u00f6nm\u00fc\u015f camiler ve yollar, yollar, yollar ve evler. Daha ge\u00e7en g\u00fcn Tokyo\u2019dayd\u0131m. Ondan \u00f6nce de Budape\u015fte\u2019deydim, ondan \u00f6nce ise Berlin\u2019deydim. Ve Londra\u2019da ve Kuala Lumpur\u2019da ve Dar\u00fcsselam\u2019da ve Kuveyt\u2019te. Hepsinden nefret ediyorum. Hi\u00e7biri birbirinden farkl\u0131 de\u011fildi. Ve \u015fimdi buras\u0131 da \u00f6yle. \u0130stanbul. Bir ecnebinin eline teslim edilse, te\u015fekk\u00fcr ederim, tam bana lay\u0131k, benim hayat tarz\u0131ma uygun bir \u015fehir yapm\u0131\u015fs\u0131n diyecektir. \u0130stanbul\u2019dan nefret ediyorum. Derken ya\u015fl\u0131 birini g\u00f6r\u00fcyorum, bankta oturmu\u015f. \u00c7ok dertli g\u00f6z\u00fck\u00fcyor. Rahmetli babam geliyor hat\u0131r\u0131ma. Sonra da rahmetli e\u015fim. Birdenbire fark\u0131na var\u0131yorum, o kadar \u00e7ok \u015feyden nefret ediyorum ki, \u015fimdi bir ihtimal do\u011fuyor kafamda. Cesur ve isyank\u00e2r bir ihtimal bu. Hayat\u0131m o kadar rutine girmi\u015f ki, bu \u00e7emberin d\u0131\u015f\u0131ndaki \u015feyleri hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnememi\u015fim. Bu asfalt\u0131n, bu d\u00fckk\u00e2nlar\u0131n, bu binalar\u0131n. Bir u\u00e7ak kazas\u0131yla bozuldu t\u00fcm bu monoton, k\u0131r\u0131ld\u0131 zincir, da\u011f\u0131ld\u0131 s\u0131ra. Her \u015feyin fark\u0131na var\u0131yorum yava\u015f yava\u015f. T\u00fcm uyu\u015fmu\u015flu\u011fumla her \u015feyin fark\u0131nday\u0131m! Bu \u015fehrin, bu hayat\u0131n, bu insanlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131ndaki tabiat\u0131n var oldu\u011funu daha iyi anlayabiliyorum \u015fimdi. Bu \u015fehirden gayr\u0131 bir \u015fehir, bu hayattan gayr\u0131 bir hayat, bu insanlardan gayr\u0131 bir insan var. G\u00f6r\u00fcyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Caddenin sessizli\u011finde ilerliyorum. Konforlu bir otomobil rekl\u00e2m\u0131 gibi. Derken bir sesle birlikte araba kendini \u00f6ne do\u011fru at\u0131yor. Dikiz aynas\u0131ndan arkama bak\u0131yorum, bir cip h\u0131zla yakla\u015farak arkadan bana \u00e7arp\u0131yor. G\u00f6z\u00fcm plakas\u0131na tak\u0131l\u0131yor. Plakan\u0131n \u00fczeri siyah bir \u015feyle kapat\u0131lm\u0131\u015f. Birden toparlanarak gaz\u0131 k\u00f6kl\u00fcyorum, arka tekerleklerimin tiz sesiyle caddede h\u0131zla ilerliyorum. Ayn\u0131 h\u0131zla arkamdan takip ediyor Por\u015fe. Kav\u015fa\u011fa do\u011fru yakla\u015f\u0131rken, sa\u011fa park etmi\u015f arabalar bitti\u011fi anda \u015ferit de\u011fi\u015ftiriyorum. Bir kez daha arkamdan toslamak i\u00e7in gazlam\u0131\u015f olan Por\u015fe, benim bu hamlem kar\u015f\u0131s\u0131nda yan\u0131ma geliveriyor. Omzumun ucundan soluma bakt\u0131\u011f\u0131mda, cam filminin arkas\u0131ndan, direksiyondakinin sar\u0131\u015f\u0131n bir afet oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyorum. Bu g\u00f6z\u00fc d\u00f6nm\u00fc\u015f kad\u0131n direksiyonu bana do\u011fru k\u0131raca\u011f\u0131 s\u0131rada gaz\u0131 k\u00f6kleyerek, kav\u015fa\u011fa giren ters y\u00f6ndeki yollardan birine dal\u0131yorum. Dikiz aynas\u0131ndan bak\u0131yorum: Kimse yok. Korna sesiyle birlikte bir \u0131\u015f\u0131k g\u00f6z\u00fcm\u00fc al\u0131yor, direksiyonu k\u0131rarak kald\u0131r\u0131ma \u00e7\u0131k\u0131yorum.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>ARTIK YALNIZLIK B\u0130ZDEN DAHA HAVALI<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bug\u00fcn H\u00fcviyet Soka\u011f\u0131\u2019ndaki camiye gittim cuma namaz\u0131 i\u00e7in. \u0130mam Mithat Cezai\u2019yle namaz sonras\u0131nda her zamanki gibi biraz sohbet ettik. Ona baz\u0131 \u015feyleri anlatt\u0131m. Komplodan ve d\u00fcnk\u00fc olaydan bahsettim. Ne yapmam gerekti\u011fini sordum. Az \u00f6nce, i\u00e7inde Kur\u2019an oldu\u011funu tahmin etti\u011fim kuma\u015f\u0131 a\u00e7arak bana \u00c7ehov\u2019un <em>Kime Anlatsam Kederimi<\/em> isimli kitab\u0131n\u0131 verdi. Ve o me\u015fhur hik\u00e2yeyi anlatt\u0131: Da\u011f\u0131n birinde bir bilge ya\u015farm\u0131\u015f, bir delikanl\u0131 bu bilgenin maskesini d\u00fc\u015f\u00fcrmek i\u00e7in bir plan yap\u0131p yan\u0131na gitmi\u015f. Avucuna bir ku\u015f al\u0131p, \u201cS\u00f6yle bilge, bu ku\u015f \u00f6l\u00fc m\u00fc diri mi?\u201d demi\u015f. Bunun \u00fczerine bilge, \u201cEvl\u00e2t, \u00f6l\u00fc dersem avu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p ku\u015fu u\u00e7uracaks\u0131n; diri dersem ku\u015fu \u00f6ld\u00fcreceksin. Ellerinde ya\u015fam ve \u00f6l\u00fcm\u00fc birlikte tutuyorsun, gel bu karar\u0131 bana verdirme, kendin ver!\u201d demi\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hik\u00e2yeyi anlatt\u0131ktan sonra s\u00f6z\u00fcne devam etti \u0130mam Efendi, \u201cBir g\u00fcn,\u201d dedi, \u201cEbu Cehil, eline biraz ta\u015f al\u0131p Resulall\u00e2h\u2019\u0131n yan\u0131na gelir, \u2018Y\u00e2 Muhammed, elimin i\u00e7inde ne var bil bakay\u0131m. \u015eayet bilirsen Allah\u2019\u0131n Resul\u00fc oldu\u011funa iman edece\u011fim\u2019 der. Bunun \u00fczerine Peygamberimiz, \u2018Y\u00e2 Ebu Cehil, senin elindekiler ya benim kim oldu\u011fumu s\u00f6ylerse, sen de o zaman s\u00f6z\u00fcnde durup, benim Allah\u2019\u0131n Resul\u00fc oldu\u011fuma iman eder misin?\u2019 der. Evet der Ebu Cehil ve bir anda avucundaki ta\u015flar dile gelerek kelime-i \u015fahadet getirirler. \u015ea\u015f\u0131ran Ebu Cehil de ta\u015flar\u0131 yere at\u0131p oradan uzakla\u015f\u0131r.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Benim \u015fa\u015fk\u0131n bak\u0131\u015flar\u0131m\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u0130mam Mithat Cezai, sakince izah etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131: \u201cMuciz\u00e2t, iman edenler i\u00e7indir. K\u00e2fire laf anlatamazs\u0131n. E\u011fer ki bir k\u00e2fir, senin s\u00f6ylediklerine inan\u0131yorsa, yalan s\u00f6yl\u00fcyorsundur. S\u00f6ylediklerini buna g\u00f6re tartabilirsin, Kadim.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Demek istedi\u011fini anl\u0131yordum. Yalan s\u00f6ze yalanc\u0131lar inan\u0131rm\u0131\u015f. \u0130man edenler i\u00e7inmi\u015f mucizeler. Benim o u\u00e7aktan kurtulu\u015fum bir mucizeydi. Fakat hi\u00e7bir hu\u015fu uyand\u0131rmad\u0131 bu bende.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cAllah\u2019\u0131m,\u201d dedim birdenbire. \u201cBu d\u00fcnya beni k\u00e2firle\u015ftiriyor.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cEsta\u011fzubillah\u201d \u00e7ekti Mithat Cezai Bey. Ve k\u0131saca konu\u015ftu: \u201cNe olursa olsun unutma, kalpler ancak Allah\u2019\u0131 anmakla huzur bulur.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu ayet bana sanki bir kad\u0131n\u0131n uzaklara giden y\u00e2rine, \u201cBeni hep yan\u0131nda hayal et\u201d demesi gibi geliyor. Adam ancak o \u015fekilde huzur bulacak \u00e7\u00fcnk\u00fc. Her ko\u015fulda biliyorum, Allah bizimledir. Ona kavu\u015fmay\u0131 bekliyoruz. Bu arada da ona anlatacak g\u00fczel hik\u00e2yeler toplaman\u0131n pe\u015findeyiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Art\u0131k anlad\u0131m. Benim kaderimde yaln\u0131zl\u0131k, mesafeler ve delilik var. Y\u0131llard\u0131r kaderimde olmayan \u015feylerle kendimi avutmu\u015fum. Nefret etti\u011fim her \u015feyin i\u00e7erisinde ya\u015f\u0131yorum. Bu \u015feyler beni \u00e7irkinle\u015ftiriyor. Yalan\u0131n i\u00e7inde ya\u015f\u0131yorum. Mucizelere bile inanmaz oldum. Hayat\u0131mdan b\u00fcy\u00fck bir usan\u00e7 duyuyorum. Kaderimde olmayan \u015feylerden art\u0131k ka\u00e7\u0131naca\u011f\u0131m, kaderimde olana ko\u015farak. Fakat evvel\u00e2 \u00e7\u00f6zmem gereken bir mesele var.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>SEN\u0130 MAHCUP!<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Saat 15 gibi emniyet m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne gittim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Kadim Bey, buyurun. Ge\u00e7in, oturun \u015f\u00f6yle. Nas\u0131ls\u0131n\u0131z?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130yiyim. Sen?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hamdolsun. Evl\u00e2d\u0131m, bize iki \u00e7ay getir. Seninki nas\u0131l olsun Kadim? A\u00e7\u0131k m\u0131 i\u00e7ersin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 S\u0131rf dem olsun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Duydun mu? Bize bir demli bir de a\u00e7\u0131k \u00e7ay.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bu kadar sevecen tavr\u0131ndan korkmaya ba\u015flad\u0131m Turgut\u2019un. Mevzuya gelelim:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ee, kadim dostum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ee\u2019si Turgut, buraya cevab\u0131n\u0131 merak etti\u011fim i\u00e7in geldim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Biliyorum. Hi\u00e7 laf\u0131 doland\u0131rmayaca\u011f\u0131m. Kimsenin de haberi olmamas\u0131 gerekli bu konudan. Anlatabiliyor muyum? Senin de dedi\u011fin gibi, devletin memuruyum ben en nihayetinde. Fakat burada i\u015flerin ne torpillerle, orospuluklarla, adam kay\u0131rmalarla d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bir bilsen. S\u00f6ylediklerini d\u00fc\u015f\u00fcnmeme gerek bile kalmad\u0131 asl\u0131nda. Fakat ald\u0131\u011f\u0131m riski de g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurman\u0131 istiyorum. \u00d6ncelikle bana bildiklerini anlatman gerek. Resm\u00ee bir ifade alma de\u011fil bu, bana g\u00fcven. Sadece sohbet ediyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Lafa giriyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc hik\u00e2yelerdeki, bir \u015feylerin yolunu yapan b\u00f6l\u00fcmlerden nefret ediyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu olay bir u\u00e7ak kazas\u0131 de\u011fildi Turgut, anl\u0131yorsun beni, de\u011fil mi? Yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalar \u00e7ok g\u00fcl\u00fcn\u00e7. \u00dcstelik hayatta kalan insanlar varken. U\u00e7akta kayd\u0131 yap\u0131lmayan ve i\u00e7leri bo\u015f olan gaz kaplar\u0131, lojistik kutular\u0131 bulunmu\u015f. D\u00fcn gece biraz ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131m. Karbon monoksit gaz\u0131, insanda haf\u0131za kayb\u0131na sebep oluyor. E\u011fer kurtulan olursa diye kazadan sonra bu gazlar sal\u0131nd\u0131. Bu da gaz kaplar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor. Fakat ben, ast\u0131m hastal\u0131\u011f\u0131m sayesinde ventolinle nefes ald\u0131m. B\u00f6ylelikle haf\u0131za kayb\u0131 beni etkilemedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Peki, ya lojistik kutular\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Onlar da muhtemelen ya\u011fl\u0131 urganlar i\u00e7indi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne? <em>(Kap\u0131 \u00e7ald\u0131.) <\/em>Girebilirsin. <em>(\u00c7aylar\u0131m\u0131z\u0131 masaya koydu.) <\/em>Sa\u011f ol. <em>(Kafa sallayarak \u00e7\u0131kt\u0131.) <\/em>Ya\u011fl\u0131 urgan\u0131n u\u00e7akta ne i\u015fi var?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 U\u00e7ak sars\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada yukar\u0131dan oksijen maskeleri yerine ya\u011fl\u0131 urganlar d\u00fc\u015ft\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu kadar\u0131 da fazla! Tutanaklar\u0131n hi\u00e7birinde ya\u011fl\u0131 urgan diye bir \u015fey yok. Enkazdan da \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">San\u0131r\u0131m nihayet karar verdi do\u011fu\u015ftan kafay\u0131 s\u0131y\u0131rm\u0131\u015f oldu\u011fuma. G\u00fczel. Biraz daha \u00fczerine gideyim o halde.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmedi\u011fin o kadar \u00e7ok \u015fey var ki dedektif efendi. Senden milyarlarca ad\u0131m ilerdeyim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Beni oyal\u0131yorsun, Kadim. Hatta benimle dalga ge\u00e7iyorsun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6yle mi dersin? Asl\u0131nda bakarsan umrumda de\u011filsin. Bak ko\u00e7um. Ben bu kadar ara\u015ft\u0131rmay\u0131 bir \u015fekilde yapabildim. Hi\u00e7bir polise bunlardan bahsetmedim. Herkes bir \u015feyler biliyor ama kimse a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7m\u0131yor. Gazdan etkilendi\u011fimi ve haf\u0131za kayb\u0131 ge\u00e7irdi\u011fimi sand\u0131lar. Buna ra\u011fmen i\u015flerini garantiye almak i\u00e7in hastanede, haf\u0131za kayb\u0131na yol a\u00e7an bir s\u00fcr\u00fc ila\u00e7 verdiler. Bilgi edinmem gerekiyordu ve kendi ba\u015f\u0131ma bu i\u015fi asla \u00e7\u00f6zemezdim. M\u00fchendis olan k\u0131z arkada\u015f\u0131mdan yard\u0131m etmesini istedim. D\u00fcn gece senden sonra onu yeme\u011fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fcm ve orada bana ara\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 her \u015feyi anlatt\u0131. Onu evine b\u0131rakt\u0131ktan sonra kendi evime d\u00f6nerken bir Por\u015fe beni durdurmaya, yoldan \u00e7\u0131kartmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Anl\u0131yor musun? Bu i\u015fin arkas\u0131nda kim varsa, hedefi i\u00e7in bir yolcu u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrecek kadar g\u00f6z\u00fc d\u00f6nm\u00fc\u015f. Hatta bu s\u0131rada u\u00e7aktakilerin daha da ac\u0131dan feryat etmeleri i\u00e7in ya\u011fl\u0131 urganlarla alay edecek kadar \u00e7\u0131ld\u0131rm\u0131\u015f. Bu i\u015fi bir \u015fekilde \u00e7\u00f6zece\u011fim. \u015eimdi tekrar soruyorum. Korkak biri gibi davranmaktan vazge\u00e7ip bana yard\u0131m edecek misin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ama ger\u00e7ekten akl\u0131m alm\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Daha bilmedi\u011fin \u00e7ok \u015fey var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ciddi misin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Elbette. Yard\u0131m edecek misin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tamam, edece\u011fim. Hey Allah\u2019\u0131m ya&#8230; Anlat bakal\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6nce Beste\u2019yi de \u00e7a\u011f\u0131rmal\u0131y\u0131z. Onun korunmas\u0131 da l\u00e2z\u0131m. Ayr\u0131ca h\u00e2l\u00e2 bize yard\u0131m edebilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 K\u0131z arkada\u015f\u0131n m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014\u0130stedi\u011fin bir zaman getirtiriz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tamam. Benim \u015fimdi \u00e7\u0131kmam gerek.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ger\u00e7ekten, d\u00fcn gece seni \u00f6ld\u00fcrmek isteyen biriyle denk gelmene ra\u011fmen fazla rahats\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Unuttun mu, ben u\u00e7ak kazas\u0131 ge\u00e7irdim?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ah, elbette. Kusuruma bakma.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Mucizeler, inananlar i\u00e7indir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eirkete, Beste\u2019nin yan\u0131na gittim. Ona d\u00fcn geceki kad\u0131n\u0131 anlatt\u0131m. \u0130yice korktu. Art\u0131k benimle kalmas\u0131n\u0131 istedim, kabul etti. \u015eu polisten de koruma istemeliyiz belki. Fakat \u015f\u00fcpheli bir durumu evdeyken bize haber verebilecek birileri olmal\u0131, bize ayak ba\u011f\u0131 olacak de\u011fil.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>AN\u0130MASYON F\u0130LMDE OYUNCULUKLARI ELE\u015eT\u0130RMEK<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Beste\u2019yi evime getirdim. Daha sonra Turgut Akbeniz\u2019i \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131k. Pek fazla zaman kaybetmeden o g\u00fcn\u00fc biraz daha a\u00e7arak anlatt\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: \u015eu elleri kanl\u0131 adam i\u00e7in ne diyeceksiniz peki?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">TURGUT: Eminsin de\u011fil mi ellerinde ger\u00e7ekten kan oldu\u011funa?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: Her \u015feyi \u00e7ok iyi hat\u0131rl\u0131yorum. Kafamdaki her \u015fey a\u015fik\u00e2re.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">BESTE: U\u00e7aklar\u0131n tuvaletlerini bilirsiniz ama. Ufac\u0131kt\u0131rlar. Bir ki\u015fiden fazlas\u0131 s\u0131\u011fmaz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">TURGUT: Do\u011fru. Ayr\u0131ca ba\u015fka biri de vard\u0131 diyelim. O kadar s\u00fcre i\u00e7eride kald\u0131. Daha ilk girdi\u011finde \u00e7\u0131\u011fl\u0131k atmas\u0131 gerekmez miydi? \u00c7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sebebi basit bir \u015fekilde karanl\u0131k y\u00fcz\u00fcnden olamaz m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: I\u015f\u0131klar a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda \u00e7\u0131\u011fl\u0131k at\u0131yor yaln\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">BESTE: Ne yani, \u0131\u015f\u0131klar kapand\u0131 ve a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda da ufac\u0131k bir yere biri daha giriverdi, o saniyeler i\u00e7inde de adam elini kana m\u0131 bulad\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: Ba\u015fka, daha ba\u015fka bir \u015fey olmal\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">TURGUT: Her neyse. Bunu a\u00e7\u0131klad\u0131k diyelim, senden sonra o kurtulan kad\u0131n kim peki?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: Bilmiyorum. Fakat bu korkun\u00e7 suikast onu \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in olabilir mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">BESTE: Romantik bir katilimiz var san\u0131r\u0131m. Ger\u00e7ekten \u00e7ok romantik bir komplo.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">TURGUT: De\u011fil mi? Bu komployu d\u00fczenleyen ki\u015fi, kad\u0131n\u0131n sevgilisi olmal\u0131. Ya\u011fl\u0131 urganlar, elleri kanl\u0131 bir adam, \u00fcstelik u\u00e7ak d\u00fc\u015ferken \u00e7alan <em>Gloomy Sunday<\/em>, intihar bestesi!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">BESTE: Kadim, yan\u0131l\u0131yor olamaz m\u0131s\u0131n ger\u00e7ekten?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sinirlerimi bozmaya ba\u015flad\u0131 bu ikisi. Nas\u0131l da hemen tekrar benim kar\u015f\u0131ma ge\u00e7iverdiler. Alay edilecek duruma sokuyorlar beni. Ah, aman Allah\u2019\u0131m! Ast\u0131m\u0131m tutuyor. \u0130lac\u0131m\u0131 alarak kalk\u0131p lavaboya y\u00fcr\u00fcyorum. Az\u0131c\u0131k sakinle\u015fmeliyim. Evet, derhal sakinle\u015fmeliyim! Terliyorum. \u0130\u015feyerek rahatlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Bol suyla y\u00fcz\u00fcm\u00fc y\u0131kay\u0131p aynada kendime, g\u00f6zlerimin en diplerine bak\u0131yorum. Sanki kula\u011f\u0131ma bir ses \u00e7al\u0131n\u0131veriyor: \u201cBen vah\u015fi bir hayvan\u0131m, hi\u00e7 fark ettin mi bunu?\u201d Evet, ben vah\u015fi bir hayvan\u0131m! Benim yerim buras\u0131 de\u011fil, arkada\u015flar\u0131m bunlar de\u011fil, tabiat\u0131m bile buras\u0131 de\u011fil. Hay\u0131r, hay\u0131r, sa\u00e7malama. Ne dedi Mithat Cezai? \u201cYa\u015fam\u0131 ve \u00f6l\u00fcm\u00fc kendi ellerinde tutuyorsun\u201d Hay\u0131r, onu \u00c7ehov demi\u015fti. Hay\u0131r ulan, onu ya\u015fl\u0131 bilge s\u00f6ylemi\u015fti. \u00d6nemi yok! O, Tanr\u0131n\u0131n c\u00fcmlesiydi. Mucizesiz kald\u0131m, di\u011fer herkes gibi. \u015e\u00fck\u00fcrs\u00fcz kald\u0131m. Bu y\u00fczden Tanr\u0131 bana bu mucizeyi bah\u015fetti. Ona tekrar \u015f\u00fckretmem i\u00e7in. \u015e\u00fckr\u00fcm ancak hakk\u0131 s\u00f6ylersem kabul olacak. Herkes yalan s\u00f6yl\u00fcyor. Benim do\u011fruyu s\u00f6ylemem gerek.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Odaya y\u00fcr\u00fcyorum tekrar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: Bana bak\u0131n \u015fimdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">BESTE: \u015eey, hayat\u0131m sana bir \u015fey a\u00e7\u0131klamal\u0131y\u0131z. Biz biraz d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck de&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: Ne&#8230; Ne d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcn\u00fcz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">TURGUT: Kadim, gel, otur bakal\u0131m \u015furaya.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: Anlat\u0131n, derdiniz ne?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">TURGUT: T\u00fcm bu hik\u00e2yeyi uydurdu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc her \u015fey bunu g\u00f6steriyor, baksana. K\u00f6t\u00fc bir olay ya\u015fad\u0131n, seni anl\u0131yoruz ve sana sayg\u0131 duyuyoruz ama l\u00fctfen art\u0131k sen de ger\u00e7e\u011fi s\u00f6yle bize.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">BESTE: Hayat\u0131m, bak bana. Hani bir gazdan bahsettik ya, gaz kaplar\u0131 filan. Belki ger\u00e7ekten o gazlar\u0131 salm\u0131\u015flard\u0131r ama \u00e7ok \u00f6nceden. Ve sen de o gazlar y\u00fcz\u00fcnden hal\u00fcsinasyonlar g\u00f6rm\u00fc\u015fs\u00fcnd\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">TURGUT: Daha \u00f6nemli bir \u015fey \u00e7\u0131kmas\u0131ndan korkuyoruz biz, Kadim. Bu tarz kazalar, \u015foklar ge\u00e7iren insanlarda bir s\u00fcr\u00fc ruhsal sorun ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. S\u00fcrekli depresyondan, ki\u015filik b\u00f6l\u00fcnmesine kadar bir s\u00fcr\u00fc hastal\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">KAD\u0130M: Hay\u0131r, yan\u0131lan sizsiniz, hayal g\u00f6ren sizsiniz! <em>(Ben vah\u015fi bir hayvan\u0131m, hi\u00e7 fark etmediniz mi bunu?)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><em>\u201cI\u2019LL WALK THROUGH THE VALLEY OF DEATH, A FUCKING RAINBOW ABOVE US\u201d<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130mam Mithat Cezai\u2019nin yan\u0131na gittim. En nihayetinde o da neredeyse her \u015feyi biliyor. Caminin bah\u00e7esindeki, yola bakan \u00e7ardakta oturup konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131k. \u201cHer \u015fey \u00e7ok garip,\u201d diye inledim ve ekledim: \u201cNiye diye sorma, \u00f6yle i\u015fte.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6ylemedi Mithat Cezai. Bak\u0131\u015flar\u0131nda karamsarl\u0131k vard\u0131. S\u00fcrd\u00fcrd\u00fcm konu\u015fmam\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7ocukken arabayla bir yere gitti\u011fimiz zamanlarda g\u00f6zlerimi kapat\u0131rd\u0131m ve kaza yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 hayal ederdim. Bir o yana bir bu yana arka koltukta yuvarlan\u0131r dururdum. Vah\u015fi bir hayvan gibi. \u0130\u015fte \u00e7ocukluktan sonra efendim, hi\u00e7bir \u015fey eskisi gibi olmuyor. \u015eu an herkes benim delirdi\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. Kendi g\u00f6rd\u00fcklerime inanmamam\u0131 istiyorlar. Kimsem kalmad\u0131. Efendim, t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n bana kar\u015f\u0131 d\u00fczenledi\u011fi bir komplo sanki bu durum. T\u00fcm a\u00e7\u0131klamalar, bas\u0131n toplant\u0131lar\u0131, insanlar\u0131n davran\u0131\u015flar\u0131, her \u015fey bu komplo ad\u0131na yap\u0131lmakta.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Peki, sen neye inan\u0131yorsun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcme elbette. Ama bir t\u00fcrl\u00fc mant\u0131k olarak oturmuyor hi\u00e7bir \u015fey yerine. Sa\u00e7ma bir \u015fey var, \u00e7ocuk\u00e7a bir \u015fey.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7ocuklu\u011fundan bahsettin. Ge\u00e7mi\u015fini mi \u00f6zl\u00fcyorsun? \u00d6l\u00fcmden mi korkuyorsun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmiyorum. Belki.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u201c\u00d6l\u00fcm korkusunun nedeni, insanlar\u0131n hayata yanl\u0131\u015f bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131ndan bakarak, hayat\u0131n ak\u0131llar\u0131nda s\u0131n\u0131rlanm\u0131\u015f olan k\u0131sm\u0131n\u0131 onun b\u00fct\u00fcn\u00fc gibi kabul etmelerindendir\u201d diyor Tolstoy. Belki h\u00e2l\u00e2 o \u00e7ocuksun, g\u00f6zlerini kapatt\u0131\u011f\u0131 anda \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcnen \u00e7ocuk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u201c\u0130nsan\u0131n bu D\u00fcnya\u2019daki hayat\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcyle kesintiye u\u011framaz.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Aynen \u00f6yle.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Gen\u00e7ken en ate\u015fli bendim. Yak\u0131p kavururdum her yeri. Ne \u00f6\u011fretmenleri ne kabaday\u0131lar\u0131 ne de komutanlar\u0131 dinlerdim. Bir g\u00fcn okul m\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fc, \u0130stikl\u00e2l Mar\u015f\u0131 t\u00f6reninde beni azarlamaya kalkt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in herkesin \u00f6n\u00fcnde surat\u0131na k\u00fcfredip tartaklam\u0131\u015ft\u0131m. Bir keresinde mahallenin kabaday\u0131s\u0131n\u0131 b\u0131\u00e7aklam\u0131\u015ft\u0131m, askerde de bir komutan\u0131, arkada\u015f\u0131ma eziyet etmeye kalkt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in d\u00f6vm\u00fc\u015ft\u00fcm. Gen\u00e7tim. Sonra bir \u015feyler oldu. \u0130nsanlar de\u011fi\u015fti. \u0130\u00e7imde olan, o hep tutundu\u011fum \u015fey birdenbire g\u00f6r\u00fcnmez oldu. G\u00f6remez oldum onu. Onu kaybetmenin endi\u015fesiyle tedirgin ge\u00e7irdim senelerimi. Sonra unutur oldum. Al\u0131\u015ft\u0131m onsuzlu\u011fa. Bir vakit sonra da o \u015fey \u00e7ok eskilerde kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in sanki asl\u0131nda hi\u00e7 olmam\u0131\u015f gibi gelmeye ba\u015flad\u0131. Ben yan\u0131l\u0131yorum diye d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131m. \u015eimdi bu mucize beni tekrar d\u00fc\u015f\u00fcnmeye itti. \u00c7ocuklu\u011fumu hat\u0131rlar gibi oldum. Fakat \u00e7ocuklu\u011fum ve gen\u00e7li\u011fim o kadar geride kald\u0131 ki art\u0131k onlara elimi uzatabilece\u011fimi sanm\u0131yorum. \u00d6lmek istiyorum. \u00d6l\u00fcm\u00fc istiyorum. Ben art\u0131k kurtulmay\u0131 istemiyorum. Beni \u00f6ld\u00fcrecek olan\u0131n kuca\u011f\u0131na yatmak istiyorum. \u0130\u00e7erimdeki son gen\u00e7lik zerreleri de \u00f6ld\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sen zayi olmu\u015fsun, Kadim. \u0130\u00e7imi s\u0131k\u0131nt\u0131ya soktun, g\u00f6\u011fs\u00fcm\u00fc daraltt\u0131n. Senin bu halde oldu\u011funu g\u00f6rmek bana \u00e7ok a\u011f\u0131r geliyor. Bundan gayr\u0131 sohbet faydas\u0131z. Bug\u00fcn istifa dilek\u00e7emi verdim m\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011fe. Bu i\u015fi b\u0131rak\u0131yorum. Evime gidip haysiyetimi koruyaca\u011f\u0131m. H\u00fcseyin\u2019den bu yana bir tek sen vard\u0131n. Zayi olmu\u015fsun. Ama sanma ki \u00fcmitsizim. Sadece haysiyetimi korumam gerek bunca sap\u0131kl\u0131\u011f\u0131n aras\u0131nda.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Derin bir ah \u00e7ekti Mithat Cezai. G\u00f6zleri k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc. Son bir gayretle konu\u015ftu:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr\u2026 \u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr \u00f6lece\u011fiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Derken bir kur\u015fun geliyor ve imam\u0131n tam ba\u015f\u0131na saplan\u0131yor. Kur\u015funun geldi\u011fi y\u00f6ne bak\u0131yorum, yoldan ge\u00e7en bir arabadan ikinci kur\u015fun geliyor, tam duvara! E\u011filerek ko\u015fmaya ba\u015fl\u0131yorum. Caminin avlusundan \u00e7\u0131karak, caminin arkas\u0131na park etti\u011fim arabama binip h\u0131zla oradan uzakla\u015f\u0131yorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yar\u0131m saat sonra emniyet m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne var\u0131yorum. Polise haber veriyorlar. Odas\u0131na giriyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Turgut Akbeniz, senden son kez bir ricam olacak. Yapar m\u0131s\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 S\u00f6yle bakal\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eu plakay\u0131 ara\u015ft\u0131r ve bana isim ve adres gibi kesin \u015feyler ver.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tamam, ge\u00e7 otur \u015f\u00f6yle. Yar\u0131m saate bulur \u00e7ocuklar.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><em>\u201cDO\u011eU\u015eTAN VAH\u015e\u0130 ASLANIN \/ O SIRA KARNI TOKTU. \/ \u2018\u2013 \u0130N\u0130ME N\u0130YE GELD\u0130N!\u2019 \/ D\u0130YE TATLILIKLA SORDU&#8230;\u201d<\/em><\/strong><strong> SUMAROKOV<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Selin Ehli. U\u00e7aktan kurtulan ve iki defa beni \u00f6ld\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan sar\u0131\u015f\u0131n afet. Geldi\u011fimi duyunca \u00f6zel m\u00fclk\u00fcne davet ediyor beni. Lafa giriveriyor:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Birbirimizi tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z halde o kadar \u00e7ok konu\u015fulacak konumuz var ki.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Birbirimizi ger\u00e7ekten tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Do\u011fru.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Gazdan etkilendin, de\u011fil mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Pek de\u011fil. Daha fazla etkilenmemek i\u00e7in bir an \u00f6nce oradan uzakla\u015ft\u0131m ya zaten. Sahi, sen nas\u0131l oldu da hi\u00e7 etkilenmedin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ast\u0131m bron\u015fit.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 H\u0131mm, anlad\u0131m. Buraya geldi\u011fine g\u00f6re \u00f6l\u00fcmden korkmuyorsun san\u0131r\u0131m art\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7orban\u0131n plasebo etkisini biliyor muydun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 U\u00e7akta uyuyanlar\u0131n \u00e7o\u011fu \u00e7oktan \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc, \u00e7orbadan, sudan, envayi \u00e7e\u015fit \u015feyden i\u015fte. B\u00f6ylelikle yanlar\u0131ndakilere sar\u0131lanlar daha fazla deh\u015fete kap\u0131ld\u0131lar. Be\u015f saniye i\u00e7inde \u00f6lecek olan birinin \u00f6len birine \u00fcz\u00fclmesi\u2026 \u0130bret verici. Neyse ki ben \u00e7orba sevmiyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Etkilendim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Fakat itiraf etmeliyim ki en g\u00fczeli, elleri kanl\u0131 adamd\u0131. Korku filmi gibi. Adam i\u015fer, ellerini y\u0131karken \u0131\u015f\u0131klar s\u00f6ner, \u201cHay Allah\u201d dedi\u011fi s\u0131rada \u0131\u015f\u0131klar tekrar yanar ve adam\u0131n, ellerini y\u0131kad\u0131\u011f\u0131 \u015fey su de\u011fil de kan oluvermi\u015ftir. Bu da t\u0131bb\u00ee malzemeleri, tamponlar\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7ay?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Fakat yine de planlar\u0131n kusursuz olarak i\u015flemedi. S\u0131rf dem olsun m\u00fcmk\u00fcnse.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Peki.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 U\u00e7ak nehir kenar\u0131na d\u00fc\u015fmeliydi ama \u0131skalad\u0131n. S\u0131rf kan\u0131tlar nehirde kayboldu diyebilmek i\u00e7in de u\u00e7ak enk\u00e2z\u0131n\u0131 iki y\u00fcz metre geriye ta\u015f\u0131tt\u0131rd\u0131n. Senin i\u00e7in m\u00fcthi\u015f bir adrenalin olmal\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Seni neden \u00f6ld\u00fcrmek istedi\u011fimi biliyor musun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu olaydan geriye kimse kalmas\u0131n diye mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Biraz \u00f6yle. \u00c7\u00fcnk\u00fc ne kadar insan kal\u0131rsa mesele o kadar s\u0131k\u0131c\u0131la\u015f\u0131r. Nas\u0131l ki bir aile da\u011f\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, aile fertleri h\u00e2l\u00e2 birbirilerini g\u00f6rmek gibi s\u0131k\u0131c\u0131 \u015feyler yap\u0131yorsa\u2026 Ben buna benzetiyorum i\u015fte.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Olabilir. Cinsel tacizlerle, aile i\u00e7i \u015fiddetle, bo\u015fanmalarla filan b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f olabilirsin. \u00c7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n en normal \u015feyleri bunlar. Benim de annem \u00fcvey babamla, babam da \u00fcvey annemle birlikte trafik kazas\u0131nda \u00f6ld\u00fcler. Sonra da kar\u0131m \u00f6ld\u00fc. \u00c7ok boktand\u0131. Fakat bunlar\u0131n hi\u00e7biri senin bu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 hakl\u0131 g\u00f6stermez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 H\u0131mm. Sen hakl\u0131 olabilirsin, evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bence fena bir k\u0131z say\u0131lmazs\u0131n, ger\u00e7ekten, cad\u0131la\u015fmana de\u011fmez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Mesel\u00e2 \u015fiir yazar\u0131m ben!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ger\u00e7ekten mi? Okumak isterim. \u015eiiri senin icat etti\u011fini iddia etmedi\u011fin m\u00fcddet\u00e7e severek okuyabilirim yazd\u0131klar\u0131n\u0131. Yaln\u0131z merak etti\u011fim bir \u015fey var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sen sormadan anlatay\u0131m: Japonya\u2019da kurulan ve logosunda dara\u011fac\u0131ndaki bir adam olan \u2018Anti \u0130nsan \u2013 Anti Hayat\u2019 tarikat\u0131n\u0131 biliyor musun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130ntihar kilisesi gibi mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130ntihars\u0131z kilise var m\u0131 ki? Evet, ilk olarak oradan \u00e7ok etkilenmi\u015ftim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sana yard\u0131m edenlerin de kimler oldu\u011fu \u015fimdi anla\u015f\u0131ld\u0131: Japonlar. Ama s\u00f6ylemeliyim ki etkilendi\u011fin \u015feyler de fazla s\u00fcrm\u00fcyor. Ger\u00e7i aradan uzun y\u0131llar ge\u00e7meden neden etkilendi\u011fini dahi tam olarak bilemiyorsun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130nsan ucuz bir yarat\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Seni bu kadar heyecanland\u0131rd\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re o kadar da ucuz say\u0131lmaz, ne dersin? \u00c7ay ger\u00e7ekten g\u00fczel olmu\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7ok demli i\u00e7iyorsun, a\u011f\u0131r olmuyor mu?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Al\u0131\u015fkanl\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Anl\u0131yorum. O an sen hi\u00e7 korkmad\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu benim \u00e7ocuklu\u011fumdan beri yapt\u0131\u011f\u0131m bir \u015fey. G\u00f6zlerimi kapat\u0131p kaza yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 hayal ederdim. Zaten benim i\u00e7in d\u00fcnya hayat\u0131 ba\u015ftan aya\u011fa bir kaza. Her neyse. O an da \u00f6yle yapt\u0131m. Ama bu kez ger\u00e7ekti. Ben vah\u015fi bir hayvan\u0131m, bunu fark ettin mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Birbirimize benziyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6yle g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Sen benim d\u00fc\u015fman\u0131ms\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ya\u015faman\u0131n de\u011feri nedir?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmem. Ama Tanr\u0131n\u0131n \u015funu dedi\u011fini duydum: \u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr \u00f6lece\u011fiz.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>EHL-\u0130 SEL\u0130N<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kilisenin mabedindeyiz. Duvarlarda milyonlarca yaz\u0131 yaz\u0131yor. Ekseriyeti Japonca. Lo\u015f bir k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131k ve odan\u0131n sadece iki kolonu var. Burada olmak bile t\u00fcylerimi \u00fcrpertiyor. \u0130\u015fte, buraday\u0131m! Kendi tabiat\u0131mda, arkada\u015flar\u0131mla! Sevdi\u011fim her \u015fey burada, nefret etti\u011fim t\u00fcm o \u015feyler d\u0131\u015far\u0131da. \u0130\u00e7im \u00fcrperiyor. B\u00fcy\u00fcleniyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Beyazlar i\u00e7indeki Selin Ehli ve ben, say\u0131l\u0131 ad\u0131mlarla i\u00e7eriye girip, bu iki kolonun \u00f6n\u00fcnde duran samuraylar\u0131n avu\u00e7lar\u0131ndan k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131 kendi avu\u00e7lar\u0131m\u0131za al\u0131yoruz. Odan\u0131n ortas\u0131na gelip dizlerimizin \u00fcst\u00fcne \u00e7\u00f6k\u00fcyoruz. Daha sonra yava\u015f hareketlerle birbimize do\u011fru d\u00f6n\u00fcyoruz. T\u00fcm g\u00f6vdemizle. Ona bu kadar yak\u0131ndan bakmak bana tuhaf duygular veriyor. Sanki her h\u00fccrem onun her h\u00fccresini istiyor gibi hissediyorum. \u00c7ekim mi oluyor, neyse art\u0131k ad\u0131. \u0130hanet gibi. M\u00fcthi\u015f yo\u011fun bir \u015fey. Yani seni isteyi\u015fim, bu da kilisemize dahil midir, Selin Ehli?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Seni seviyorum, Selin Ehli.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Seni sevmenin de \u00f6tesinde bu, Kadim T\u00fcrk. Seni rahats\u0131z ederim ben art\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">B\u00fcy\u00fck bir ciddiyetle birbirimizi bekliyoruz. Sonunda Selin Ehli a\u011f\u0131r hareketlerle b\u0131\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 kavray\u0131p beni selaml\u0131yor. Beni soracak olursan\u0131z, ben \u00e7oktan o oldum bile. Kafamda, onun gibi davranabilece\u011fim bir mekanizma i\u015flemeye ba\u015flad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ayn\u0131 \u015fekilde selamla kar\u015f\u0131l\u0131k vererek, k\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 karn\u0131ma saplay\u0131p a\u015fa\u011f\u0131ya do\u011fru indiriyorum. Kendisi ise daha a\u015fa\u011f\u0131lar\u0131ma saplayarak g\u00f6\u011fs\u00fcme kadar \u00e7\u0131kar\u0131yor. Bu \u015fekilde karn\u0131mda bir \u2018art\u0131\u2019 \u00e7iziyoruz. G\u00f6zlerimizi bir an bile ka\u00e7\u0131rm\u0131yoruz. Ah, hi\u00e7bir \u015fey diyemeden g\u00f6zlerine uzunca bakmay\u0131 seviyorum. (Bir k\u00f6pek gibi, vah\u015fi bir k\u00f6pek!) \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00f6zlerin canl\u0131! G\u00f6zlerinde uzun kirpiklerinin \u0131slak yans\u0131mas\u0131 var. G\u00f6zlerinde lezzetli bir latte var. G\u00f6zlerinde uzay\u0131n milyonlarca kez h\u0131zland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f h\u00e2li var. O kadar h\u0131zl\u0131 ak\u0131yor ki zaman orada, ecel geliyor, herkes i\u00e7in ecel! Bir tek sen canl\u0131s\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Diyafram\u0131m ve midem d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131k\u0131yor, sonra t\u00fcm i\u00e7 organlar\u0131m. Aya\u011fa kalkarak arka taraf\u0131ma ge\u00e7iyor Selin Ehli. Dizlerini hafif k\u0131rarak, golf yapan biri gibi pozisyonunu al\u0131yor. Ellerimdeki k\u0131l\u0131c\u0131 s\u0131ms\u0131k\u0131 kavr\u0131yorum. Giderken yan\u0131mda g\u00f6t\u00fcrmem gereken tek \u015fey bu k\u0131l\u0131\u00e7. \u00c7\u00fcnk\u00fc insanlar cehenneme gitmezler. Ancak oray\u0131 fethederler!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>KAD\u0130M T\u00dcRK<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Arabaday\u0131m. Cam kenar\u0131. Yan\u0131m bo\u015f. Annem \u00f6n koltukta. \u00dcvey babam, \u015fof\u00f6r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Girdi\u011fimiz benzincilerde bizden \u00f6nceki arabalar\u0131n ne kadarl\u0131k benzin ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 kontrol etmek en sevdi\u011fim hobilerimdendir. Ne de olsa alt\u0131 ya\u015f\u0131nday\u0131m ve \u2013\u015fansl\u0131ysam\u2013 on alt\u0131ma kadar s\u00fcrecek bir k\u0131skan\u00e7l\u0131k, ego ve bohem aras\u0131nda sal\u0131nmak tabiat\u0131mda var. Ama bu kez geldi\u011fimiz benzinlikte be\u015f y\u00fcz liral\u0131k benzin al\u0131nm\u0131\u015f. Babama bizim ne kadar alaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 sordum, bilmiyorum, dedi. Annem, y\u00fcz elliyi ge\u00e7erse deponun dolmas\u0131n\u0131 bekleme, diye seslendi babama. Y\u00fcz elli mi? Ne kadar da azm\u0131\u015f!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tekrar yolumuza devam etmeye ba\u015flad\u0131k. Uzun bir yoldayd\u0131k. Annemin s\u00f6yledi\u011fine g\u00f6re \u00e7ok g\u00fczel bir tatil yerine gidecekmi\u015fiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunu hak etmi\u015fim. \u00d6yle tabii ya, b\u00fct\u00fcn karnemi be\u015f getirdim. Neyse, anneme daha ne kadar yolumuzun oldu\u011funu sordum. Az kalm\u0131\u015f, birka\u00e7 saat \u00f6nce de bunu s\u00f6ylemi\u015fti. Bekleyece\u011fiz art\u0131k, ne yapal\u0131m? Sohbet edelim. Evet, evet. En iyisi bu. Ne hakk\u0131nda konu\u015fsak ki? Bir konu bulmam laz\u0131m. D\u0131\u015far\u0131 bak\u0131yorum. Hah, evet!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Anne?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Efendim can\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hani beni araba tutuyordu ya\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130\u015fte onun sebebi neymi\u015f, biliyor musun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmiyorum can\u0131m, neymi\u015f?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eimdi biz arabayla h\u0131zl\u0131ca gidiyoruz ya, kulaklar\u0131m bu gidi\u015fimizi bilebiliyor \u00e7\u00fcnk\u00fc bir u\u011fultu oluyor. Ama boyum k\u0131sa oldu\u011fu i\u00e7in yolu g\u00f6remiyorum. G\u00f6zlerim gitmedi\u011fimizi s\u00f6yl\u00fcyor. Bu y\u00fczden g\u00f6zlerim ve kulaklar\u0131m \u00e7eli\u015fkiye d\u00fc\u015f\u00fcyor ve beynim zehirlendi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek bulant\u0131 yarat\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Aferin benim o\u011fluma. Nereden \u00f6\u011frendin bakal\u0131m bunu?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Erkan Abi s\u00f6yledi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Onlarla m\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyorsun sen h\u00e2l\u00e2? Mahallenin itleriyle.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ya anne, niye \u00f6yle s\u00f6yl\u00fcyorsun ki? \u00c7ok iyi bir abi. Ayr\u0131ca onun haricindekilerle konu\u015fmuyorum zaten.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Beynini y\u0131karlar annem, anlamazs\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cBeynini y\u0131karlar annem, anlamazs\u0131n.\u201d Bir g\u00fcn b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce i\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmesine filan gitti\u011fimde bile bu laf\u0131 annemden i\u015fitece\u011fimi biliyorum. Ona g\u00f6re beyin y\u0131kama olay\u0131 herkesin her g\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 s\u0131radan bir \u015fey. O, beyin y\u0131kamadan bahsettik\u00e7e akl\u0131ma komik sahneler geliyor. Mesela annemi bir mutfakta bula\u015f\u0131k y\u0131karken d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Bir tabak al\u0131p oval\u0131yor. Bir tabak daha, bir tabak daha&#8230; O arada eline beynim geliyor. Onu iyice \u00e7itelerken, ben omzunun hizas\u0131nda arkada kafam a\u00e7\u0131k vaziyette bir sandalyede oturuyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Merhaba efendim, ben Kadim T\u00fcrk. Size kimli\u011fimi g\u00f6stermek isterdim fakat hen\u00fcz ya\u015f\u0131m k\u00fc\u00e7\u00fck oldu\u011fu i\u00e7in kimli\u011fim annemde. Bir senedir \u00f6\u011frenciyim ve i\u015fimi ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm s\u00f6yleniyor. Zaten ald\u0131\u011f\u0131m terfiden de bu anla\u015f\u0131l\u0131yordur. Bir s\u0131n\u0131f atlad\u0131m. Annemle babam ayr\u0131. \u0130kisi de ba\u015fka insanlarla evli. Yani hem annem hem babam hem \u00fcvey annem hem de \u00fcvey babam var. Durum biraz kar\u0131\u015f\u0131k gibi, hakl\u0131s\u0131n\u0131z. Babam tavuk\u00e7iftli\u011finde baytar. Genellikle eve ge\u00e7 geliyor, ben de erken yatmak zorunda oldu\u011fumdan pek g\u00f6r\u00fc\u015femiyoruz. Eve ge\u00e7 geldi\u011fi i\u00e7in apartman\u0131n \u00f6n\u00fcnde yer bulamad\u0131\u011f\u0131ndan her gece arabalar\u0131n lastiklerini \u015fi\u015fliyor. Baytar olmas\u0131ndan dolay\u0131 san\u0131r\u0131m. Alt kom\u015fumuz komiser Mithat haricinde herkesin lastiklerini deler. Fakat ge\u00e7enlerde Mithat amca yeni model bir Ford Fokus alm\u0131\u015f. Babam\u0131n da haberi yok ya, ba\u015fkas\u0131n\u0131n arabas\u0131 san\u0131p polisin yeni model s\u0131f\u0131r arabas\u0131n\u0131n latiklerini patlatm\u0131\u015f. Di\u011fer gece de polis pusuya yat\u0131nca yakalanm\u0131\u015f. Utan\u00e7 verici bir olay. Zaten bu olay y\u00fcz\u00fcnden tutukland\u0131. Polislerden nefret ediyorum. Bir y\u0131l hapis cezas\u0131 ald\u0131 ama bir iki kom\u015fumuzun masraf\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131nca hapse girmedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Anne, ne kadar var daha?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 On be\u015f dakika sonra oraday\u0131z can\u0131m. Bak, evler g\u00f6r\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131 bile.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7i\u015fim geldi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Benzinlikte niye girmedin? Tutabilecek misin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 On be\u015f dakika daha sabredebilirim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Can\u0131m s\u0131k\u0131l\u0131yor. G\u00f6zlerimi kapat\u0131yorum. Sabah duydu\u011fum \u015fiiri m\u0131r\u0131ldan\u0131yorum: <em>\u201cSens\u00fcz yola gir\u00fcrisem \u00e7\u00e2rem yok ad\u0131m atmaga \/ Gevdemde kuvvet\u00fcm sensin ba\u015fum g\u00f6t\u00fcr\u00fcp gitmege\u201d <\/em>Arabam\u0131z sallan\u0131yor ve koltu\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcyorum. Sanki parmak u\u00e7lar\u0131m\u0131n \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm bir r\u00fcya g\u00f6r\u00fcyorum. Evet, b\u00f6ylesi e\u011flenceli. G\u00f6zlerim kapal\u0131. Arabam\u0131z tekrar sallan\u0131yor. Tepetaklak oluyorum, kafama bir \u015fey \u00e7arp\u0131yor. Ac\u0131t\u0131yor biraz ama ald\u0131rm\u0131yorum. B\u00fcy\u00fck bir g\u00fcr\u00fclt\u00fc kopuyor ve cam k\u0131r\u0131lma sesleri&#8230; Kafam\u0131n \u00fcst\u00fcne d\u00fc\u015f\u00fcyorum. G\u00f6zlerimi kapat\u0131yorum. Ve aks\u0131r\u0131yorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>SON<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong><em>L.<br \/>\nTemmuz 2013<\/em><\/strong><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1680\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/12\/kaysakunin\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca-1910-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg\" data-orig-size=\"1600,1152\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;www.rarehistoricalphotos.com&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"A boy sits in the court of Tillia-Kari mosque in Samarkand, present-day Uzbekistan, ca. 1910.\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1680\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=676\" alt=\"A boy sits in the court of Tillia-Kari mosque in Samarkand, present-day Uzbekistan, ca. 1910.\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a-boy-sits-in-the-court-of-tillia-kari-mosque-in-samarkand-present-day-uzbekistan-ca.-1910..jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0"}