{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Allen Ginsberg"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/06\/allen-ginsberg\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/06\/allen-ginsberg\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/06\/allen-ginsberg\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1512","updated":"2020-02-27T09:06:16Z","published":"2020-03-06T09:05:46Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"KU\u015eBEY\u0130N Ku\u015fbeyin y\u00f6netiyor d\u00fcnyay\u0131! Ku\u015fbeyin en son \u00fcr\u00fcn\u00fc Anamalc\u0131l\u0131\u011f\u0131n Ku\u015fbeyin Rus b\u00fcrokrasisinin ba\u015f\u0131, esneyip duruyo Ku\u015fbeyin, F.D. Roosevelt&#8217;in atad\u0131\u011f\u0131, 30 y\u0131l y\u00f6netip FBI&#8217;y\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc defedemedi Cosa Nostra&#8217;y\u0131! Ku\u015fbeyin b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr yak\u0131lacak bu\u011fday\u0131, tabii d\u00fcnya pazar\u0131nda fiyatlar y\u00fcksek kalmal\u0131! Ku\u015fbeyin Uluslararas\u0131 Para Fonu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bor\u00e7 verip durur Geli\u015fmekte olan Uluslar\u0131n polis devletlerine! Ku\u015fbeyin, kendi ba\u015f\u0131na yaralayamaz &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/06\/allen-ginsberg\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Allen Ginsberg<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>KU\u015eBEY\u0130N<\/p>\n<p>Ku\u015fbeyin y\u00f6netiyor d\u00fcnyay\u0131!<br \/>\nKu\u015fbeyin en son \u00fcr\u00fcn\u00fc Anamalc\u0131l\u0131\u011f\u0131n<br \/>\nKu\u015fbeyin Rus b\u00fcrokrasisinin ba\u015f\u0131, esneyip duruyo<br \/>\nKu\u015fbeyin, F.D. Roosevelt&#8217;in atad\u0131\u011f\u0131, 30 y\u0131l y\u00f6netip FBI&#8217;y\u0131<br \/>\nbir t\u00fcrl\u00fc defedemedi Cosa Nostra&#8217;y\u0131!<br \/>\nKu\u015fbeyin b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr yak\u0131lacak bu\u011fday\u0131, tabii<br \/>\nd\u00fcnya pazar\u0131nda fiyatlar y\u00fcksek kalmal\u0131!<br \/>\nKu\u015fbeyin Uluslararas\u0131 Para Fonu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bor\u00e7 verip durur<br \/>\nGeli\u015fmekte olan Uluslar\u0131n polis devletlerine!<br \/>\nKu\u015fbeyin, kendi ba\u015f\u0131na yaralayamaz kimseyi asla<br \/>\nba\u011f\u0131ml\u0131d\u0131r kendisine pezevenklik eden dairesine<br \/>\nKu\u015fbeyin beyin nakilleri sunuyor \u0130svi\u00e7re&#8217;de<br \/>\nKu\u015fbeyin gecenin k\u00f6r\u00fcnde kalk\u0131p d\u00fczeltiyor \u00e7ar\u015faflar\u0131n\u0131<br \/>\nKu\u015fbeyinim ben!<br \/>\nBen y\u00f6netiyorum Rusya&#8217;y\u0131, Yugoslavya&#8217;y\u0131, \u0130ngiltere&#8217;yi, Polonya&#8217;y\u0131, Arjantin&#8217;i,<br \/>\nAmerika Birle\u015fik Devletleri&#8217;ni, El Salvador&#8217;u<br \/>\nKu\u015fbeyin \u00e7o\u011fal\u0131p duruyor \u00c7in&#8217;de<br \/>\nKu\u015fbeyin Kremlin&#8217;in duvar\u0131na yerle\u015ftiriyor Stalin&#8217;in cenazini<br \/>\nKu\u015fbeyin zorla benimsetiyor petrokimyasal tar\u0131m\u0131 Afrika&#8217;n\u0131n \u00e7\u00f6l b\u00f6lgelerine!<br \/>\nKu\u015fbeyin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcp duruyor Kuzey Kaliforniya&#8217;daki su tabakas\u0131 d\u00fczeyini<br \/>\nOrange \u0130li Ziraat Bankalar\u0131 i\u00e7in emerek<br \/>\nKu\u015fbeyin z\u0131pk\u0131nlay\u0131p balinalar\u0131 bi g\u00fczel l\u00fcpletiyor ya\u011flar\u0131n\u0131 tropik<br \/>\nb\u00f6lgelerde<br \/>\nKu\u015fbeyin kafalar\u0131na vura vura \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor yavru ay\u0131bal\u0131klar\u0131n\u0131 sonra<br \/>\nne giyecek Paris&#8217;e gitti\u011finde<br \/>\nKu\u015fbeyin Pentagon&#8217;u y\u00f6netiyor karde\u015fiyse CIA&#8217;yi, Y\u00fckseliyor Semizg\u00f6t!<br \/>\nKu\u015fbeyin d\u00fczenliyor Time&#8217;\u0131 Newsweek&#8217;i Wall Street Journal&#8217;\u0131 Pravda&#8217;y\u0131<br \/>\n\u0130zvestiya&#8217;y\u0131 bi yandan da o bi\u00e7im yaz\u0131lar<br \/>\nKu\u015fbeyin i\u015fte Papa, Ba\u015fbakan, Ba\u015fkan, komiser, Ulu lider, Senat\u00f6r!<br \/>\nKu\u015fbeyin Reagan&#8217;a oy verdi ABD Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in!<br \/>\nKu\u015fbeyin Mucize ekmek pi\u015firiyor rafine beyaz undan!<br \/>\nKu\u015fbeyin k\u00f6leler satt\u0131, \u015feker, t\u00fct\u00fcn, alkol<br \/>\nKu\u015fbeyin ele ge\u00e7irip Yeni D\u00fcnya&#8217;y\u0131 k\u0131yd\u0131 Popocatetl&#8217;deki<br \/>\nmantar tanr\u0131 Xochopili&#8217;ye!<br \/>\nKu\u015fbeyin Ba\u015fkand\u0131 y\u00fczlerce gizemli \u00f6\u011frenci makinal\u0131larla tarand\u0131\u011f\u0131nda<br \/>\nTlatelulco&#8217;da<br \/>\nKu\u015fbeyin 20.000.000 ayd\u0131nla Yahudi g\u00f6nderdi Sibirya&#8217;ya,<br \/>\n15.000.000&#8217;u asla geri gelmedi Ba\u015f\u0131bo\u015f K\u00f6pek Kafesi&#8217;ne<br \/>\nKu\u015fbeyin bi b\u0131y\u0131k b\u0131rak\u0131p \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131&#8217;n\u0131n son y\u0131l\u0131nda<br \/>\nAmfetaminlerle kafa bulup y\u00f6netti Almanya&#8217;y\u0131<br \/>\nKu\u015fbeyin buldu kesin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc<br \/>\nAvrupa&#8217;daki Yahudi sorunu&#8217;na<br \/>\nKu\u015fbeyin kotard\u0131 bu i\u015fi Gaz Odalar\u0131nda<br \/>\nKu\u015fbeyin kodesten bi s\u00fcreli\u011fine \u00e7\u0131kard\u0131 Lucky Luciano&#8217;yu<br \/>\nherif mafya g\u00fcvenlik alt\u0131na als\u0131n diye<br \/>\nSicilya&#8217;y\u0131 ABD Ku\u015fbeyini i\u00e7in K\u0131z\u0131llara kar\u015f\u0131<br \/>\nKu\u015fbeyin silah yap\u0131p Kutsal Topraklar&#8217;da hepsini satt\u0131 G\u00fcney Afrika&#8217;daki<br \/>\nbeyazlara hani<br \/>\nherifler Yahudi bile de\u011fil nas\u0131l olsa<br \/>\nKu\u015fbeyin helikopterlerle donatt\u0131 Orta Amerika&#8217;daki generalleri, herifler<br \/>\nrahat durmak bilmeyen bi y\u0131\u011f\u0131n Yerliyi temizlesinler de uygun bi i\u015f<br \/>\nortam\u0131 yarats\u0131nlar \u015f\u00f6yle<br \/>\nKu\u015fbeyin bi y\u0131ld\u0131rma sava\u015f\u0131 ba\u015flatt\u0131 \u0130srailli Yahudilere kar\u015f\u0131<br \/>\nKu\u015fbeyin siyonist sava\u015f u\u00e7aklar\u0131 yollad\u0131 gidip vursunlar diye<br \/>\nFilistinlilerin Beyrut \u00e7evresindeki ufak bar\u0131naklar\u0131n\u0131<br \/>\nKu\u015fbeyin yasad\u0131\u015f\u0131 k\u0131ld\u0131 d\u00fcnya pazar\u0131nda Afyon k\u00f6kenli ila\u00e7lar\u0131<br \/>\nKu\u015fbeyin bi\u00e7imlendirdi Afyon Karaborsas\u0131&#8217;n\u0131<br \/>\nKu\u015fbeyinin babas\u0131 z\u0131mbalad\u0131 eroinci ku\u015flar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131 Do\u011fu Yakas\u0131&#8217;nda<br \/>\nKu\u015fbeyin Akbaba Operasyonu&#8217;nu d\u00fczenledi zehirli gazlar p\u00fcsk\u00fcrtmek amac\u0131yla<br \/>\nSonora&#8217;daki marihuana tarlalar\u0131na<br \/>\nKu\u015fbeyin hastaland\u0131 Harvard Meydan\u0131&#8217;nda Meksika otu t\u00fctt\u00fcr\u00fcp durmaktan<br \/>\nKu\u015fbeyin Avrupa&#8217;ya vard\u0131 Propaganda yoluyla hamamb\u00f6ceklerini kazanmak u\u011fruna<br \/>\nKu\u015fbeyin y\u00fcce bir Uluslararas\u0131 Ozan oldu dola\u015ft\u0131<br \/>\nd\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131n\u0131 Ku\u015fbeyin \u00d6vg\u00fcleri s\u00f6yleyerek<br \/>\nSonu\u00e7lar\u0131 bildiriyorum, \u015eiir Yar\u0131\u015fmas\u0131&#8217;n\u0131 kazanan Ku\u015fbeyin<br \/>\nKu\u015fbeyin D\u00fcnya Ticaret Merkezi&#8217;ni kurdu New York Liman\u0131 sular\u0131na,<br \/>\ntuvaletlerin umursamazca bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131-<br \/>\nKu\u015fbeyin kesmeye ba\u015flad\u0131 Amazon&#8217;un Ya\u011fmur Ormanlar\u0131&#8217;n\u0131 \u0131rmak k\u0131y\u0131s\u0131nda bir<br \/>\nka\u011f\u0131t hamuru fabrikas\u0131 kurmak i\u00e7in<br \/>\nIrak&#8217;taki Ku\u015fbeyin sald\u0131rd\u0131 \u0130ran&#8217;daki Ku\u015fbeyin&#8217;e<br \/>\nKu\u015fbeyin Belfast&#8217;ta bombalar f\u0131rlat\u0131p duruyor anas\u0131n\u0131n g\u00f6t\u00fcne<br \/>\nKu\u015fbeyin yazd\u0131 Das Kapital&#8217;i! \u0130ncil&#8217;i d\u00f6kt\u00fcrd\u00fc!<br \/>\nkaleme ald\u0131 Uluslar\u0131n Zenginli\u011fi&#8217;ni!<br \/>\nKu\u015fbeyin insanl\u0131\u011f\u0131, Rockefeller Merkezi&#8217;nin tepesine<br \/>\nG\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 Odas\u0131&#8217;n\u0131 yapt\u0131 dansedelim diye bi g\u00fczel<br \/>\nBa\u011f\u0131ll\u0131k Kuram\u0131&#8217;n\u0131 buldu, hani ya Colorado&#8217;nun kayal\u0131k Y\u00f6relerinde<br \/>\nN\u00f6tron Bombalar\u0131 yapabilsin Rockwell \u015firketi<br \/>\nKu\u015fbeyin aleti uzar san\u0131yor b\u00f6yle yaparak<br \/>\nKu\u015fbeyin yeni bir casusu g\u00f6r\u00fcyor Dubrovnik&#8217;te Pazar Yeri&#8217;nde,<br \/>\nG\u00f6zl\u00fck Oteli&#8217;nin d\u0131\u015f\u0131nda-<br \/>\nKu\u015fbeyin malafan\u0131z\u0131 emmek istiyor Avrupa&#8217;da,<br \/>\nya\u015fam\u0131 \u00e7ok ciddiye al\u0131yor, kalbi k\u0131r\u0131l\u0131r i\u015fbirli\u011fi yapmazsan\u0131z-<br \/>\nKu\u015fbeyin zorlu bi g\u00f6reve gidiyor Kom\u00fcnist \u00dclkelere<br \/>\nk\u0131z arkada\u015flar edinebilir \u00f6yleyse KGB&#8217;den g\u00f6k g\u00fcr\u00fclderken-<br \/>\nKu\u015fbeyin kavr\u0131yor Buda oldu\u011funu meditasyon yoluyla<br \/>\nKu\u015fbeyin pek korkuyor gezegeni havaya u\u00e7uraca\u011f\u0131m diye anlayaca\u011f\u0131n\u0131z<br \/>\nbu \u015fiiri yaz\u0131yor \u00f6l\u00fcms\u00fcz olma iste\u011fiyle-<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Subrovka Oteli, Dubrovnik, 14 Ekim 1980, Sabah 4.30<\/em><br \/>\n<em>Terc\u00fcme: Hakan Arslan<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1513\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/06\/allen-ginsberg\/attachment\/1525096610952\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png\" data-orig-size=\"944,629\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1525096610952\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1513\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png?w=676\" alt=\"1525096610952\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/1525096610952.png 944w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}