{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Canl\u0131 Performans: Ma\u011faradaki Maganda (Roman)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/06\/canli-performans-magaradaki-maganda-roman\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/06\/canli-performans-magaradaki-maganda-roman\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/06\/canli-performans-magaradaki-maganda-roman\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1765",
    "updated": "2020-04-05T18:44:24Z",
    "published": "2020-04-06T07:00:05Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Duyurular"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Her cuma bu blog(k)da bir roman daha ne\u015fredece\u011fiz. \u0130smi, Canl\u0131 Performans: Ma\u011faradaki Maganda. Roman L. taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015f olup her hakk\u0131 mahfuzdur. \u0130lk olarak 10 Nisan 2020 Cuma g\u00fcn\u00fc olmak \u00fczere, sekiz hafta s\u00fcrecek olan bu roman\u0131, dilerseniz buradan takip edebilirsiniz."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Her cuma bu blog(k)da bir roman daha ne\u015fredece\u011fiz. \u0130smi, <em>Canl\u0131 Performans: Ma\u011faradaki Maganda. <\/em>Roman L. taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015f olup her hakk\u0131 mahfuzdur. \u0130lk olarak 10 Nisan 2020 Cuma g\u00fcn\u00fc olmak \u00fczere, sekiz hafta s\u00fcrecek olan bu roman\u0131, dilerseniz buradan takip edebilirsiniz.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1766\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/06\/canli-performans-magaradaki-maganda-roman\/cpkapak\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg\" data-orig-size=\"2604,1880\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1585846906&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"CPKAPAK\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1766\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=676\" alt=\"CPKAPAK\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/cpkapak.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}