{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "C\u00e9sar Vallejo"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/02\/cesar-vallejo\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/02\/cesar-vallejo\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/02\/cesar-vallejo\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1384",
    "updated": "2020-04-02T10:25:32Z",
    "published": "2020-04-02T06:10:59Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "K\u0130TLE Sona ermi\u015fti sava\u015f, asker \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc, bir adam geldi yan\u0131na, &#8220;Seviyorum seni; \u00f6lme!&#8221; dedi. Ama asker dirilmedi. \u0130ki ki\u015fi geldi sonra, yalvard\u0131lar: &#8220;B\u0131rakma bizi! Y\u00fcrekli ol! N&#8217;olur diril!&#8221; Ama asker dirilmedi. Yirmi ki\u015fi, y\u00fcz ki\u015fi, ben, be\u015f y\u00fcz bin ki\u015fi, ba\u011f\u0131rarak geldiler: &#8220;Bunca sevgimiz var \u00f6l\u00fcme kar\u015f\u0131!&#8221; Ama asker dirilmedi. Milyonlar topland\u0131 ba\u015f\u0131na, hep birden &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/02\/cesar-vallejo\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">C\u00e9sar Vallejo<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>K\u0130TLE<\/p>\n<p>Sona ermi\u015fti sava\u015f,<br \/>\nasker \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc, bir adam geldi yan\u0131na,<br \/>\n&#8220;Seviyorum seni; \u00f6lme!&#8221; dedi.<br \/>\nAma asker dirilmedi.<\/p>\n<p>\u0130ki ki\u015fi geldi sonra, yalvard\u0131lar:<br \/>\n&#8220;B\u0131rakma bizi! Y\u00fcrekli ol! N&#8217;olur diril!&#8221;<br \/>\nAma asker dirilmedi.<\/p>\n<p>Yirmi ki\u015fi, y\u00fcz ki\u015fi, ben, be\u015f y\u00fcz bin ki\u015fi,<br \/>\nba\u011f\u0131rarak geldiler: &#8220;Bunca sevgimiz var \u00f6l\u00fcme kar\u015f\u0131!&#8221;<br \/>\nAma asker dirilmedi.<\/p>\n<p>Milyonlar topland\u0131 ba\u015f\u0131na,<br \/>\nhep birden konu\u015ftular: &#8220;Gitme karde\u015f, gitme!&#8221;<br \/>\nAma asker dirilmedi.<\/p>\n<p>Sonra b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131 yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn<br \/>\nko\u015ftu yan\u0131na; kederle bakt\u0131 onlara asker,<br \/>\ndo\u011fruldu a\u011f\u0131r a\u011f\u0131r,<br \/>\nkucaklad\u0131 ilk adam\u0131, y\u00fcr\u00fcd\u00fc gitti&#8230;<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1472\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/02\/cesar-vallejo\/6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c.jpg\" data-orig-size=\"539,716\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c.jpg?w=226\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c.jpg?w=539\" class=\"alignnone size-full wp-image-1472\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c.jpg?w=676\" alt=\"6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c.jpg 539w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c.jpg?w=113 113w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/6a80466783d27a5bb37fd83ee4340a5c.jpg?w=226 226w\" sizes=\"(max-width: 539px) 100vw, 539px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}