{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "David Foster Wallace"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/27\/david-foster-wallace-2\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/27\/david-foster-wallace-2\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/27\/david-foster-wallace-2\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1502",
    "updated": "2020-04-06T09:50:54Z",
    "published": "2020-03-27T09:29:58Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Hik\u00e2yeler"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u0130\u011eREN\u00c7 ADAMLARLA KISA G\u00d6R\u00dc\u015eMELER K.G. No: 14 08-96 ST. DAVIDS, PENNSYLVANIA &#8220;Seks hayat\u0131\u0131n\u0131n i\u00e7ine etti. Neden yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 bilmiyorum. Politik biri falan de\u011filim. \u00d6nce Amerika diyenlerden, gazete okuyanlardan, Buchanan se\u00e7ilecek mi diye kafa yoranlardan de\u011filim. K\u0131z\u0131n tekiyle i\u015f tutmu\u015fum, kimse kim. Tam bo\u015falaca\u011f\u0131m s\u0131rada. Tam o zaman oluyor. Demokrat falan de\u011filim. Oy bile vermem. Bir keresinde &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/27\/david-foster-wallace-2\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">David Foster Wallace<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u011eREN\u00c7 ADAMLARLA KISA G\u00d6R\u00dc\u015eMELER<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K.G. No: 14 08-96<br \/>\nST. DAVIDS, PENNSYLVANIA<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Seks hayat\u0131\u0131n\u0131n i\u00e7ine etti. Neden yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 bilmiyorum. Politik biri falan de\u011filim. \u00d6nce Amerika diyenlerden, gazete okuyanlardan, Buchanan se\u00e7ilecek mi diye kafa yoranlardan de\u011filim. K\u0131z\u0131n tekiyle i\u015f tutmu\u015fum, kimse kim. Tam bo\u015falaca\u011f\u0131m s\u0131rada. Tam o zaman oluyor. Demokrat falan de\u011filim. Oy bile vermem. Bir keresinde iyice korktum da radyo programlar\u0131ndan birini arad\u0131m, radyodaki doktorlardan birini, isim vermeden, herif k\u00fcf\u00fcrl\u00fc ya da m\u00fcstehcen s\u00f6zleri istemsiz ve kontrols\u00fczce<br \/>\nba\u011f\u0131rma te\u015fhisi koydu bana, bilimsel ad\u0131 coprolalia&#8217;ym\u0131\u015f. Fakat tam bo\u015fal\u0131rken ba\u011f\u0131rmaya ba\u015flamamda k\u00fcf\u00fcrl\u00fc bir \u015fey yok, m\u00fcstehcen falan da de\u011fil, \u00fcstelik hep ayn\u0131 \u015fey, hep \u00e7ok tuhaf ama k\u00fcf\u00fcr de\u011fil. Sadece tuhaf i\u015fte. Tabii kontrols\u00fcz. Meni nas\u0131l f\u0131\u015fk\u0131r\u0131yorsa bu da \u00f6yle f\u0131\u015fk\u0131r\u0131yor, ayn\u0131 onun gibi. Nereden geldi\u011fine dair hi\u00e7bir fikrim yok, durduram\u0131yorum \u00fcstelik.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8216;&#8221;Zafer Demokratik \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Kuvvetlerinin Olacak!&#8217; Ama y\u00fcksek sesle. Hani ba\u011f\u0131r\u0131rkenki gibi. Kontrols\u00fczce. A\u011fz\u0131mdan \u00e7\u0131kan\u0131 kulaklar\u0131mla duymadan \u00f6nce akl\u0131mdan ge\u00e7miyor bile. &#8216;Zafer Demokratik \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Kuvvetlerinin Olacak!&#8217; Ama daha y\u00fcksek sesle: &#8216;ZAFER-*&#8217;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Tabii hepsinin \u00f6d\u00fc bakuna kar\u0131\u015f\u0131yor. Do\u011fal, de\u011fil mi? Ben de yerin dibine ge\u00e7iyorum. Diyecek s\u00f6z bulam\u0131yorum. Sen ne derdin, &#8220;Zafer Demokratik \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Kuvvetlerinin Olacak!&#8221; diye ba\u011f\u0131rsayd\u0131n tam bo\u015fald\u0131\u011f\u0131n s\u0131rada? &#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Bu kadar tuhaf bir \u015fey olmasa utanmam tabii. Yani ne olup bitti\u011fini biraz olsun anlasam. Anl\u0131yor musun? &#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Tanr\u0131m, yerin yedi kat dibine ge\u00e7tim \u015fimdi.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Ama zaten sadece bir defa oluyor. \u0130\u00e7ine etti derken kastetti\u011fim de bu i\u015fte. K\u0131zlar nas\u0131l deh\u015fete kap\u0131l\u0131yorlar g\u00f6r\u00fcyorum, ben de utan\u00e7tan aram\u0131yorum onlar\u0131 tekrar. A\u00e7\u0131klamaya \u00e7al\u0131\u015fsam bile. Zaten beni en \u00e7ok utand\u0131ranlar da hi\u00e7 ald\u0131rmam\u0131\u015f gibi, sorun yok-<br \/>\nmu\u015f gibi, anl\u0131yormu\u015f gibi yap\u0131p \u00f6nemli de\u011fil falan diyenler, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok tuhaf, sa\u00e7ma sapan bir \u015fey &#8216;Zafer Demokratik \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Kuvvetlerinin Olacak!&#8217; diye ba\u011f\u0131rmak bo\u015fal\u0131rken, o y\u00fczden deli gibi korktuklar\u0131n\u0131 ama l\u00fctfedercesine anlam\u0131\u015f gibi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rmek kolay ve zaten ger\u00e7ekten, sonunda ger\u00e7ekten \u00f6fkelendiklerim, ara\u0131n\u0131yorum ve g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fcyorum diye utanmad\u0131klar\u0131m da onlar, yani, &#8220;San\u0131r\u0131m seni yine de sevebilirim&#8221; diyenler.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>M\u00fctercim: Sabri G\u00fcrses<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1520\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/27\/david-foster-wallace-2\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg\" data-orig-size=\"1039,704\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1520\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg?w=676\" alt=\"b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/b7df0319-bdfc-4cc3-97e7-30665310e26a.jpg 1039w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/92f6642a7a9840ee06d3e038efd7140c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "hasan",
                "dateTime": "2020-04-15T07:45:36+03:00",
                "commentBody": "yak\u0131nda hapse gidecem. az buz de\u011fil 10 sene. \u00e7ok bi\u015feye yanm\u0131yorum da \u015fu beyin toparlayan g\u00fczelli\u011finizden uzak kalaca\u011f\u0131m ona yan\u0131yorum. kim bilir belki ben de yazabilirim &#8216;pencere&#8217;mden g\u00f6rd\u00fcklerimi. seviliyorsunuz",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}