{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u0130stanbul (1870&#8217;ler)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/13\/istanbul-1870ler\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/13\/istanbul-1870ler\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/13\/istanbul-1870ler\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1507","updated":"2020-02-27T09:10:29Z","published":"2020-03-13T15:00:52Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"&#8220;\u0130nk\u0131l\u00e2p\u00e7\u0131lar\u0131n ilerlemesi, ya\u015fl\u0131 T\u00fcrklerin mukavemeti, iki u\u00e7 aras\u0131nda teredd\u00fct eden b\u00fcy\u00fck halk k\u00fctlelerinin karars\u0131zl\u0131klar\u0131 ve uyu\u015fmalar\u0131, bir kelimeyle eski T\u00fcrkiye ile yeni T\u00fcrkiye aras\u0131ndaki m\u00fccadelenin b\u00fct\u00fcn safhalar\u0131 k\u0131yafetlerin g\u00f6sterdi\u011fi \u00e7e\u015fitlilik ile oldu\u011fu gibi meydana \u00e7\u0131k\u0131yor Al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131ndan d\u00f6nmeyen eski T\u00fcrk hal\u00e2 sar\u0131k sar\u0131yor, kaftan giyiyor ve aya\u011f\u0131na sar\u0131 sahtiyandan yap\u0131lm\u0131\u015f ananev\u00ee \u00e7ediklerini ge\u00e7iriyor; daha da sert &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/13\/istanbul-1870ler\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u0130stanbul (1870&#8217;ler)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;\u0130nk\u0131l\u00e2p\u00e7\u0131lar\u0131n ilerlemesi, ya\u015fl\u0131 T\u00fcrklerin mukavemeti, iki u\u00e7 aras\u0131nda teredd\u00fct eden b\u00fcy\u00fck halk k\u00fctlelerinin karars\u0131zl\u0131klar\u0131 ve uyu\u015fmalar\u0131, bir kelimeyle eski T\u00fcrkiye ile yeni T\u00fcrkiye aras\u0131ndaki m\u00fccadelenin b\u00fct\u00fcn safhalar\u0131 k\u0131yafetlerin g\u00f6sterdi\u011fi \u00e7e\u015fitlilik ile oldu\u011fu gibi meydana \u00e7\u0131k\u0131yor Al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131ndan d\u00f6nmeyen eski T\u00fcrk hal\u00e2 sar\u0131k sar\u0131yor, kaftan giyiyor ve aya\u011f\u0131na sar\u0131 sahtiyandan yap\u0131lm\u0131\u015f ananev\u00ee \u00e7ediklerini ge\u00e7iriyor; daha da sert olanlar\u0131n kallav\u00ee sar\u0131klar\u0131 var. Tanzimat\u00e7\u0131 T\u00fcrk \u00e7enesine kadar d\u00fc\u011fmeli uzun siyah bir istanbulin, koyu renk s\u00fcbyeli bir pantalon giyer, T\u00fcrk k\u0131yafetinden sadece fesi muhafaza etmi\u015ftir. Bunlar\u0131n aras\u0131nda, en c\u00fcretkar olan gen\u00e7 T\u00fcrkler uzun siyah istanbulini \u00e7\u0131kar\u0131p atm\u0131\u015flard\u0131r, \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131k bir setre, a\u00e7\u0131k renk pantalon giyerler, k\u00fc\u00e7\u00fck zarif boyunba\u011flar\u0131 takarlar, ufak tefek ziynetleri, bastonlar\u0131 ve yakalar\u0131nda karanfilleri vard\u0131r. Biriyle \u00f6teki, kaftanla istanbulin giyenler aras\u0131nda bir u\u00e7urum g\u00f6r\u00fcl\u00fcr: sadece isimleri m\u00fc\u015fterektir, birbirinden tamamen farkl\u0131 iki halk g\u00f6ze \u00e7arpar. Sar\u0131kl\u0131 T\u00fcrk cehennemin \u00fcst\u00fcndeki k\u0131ldan ince k\u0131l\u0131\u00e7tan keskin S\u0131rat k\u00f6pr\u00fcs\u00fcne hal\u00e2 tam manas\u0131yla inan\u0131r; belli saatlerde abdest al\u0131r ve g\u00fcne\u015f batarken evine d\u00f6ner. \u0130stanbulinli T\u00fcrk foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u00e7ektirir, Frans\u0131zca konu\u015fur ve ak\u015fam\u0131 tiyatroda ge\u00e7irir. Bir de m\u00fctereddidler vard\u0131r, bunlardan baz\u0131lar\u0131 sar\u0131\u011f\u0131 hal\u00e2 muhafaza ederler ama k\u00fc\u00e7\u00fck bir sar\u0131kt\u0131r bu, \u00f6yle ki, fesin k\u00fc\u015fat resmini bir rezalet \u00e7\u0131karmadan yapabilirler; baz\u0131lar\u0131 hal\u00e2 kaftan giyerler, l\u00e2kin fesi de benimsemi\u015flerdir; baz\u0131lar\u0131 eski usule g\u00f6re giyinirler fakat art\u0131k ne ku\u015faklar\u0131, ne \u00e7edikleri, ne parlak renkleri vard\u0131r, geri kalan\u0131n\u0131 da yava\u015f yava\u015f terkedeceklerdir. Sadece kad\u0131nlar eski ya\u015fma\u011f\u0131 ve hatlar\u0131n\u0131 gizleyen feraceyi muhafaza ediyorlar; gelgelelim ya\u015fmak t\u00fcyl\u00fc bir hotozu g\u00f6sterecek kadar \u015feffafla\u015fm\u0131\u015f ve ferace ekseriya Paris modas\u0131na g\u00f6re dikilmi\u015f bir elbisenin \u00fczerine giyilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her sene binlerce kaftan kaybolmakta ve binlerce istanbulin ortaya \u00e7\u0131kmaktad\u0131r; her g\u00fcn eski bir T\u00fcrk \u00f6lmekte ve tanzimat\u00e7\u0131 bir T\u00fcrk do\u011fmaktad\u0131r. Gazete tesbihin, sigara \u00e7ubu\u011fun, \u015farap iyi suyun, yayl\u0131 araba araban\u0131n, piyano davulun, Frans\u0131z grameri Arap sarf ve nahivinin, k\u00e2rgir ev ah\u015fap evin yerini almaktad\u0131r. Her\u015fey bozuluyor, her\u015fey de\u011fi\u015fiyor. Belki de bir asra kalmadan, eski T\u00fcrkiye&#8217;yi aramak i\u00e7in Anadolu&#8217;nun en uzak vil\u00e2yetlerine gitmek gerekecek, nitekim eski \u0130spanya da End\u00fcl\u00fcs&#8217;\u00fcn en h\u00fccra k\u00f6ylerinde aranacak.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;\u0130stanbul&#8217;u Galata k\u00f6pr\u00fcs\u00fcnden seyretti\u011fim zaman, bu d\u00fc\u015f\u00fcnce s\u0131k s\u0131k zihnime tak\u0131l\u0131yordu. T\u00fcrkler Avrupa&#8217;dan uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmasa bile bu \u015fehir bir veya iki as\u0131r i\u00e7inde ne olacak? Ne yaz\u0131k! G\u00fczellik medeniyete kurban gitmi\u015f olacak.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Gelecekteki \u0130stanbul&#8217;u, korkun\u00e7 ve gaml\u0131 ha\u015fmetiyle d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fcler y\u00fczl\u00fc \u015fehrinin harabeleri \u00fczerinde y\u00fckselecek \u015eark&#8217;\u0131n Londra&#8217;s\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcr gibi oluyorum. Tepeler d\u00fczle\u015ftirilecek, korular yerle bir edilecek, rengarenk k\u00fc\u00e7\u00fck evler y\u0131k\u0131lacak; ufuk, koynundan binlerce kocaman fabrika bacas\u0131n\u0131n ve ehram \u015feklindeki kule \u00e7at\u0131s\u0131n\u0131n y\u00fckseldi\u011fi, saray, i\u015fyeri, imal\u00e2thane dizileriyle her taraftan kesilecek; uzun, d\u00fcmd\u00fcz, birbirine benzer sokaklar \u0130stanbul&#8217;u birbirine muvazi kocaman yollara ay\u0131racak; telgraf telleri g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc \u015fehrin damlar\u0131n\u0131n \u00fczerinde b\u00fcy\u00fck bir \u00f6r\u00fcmcek a\u011f\u0131 gibi i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7ecek; Galata k\u00f6pr\u00fcs\u00fcn\u00fcn \u00fcst\u00fcnde siyah bir silindir \u015fapka ve bere selinden ba\u015fka bir \u015fey g\u00f6r\u00fclmeyecek; esrarl\u0131 Sarayburnu bir hayvanat bah\u00e7esi, Yedikule bir hapishane, Hebdomon bir tabiat tarihi m\u00fczesi olarak g\u00f6r\u00fclecek; her\u015fey sa\u011flam, hendes\u00ee, faydal\u0131, kur\u015fun\u00ee, kasvet verici olacak ve art\u0131k ne yana yak\u0131la edilen dualar\u0131n, ne \u015fark\u0131lar\u0131n y\u00fckseldi\u011fi, ne de sevdal\u0131 g\u00f6zlerin dikildi\u011fi g\u00fczel Trakya semas\u0131n\u0131 kocaman kara bir bulut durmadan kaplayacak&#8230;&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Edmondo de Amicis, \u0130stanbul, Terc\u00fcme. Beynun Akyava\u015f, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Yay., Ankara 1986, s. 123, 125.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1508\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/13\/istanbul-1870ler\/14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n.jpg\" data-orig-size=\"600,432\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n.jpg?w=600\" class=\"alignnone  wp-image-1508\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n.jpg?w=681&#038;h=490\" alt=\"14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n.jpg\" width=\"681\" height=\"490\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n.jpg 600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n.jpg?w=150&amp;h=108 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/14055205_10154974708497080_6682093727907338749_n.jpg?w=300&amp;h=216 300w\" sizes=\"(max-width: 681px) 100vw, 681px\" \/><\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/92f6642a7a9840ee06d3e038efd7140c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"hasan","dateTime":"2020-03-13T23:23:55+03:00","commentBody":"b\u00f6yle keskin de\u011fi\u015fimlerin hilafet d\u00f6neminde olmas\u0131, ilgin\u00e7 olmas\u0131yla beraber, bilip bilmeden her ortamda \u00fcnlemeler ve sa\u00e7ma sapan \u00f6nermeler yapan baz\u0131 arkada\u015flar\u0131mla uzla\u015fabilece\u011fim bir istanbul resmi \u00e7izdi zihnime.. feidal\u0131d\u0131r.","commentLikeCount":null}]}}