{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"M\u00fczikte Prozodi"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/20\/muzikte-prozodi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/20\/muzikte-prozodi\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/20\/muzikte-prozodi\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1510","updated":"2020-05-05T16:15:08Z","published":"2020-03-20T09:12:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"M\u00fczikle do\u011frudan ilgili olmasalar bile, pek\u00e7ok vatanda\u015f\u0131m\u0131z gibi okuyucular\u0131m\u0131z da \u0130stiklal Mar\u015f\u0131m\u0131z\u0131n halk\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan 64 y\u0131ld\u0131r neden bir t\u00fcrl\u00fc gerekti\u011fi gibi s\u00f6ylenemedi\u011fini herhalde merak etmi\u015flerdir. Nitekim y\u0131llar \u00f6nce Ankara Odalar Birli\u011fi\u2019nde, Akif\u2019in bir \u00f6l\u00fcm y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc m\u00fcnasebetiyle d\u00fczenlenen panelde yapt\u0131\u011f\u0131m \u201c\u0130stiklal Mar\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00c7e\u015fitli Besteleri* Dolay\u0131s\u0131yle Mar\u015f Bestecili\u011finde Prozodi\u201d konulu konu\u015fman\u0131n sonunda emekli bir m\u00fczik \u00f6\u011fretmeni bana: &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/20\/muzikte-prozodi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">M\u00fczikte Prozodi<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fczikle do\u011frudan ilgili olmasalar bile, pek\u00e7ok vatanda\u015f\u0131m\u0131z gibi okuyucular\u0131m\u0131z da \u0130stiklal Mar\u015f\u0131m\u0131z\u0131n halk\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan 64 y\u0131ld\u0131r neden bir t\u00fcrl\u00fc gerekti\u011fi gibi s\u00f6ylenemedi\u011fini herhalde merak etmi\u015flerdir. Nitekim y\u0131llar \u00f6nce Ankara Odalar Birli\u011fi\u2019nde, Akif\u2019in bir \u00f6l\u00fcm y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc m\u00fcnasebetiyle d\u00fczenlenen panelde yapt\u0131\u011f\u0131m \u201c\u0130stiklal Mar\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00c7e\u015fitli Besteleri* Dolay\u0131s\u0131yle Mar\u015f Bestecili\u011finde Prozodi\u201d konulu konu\u015fman\u0131n sonunda emekli bir m\u00fczik \u00f6\u011fretmeni bana: \u201cOkullarda 40 y\u0131l m\u00fczik hocal\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131m ama bu mar\u015f\u0131 \u00e7o\u00e7uklar\u0131ma bir t\u00fcrl\u00fc do\u011fru-d\u00fcr\u00fcst s\u00f6yletemedim; nedir bunun sebebi?\u201d diye sormu\u015ftu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fczikte daha \u00e7ok beste ile u\u011fra\u015fanlar\u0131n a\u015fina oldu\u011fu prozodi diye bir konu vard\u0131r. Dilimizde tecv\u00eed terimi veya \u201cbir dili do\u011fru vurgularla g\u00fczel konu\u015fma bilgisi\u201d tarifiyle kar\u015f\u0131lanabilecek olan Yunan as\u0131ll\u0131 \u201cprosodia\u201dn\u0131n konumuz olan m\u00fczikteki anlam\u0131, \u201cs\u00f6zle m\u00fczik aras\u0131ndaki, \u00f6\u011frenme ve icray\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran uyum ve denge\u201ddir. Teknik detaylara girmeden, kabaca \u201ca\u00e7\u0131k (k\u0131sa) hecelerin k\u0131sa ezgilerle, kapal\u0131 (uzun) hecelerin uzun ezgilerle bestelenmesi\u201d diye de tarif edilebilir\u201d. Bir misal verelim: \u201cD\u00fcn yine g\u00fcn\u00fcm\u00fcz ge\u00e7ti beraber\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fc, a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 hecelerin durumunu bozmadan bestelersek, ortaya Refik Fersan\u2019\u0131n \u00fcnl\u00fc Mahur \u015fark\u0131s\u0131nda oldu\u011fu gibi hem do\u011fru, hem g\u00fczel bir ezgi \u00e7\u0131kar. Ama bu s\u00f6zu bestelerken, \u201cD\u00fcnyiii-neg\u00fcn\u00fc\u00fc-m\u00fczgeee\u00e7-tibeeeraber\u201d haline sokarsak, belki yine bir melodi s\u00f6yleyebiliriz, ama bunun T\u00fcrk\u00e7e olup olmad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok su g\u00f6t\u00fcr\u00fcr hale gelir. Az\u0131nl\u0131k \u015fark\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n s\u00f6yledi\u011fi kantolara veya \u00fczerine sonradan T\u00fcrk\u00e7e s\u00f6zler giydirilmi\u015f yabanc\u0131 m\u00fczik par\u00e7alar\u0131na benzer. \u0130\u015fte \u0130stiklal Mar\u015f\u0131m\u0131z\u0131n bestesindeki, \u201cCarmen Silva\u201d valsinden etkilenmi\u015f, daha \u00f6nce padi\u015fah i\u00e7in bestelenmi\u015f ve Edgar Manasyan Efendi\u2019ye d\u00fczelttirilmi\u015f olmas\u0131ndan \u00e7ok daha \u00f6nemli olan problem budur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkler \u201cbuu\u015fafak; lardaa-y\u00fc\u00fczee-naalsancak; s\u00f6nmedenyurduumu-n\u00fc\u00fcst\u00fcn-deet\u00fc-teenen-soono-CAAKOBE!\u201d diye konu\u015fmazlar. Konu\u015fmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u015fark\u0131 da s\u00f6yleyemezler. S\u00f6zl\u00fc m\u00fczik bestecili\u011finde s\u00f6z\u00fcn besteye zamanda \u00f6nceli\u011fi oldu\u011fu, yani bestenin \u201cs\u00f6ze g\u00f6re\u201d yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi, ba\u015fka ama\u00e7la \u00f6nceden yap\u0131lm\u0131\u015f bir m\u00fczi\u011fe konfeksiyon elbise us\u00fbl\u00fc s\u00f6z giydirilemeyece\u011fi gibi \u00e7ok basit bir bestecilik kural\u0131n\u0131n bilinmemesinden do\u011fan yukar\u0131daki garip par\u00e7alanmalara, m\u00fczikte \u201cprozodi hatas\u0131\u201d denir ve dilin ses yap\u0131s\u0131n\u0131 iyi bilmemekten kaynaklan\u0131r. Dilimizde emir kipinde kullan\u0131lan fiillerin, iki heceliyse ilk, \u00fc\u00e7 heceliyse ikinci hecesi belirgin vurguyla s\u00f6ylenir. \u201dKorkma!\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fcn ilk hecesi vurgulu (tiz), ikinci hecesi zay\u0131f (pest) tonludur. Bu s\u00f6z, \u201cKorkmaa\u201d diye ikinci hecesi vurguland\u0131r\u0131larak s\u00f6ylenmez. Prozodi, ba\u015fta meslekleri do\u011fru ve g\u00fczel konu\u015fmak olan spikerler olmak \u00fczere, her okumu\u015fun mutlaka bilmesi gereken bir konudur. Hele milli mar\u015f bestelemeye niyetlenenlerin, ilk \u00f6\u011frenecekleri \u015feydir. \u015eiirdeki manan\u0131n can\u0131na okuyup \u201cbuu celal SANA!\u201d, \u201csonraaa helalakk\u0131d\u0131r!\u201d diyebilmek i\u00e7inse, hi\u00e7 T\u00fcrk\u00e7e bilmemenin \u00f6tesinde, bir \u015fart daha vard\u0131r: kendini besteci zannedip, bir milletin kan\u0131yla yazd\u0131\u011f\u0131 en mukaddes \u015fiiriyle alay etme c\u00fcretini g\u00f6sterebilmek!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">* Akif\u2019in \u201cKahraman Ordumuza\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 destan\u0131 milli mar\u015f olarak kabul edilince, i\u00e7lerinde Rauf Yekta Bey, H. S. Arel ve S. Kaynak\u2019\u0131n da bulundu\u011fu 30 kadar besteci. 1924\u2019te a\u00e7\u0131lan yar\u0131\u015fmaya kat\u0131lm\u0131\u015f. A. R. \u00c7a\u011fatay\u2019\u0131n bestesi yar\u0131\u015fma d\u0131\u015f\u0131 birinci g\u00f6sterilerek 1930\u2019a kadar okunmu\u015f, bu tarihte bug\u00fcnk\u00fc mar\u015f olan Z. Ung\u00f6r\u2019\u00fcn bestesi Viyana\u2019dan icazetname getirtilip oldu bittiyle eskisinin yerine kabul edilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur<br \/>\n<\/em><em>Aksiyon, Say\u0131: 10 \/ Tarih: 11.02.1995<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2782\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/03\/20\/muzikte-prozodi\/istiklal-marsi-orijinal-metin\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg\" data-orig-size=\"821,1151\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"istiklal-marsi-orijinal-metin\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg?w=214\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2782\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg?w=676\" alt=\"istiklal-marsi-orijinal-metin\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg?w=107 107w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg?w=214 214w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/istiklal-marsi-orijinal-metin.jpg 821w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}