{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Niyazi Y\u0131ld\u0131r\u0131m Gen\u00e7osmano\u011flu"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/28\/niyazi-yildirim-gencosmanoglu\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/28\/niyazi-yildirim-gencosmanoglu\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/28\/niyazi-yildirim-gencosmanoglu\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1624",
    "updated": "2020-02-28T17:18:27Z",
    "published": "2020-02-28T17:18:27Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Taze gelin iken on sekizimde \u0130ki g\u00f6\u011f\u00e7ek bala iki dizimde Ve iki damla ya\u015f, iki g\u00f6z\u00fcmde Doksan\u00fc\u00e7 g\u00fcn\u00fcnden hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m. R\u00fbhumun s\u00fbr\u00fbru o\u011flumla k\u0131z\u0131m M\u00fcrvetim, devletim, sevincim, s\u0131z\u0131m&#8230; \u0130ki can yolda\u015f\u0131m, Elif\u2019le K\u00e2z\u0131m&#8230; Sa\u00e7lar\u0131n\u0131 tel tel \u0131t\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m. Komazlar ki \u00e7ifte kuzu meleye Derler d\u00fc\u015fman gelmi\u015f \u00c7anakkale\u2019ye Y\u00e2d\u0131mda, o\u011flumu o velveleye \u00c2yet\u2019el K\u00fcrsi\u2019yle poturlad\u0131\u011f\u0131m. Y\u00e2d\u0131mda&#8230; K\u0131rklara adad\u0131\u011f\u0131m &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/28\/niyazi-yildirim-gencosmanoglu\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Niyazi Y\u0131ld\u0131r\u0131m Gen\u00e7osmano\u011flu<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Taze gelin iken on sekizimde<br \/>\n\u0130ki g\u00f6\u011f\u00e7ek bala iki dizimde<br \/>\nVe iki damla ya\u015f, iki g\u00f6z\u00fcmde<br \/>\nDoksan\u00fc\u00e7 g\u00fcn\u00fcnden hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m.<br \/>\n<span class=\"text_exposed_show\"><br \/>\nR\u00fbhumun s\u00fbr\u00fbru o\u011flumla k\u0131z\u0131m<br \/>\nM\u00fcrvetim, devletim, sevincim, s\u0131z\u0131m&#8230;<br \/>\n\u0130ki can yolda\u015f\u0131m, Elif\u2019le K\u00e2z\u0131m&#8230;<br \/>\nSa\u00e7lar\u0131n\u0131 tel tel \u0131t\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m.<\/p>\n<p>Komazlar ki \u00e7ifte kuzu meleye<br \/>\nDerler d\u00fc\u015fman gelmi\u015f \u00c7anakkale\u2019ye<br \/>\nY\u00e2d\u0131mda, o\u011flumu o velveleye<br \/>\n\u00c2yet\u2019el K\u00fcrsi\u2019yle poturlad\u0131\u011f\u0131m.<\/p>\n<p>Y\u00e2d\u0131mda&#8230; K\u0131rklara adad\u0131\u011f\u0131m bez&#8230;<br \/>\nD\u00fc\u015fman\u0131 kahredip d\u00f6ns\u00fcn diye tez<br \/>\nKonuya- kom\u015fuya haftada \u00fc\u00e7 kez<br \/>\n\u0130nce ekmek a\u00e7\u0131p fetirledi\u011fim.<\/p>\n<p>Apak\u00e7a mektuplar g\u00f6zledim. Gelmez&#8230;<br \/>\nBa\u011fr\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 k\u00f6zledim. Gelmez&#8230;<br \/>\n\u201cAnam\u201d de\u011fi\u015fini \u00f6zledim. Gelmez&#8230;<br \/>\nApak\u00e7a s\u00fct\u00fcmle baturlad\u0131\u011f\u0131m.<\/p>\n<p>\u015eehitlik \u015ferbeti i\u00e7ti dediler&#8230;<br \/>\n\u0130\u00e7ti ve \u00f6teye u\u00e7tu dediler.<br \/>\nNe mezar\u0131n belli, ne d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn yer<br \/>\nEy can kona\u011f\u0131mda yat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m!&#8230;<\/p>\n<p>Ey can kona\u011f\u0131mda kadri ziyade&#8230;<br \/>\nO, aydan, g\u00fcne\u015ften bedri ziyade&#8230;<br \/>\nPeygamber kat\u0131na ula\u015ft\u0131 m\u0131 de<br \/>\nDoksan\u00fc\u00e7 Harbinde Aziziye\u2019de<br \/>\nMoskof k\u00e2firini sat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1625\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/28\/niyazi-yildirim-gencosmanoglu\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg\" data-orig-size=\"1280,720\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1625\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg?w=676\" alt=\"66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/66483712_10156456167644290_1747589697019838464_o.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}