{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Paul Celan"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/07\/paul-celan\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/07\/paul-celan\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/07\/paul-celan\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1386",
    "updated": "2020-04-06T09:08:21Z",
    "published": "2020-04-07T09:44:31Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "GE\u00c7 VE DER\u0130N Parlak s\u00f6ylevler kadar k\u00f6t\u00fcc\u00fcl ba\u015fl\u0131yor bu gece. Bizler; dilsizlerin elmalar\u0131n\u0131 yiyoruz. \u0130nsan\u0131n y\u0131ld\u0131zlara havale etmekten ho\u015flanaca\u011f\u0131 bir i\u015f bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z; Ihlamur a\u011fa\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131n sonbahar\u0131nda, d\u00fc\u015f\u00fcnceli bir bayrak k\u0131z\u0131ll\u0131\u011f\u0131, ya da alevler i\u00e7indeki g\u00fcneyli konuklar gibiyiz. Yeni \u0130sa\u2019n\u0131n ad\u0131na yemin ediyoruz, tozlarla tozu, ku\u015flarla gezginci bir pabucu, y\u00fcre\u011fimiz ile suya inen bir merdiveni evlendirmeye. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/07\/paul-celan\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Paul Celan<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>GE\u00c7 VE DER\u0130N<\/p>\n<p>Parlak s\u00f6ylevler kadar k\u00f6t\u00fcc\u00fcl ba\u015fl\u0131yor bu gece.<br \/>\nBizler; dilsizlerin elmalar\u0131n\u0131 yiyoruz.<br \/>\n\u0130nsan\u0131n y\u0131ld\u0131zlara havale etmekten ho\u015flanaca\u011f\u0131 bir i\u015f bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z;<br \/>\nIhlamur a\u011fa\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131n sonbahar\u0131nda, d\u00fc\u015f\u00fcnceli bir bayrak k\u0131z\u0131ll\u0131\u011f\u0131,<br \/>\nya da alevler i\u00e7indeki g\u00fcneyli konuklar gibiyiz.<br \/>\nYeni \u0130sa\u2019n\u0131n ad\u0131na yemin ediyoruz,<br \/>\ntozlarla tozu, ku\u015flarla gezginci bir pabucu,<br \/>\ny\u00fcre\u011fimiz ile suya inen bir merdiveni evlendirmeye.<br \/>\n\u00c7\u00f6llerin kutsal yeminlerini ediyoruz d\u00fcnyaya, isteyerek ediyoruz,<br \/>\nD\u00fc\u015f yoksulu bir uykunun \u00e7at\u0131lar\u0131ndan hayk\u0131r\u0131rken bu yeminleri,<br \/>\nzaman\u0131n akla\u015fm\u0131\u015f sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sall\u0131yoruz\u2026<\/p>\n<p>Sesleniyorlar: G\u00fcnah i\u015fliyorsunuz!<\/p>\n<p>Bunu \u00e7oktand\u0131r biliyoruz.<br \/>\n\u00c7oktand\u0131r biliyoruz da neye yar\u0131yor ki?<br \/>\nSizler, \u00f6l\u00fcm\u00fcn de\u011firmenlerinde m\u00fcjdelerin beyaz ununu \u00f6\u011f\u00fct\u00fcp,<br \/>\nb\u00fct\u00fcn karde\u015flerimizin \u00f6n\u00fcne koymaktas\u0131n\u0131z \u2013<\/p>\n<p>Bizler zaman\u0131n akla\u015fm\u0131\u015f sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sall\u0131yoruz.<\/p>\n<p>Uyar\u0131yorsunuz bizi: G\u00fcnah i\u015fliyorsunuz!<br \/>\nBunu biz de biliyoruz,<br \/>\n\u00dcst\u00fcm\u00fcze gelsin g\u00fcnahlar.<br \/>\nUyaran ne kadar i\u015faret varsa,<br \/>\nhepsinin g\u00fcnah\u0131 bize y\u00fcklensin,<br \/>\ngelsin bo\u011fulan deniz,<br \/>\ngeri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn z\u0131rhlara b\u00fcr\u00fcnm\u00fc\u015f f\u0131rt\u0131nalar\u0131,<br \/>\ngelsin gece yar\u0131s\u0131ndan farks\u0131z g\u00fcn,<br \/>\nhi\u00e7 olmad\u0131k ne varsa, gelsin!<\/p>\n<p>Ama bir insan da, mezardan \u00e7\u0131k\u0131p gelsin.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1524\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/07\/paul-celan\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg\" data-orig-size=\"1600,1150\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"A pile of bodies awaits cremation after the firebombing of Dresden, February 1945\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1524\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=676\" alt=\"A pile of bodies awaits cremation after the firebombing of Dresden, February 1945\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/a-pile-of-bodies-awaits-cremation-after-the-firebombing-of-dresden-february-1945.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/92f6642a7a9840ee06d3e038efd7140c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "hasan",
                "dateTime": "2020-04-14T00:36:18+03:00",
                "commentBody": "elimi y\u00fcz\u00fcm\u00fc y\u0131kad\u0131 g\u00f6z\u00fcn\u00fc sevdi\u011fimin yaz\u0131s\u0131)))",
                "commentLikeCount": "1"
            }
        ]
    }
}