{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Staj G\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/03\/staj-gunlugu\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/03\/staj-gunlugu\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/03\/staj-gunlugu\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1664",
    "updated": "2020-04-03T08:17:47Z",
    "published": "2020-04-03T08:17:47Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yeni \u0130\u015fler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Mahallendeki Fanzin&#8217;de peyderpey ne\u015fretti\u011fimiz Staj G\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc&#8217;n\u00fc tek bir kitap h\u00e2line getirdik. Buradan indirebilirsiniz."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Mahallendeki Fanzin&#8217;de peyderpey ne\u015fretti\u011fimiz Staj G\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc&#8217;n\u00fc tek bir kitap h\u00e2line getirdik. <a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/RTjkaFdSbJnh6A\">Buradan indirebilirsiniz.<\/a><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1665\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/03\/staj-gunlugu\/staj-gunlugu-kapak\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg\" data-orig-size=\"1160,770\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1585756515&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"STAJ G\u00dcNL\u00dc\u011e\u00dc KAPAK\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1665\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg?w=676\" alt=\"STAJ G\u00dcNL\u00dc\u011e\u00dc KAPAK\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/staj-gc39cnlc39cc49ec39c-kapak.jpg 1160w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}