{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u00e2z\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/31\/fazil-husnu-daglarca\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/31\/fazil-husnu-daglarca\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/31\/fazil-husnu-daglarca\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=783","updated":"2018-08-31T18:27:08Z","published":"2018-08-31T18:26:42Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"VATAN T\u00dcRK\u00dcS\u00dc Dalgalan\u0131r bayrak, Dalgalan\u0131r fatih\u00e2lar bayrakta. Siz t\u00e2 Orta Asya&#8217;dan beri Uyursunuz, uyan\u0131rs\u0131n\u0131z, Siz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrs\u00fcn\u00fcz bu toprakta. Yaprak ye\u015filindeyken, su mavisindeyken g\u00fcc\u00fcn\u00fcz Memleket sizden \u00e7o\u011falmakta. Y\u00fckselmemi\u015f midir g\u00f6\u011fe kar\u015f\u0131, Kelime-i \u015fahadetler yer yer, B\u00fct\u00fcn solu\u011funuz bu toprakta. Sizin ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z r\u00fczg\u00e2r, sizin verdi\u011finiz sessizlik K\u0131rm\u0131z\u0131da, akta. \u00c7al\u0131\u015fman\u0131z\u0131n \u00d6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz\u00fcn k\u0131m\u0131ldan\u0131\u015f\u0131 Bu\u011fday bu\u011fday, bu toprakta. Allah bir &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/31\/fazil-husnu-daglarca\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u00e2z\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>VATAN T\u00dcRK\u00dcS\u00dc<\/p>\n<p>Dalgalan\u0131r bayrak,<br \/>\nDalgalan\u0131r fatih\u00e2lar bayrakta.<br \/>\nSiz t\u00e2 Orta Asya&#8217;dan beri<br \/>\nUyursunuz, uyan\u0131rs\u0131n\u0131z,<br \/>\nSiz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrs\u00fcn\u00fcz bu toprakta.<\/p>\n<p>Yaprak ye\u015filindeyken, su mavisindeyken g\u00fcc\u00fcn\u00fcz<br \/>\nMemleket sizden \u00e7o\u011falmakta.<br \/>\nY\u00fckselmemi\u015f midir g\u00f6\u011fe kar\u015f\u0131,<br \/>\nKelime-i \u015fahadetler yer yer,<br \/>\nB\u00fct\u00fcn solu\u011funuz bu toprakta.<\/p>\n<p>Sizin ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z r\u00fczg\u00e2r, sizin verdi\u011finiz sessizlik<br \/>\nK\u0131rm\u0131z\u0131da, akta.<br \/>\n\u00c7al\u0131\u015fman\u0131z\u0131n<br \/>\n\u00d6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz\u00fcn k\u0131m\u0131ldan\u0131\u015f\u0131<br \/>\nBu\u011fday bu\u011fday, bu toprakta.<\/p>\n<p>Allah bir nefes gibi yak\u0131n<br \/>\nG\u00f6ky\u00fcz\u00fc bir nefes kadar uzakta.<br \/>\nGidecektir k\u00e2inat\u0131n son zerresine dek<br \/>\nH\u00fcrriyetiniz, bu toprakta.<\/p>\n<p>Gidecektir kuvvetli soyunuzla, sonsuz nesillerden,<br \/>\n\u015eerefte, fazilette, hakta,<br \/>\nHizmetiniz<br \/>\nVarl\u0131\u011f\u0131n\u0131z<br \/>\nCan can aksedecek bu toprakta.<\/p>\n<p>Ad\u0131n\u0131z tek.<br \/>\nAd\u0131n\u0131z bir milletle ayakta.<br \/>\nKimi vatan der<br \/>\nKimi Mehmet\u00e7ik,<br \/>\nYa\u015faman\u0131z bu toprakta.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Ekim 2003, T\u00fcrk Dili Dergisi<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"785\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/31\/fazil-husnu-daglarca\/attachment\/1535739528751\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png\" data-orig-size=\"1200,669\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1535739528751\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-785\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png?w=676\" alt=\"1535739528751\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1535739528751.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0"}