{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u00c7ar\u015faf ve Pe\u00e7eye Dair"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/carsaf-ve-peceye-dair\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/carsaf-ve-peceye-dair\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/carsaf-ve-peceye-dair\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=746","updated":"2018-10-11T10:21:35Z","published":"2018-09-07T18:47:29Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Bu \u00e7irkin asr\u0131n ve bu \u00e7irkin muh\u00eetin yeg\u00e2ne s\u00fcs\u00fc, yeg\u00e2ne g\u00fczelli\u011fi sizin \u00e7ar\u015faf\u0131n\u0131z, sizin pe\u00e7enizdir. Yaln\u0131z bunlard\u0131r ki, g\u00f6zlere h\u00e2l\u00e2 bakmak tahamm\u00fcl\u00fcn\u00fc, bakmak arz\u00fbsunu veriyor. Ni\u00e7in onlardan m\u00fc\u015ftek\u00ee gibisiniz? O mazr\u00fbfa, bu zarftan daha muv\u00e2f\u0131k ne olabilir? Sizi b\u00f6yle g\u00f6rd\u00fck\u00e7e bir kad\u0131n\u0131n ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc nas\u0131l giyinebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum ve \u00e7ar\u015fafs\u0131z, pe\u00e7esiz bir kad\u0131n tahayy\u00fcl edemiyorum. Siz &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/carsaf-ve-peceye-dair\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u00c7ar\u015faf ve Pe\u00e7eye&#160;Dair<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<div id=\"post_message_526055\" style=\"text-align:right;\">\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"text-align:justify;\">Bu \u00e7irkin asr\u0131n ve bu \u00e7irkin muh\u00eetin yeg\u00e2ne s\u00fcs\u00fc, yeg\u00e2ne g\u00fczelli\u011fi sizin \u00e7ar\u015faf\u0131n\u0131z, sizin pe\u00e7enizdir. Yaln\u0131z bunlard\u0131r ki, g\u00f6zlere h\u00e2l\u00e2 bakmak tahamm\u00fcl\u00fcn\u00fc, bakmak arz\u00fbsunu veriyor.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ni\u00e7in onlardan m\u00fc\u015ftek\u00ee gibisiniz? O mazr\u00fbfa, bu zarftan daha muv\u00e2f\u0131k ne olabilir? Sizi b\u00f6yle g\u00f6rd\u00fck\u00e7e bir kad\u0131n\u0131n ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc nas\u0131l giyinebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum ve \u00e7ar\u015fafs\u0131z, pe\u00e7esiz bir kad\u0131n tahayy\u00fcl edemiyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Siz bizim a\u015fk\u0131m\u0131z\u0131n, h\u00fcrmetimizin, siz bizim k\u0131skan\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n mut\u00ee mahb\u00fbseleri de\u011fil misiniz? V\u00fccudunuzun \u015feklini alan bu dil-fir\u00eeb mahbesi, sizin etraf\u0131n\u0131za, sizin y\u00fcz\u00fcn\u00fcz \u00fcst\u00fcne biz \u00f6rd\u00fck; bizim ihtim\u00e2m\u0131m\u0131z, bizim muhabbetimiz \u00f6rd\u00fc. Sizi g\u00fcne\u015ften, havadan, sizi kem nazardan sak\u0131nd\u0131k da b\u00f6yle yapt\u0131k. Yaz\u0131k de\u011fil mi ki, o sa\u00e7lara g\u00fcne\u015f vursun, o y\u00fcz\u00fc havalar, tozlar h\u0131rpalas\u0131n! Yaz\u0131k de\u011fil mi ki, -ma\u2019azallah- o g\u00f6zlerin har\u00eemine kolayca l\u00e2ub\u00e2li bir yabanc\u0131 g\u00f6z\u00fcn k\u0131v\u0131lc\u0131m\u0131 s\u0131\u00e7ras\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck ki, belki bilmeyerek, belki fark\u0131na varmayarak birine g\u00fcl\u00fcverirsiniz. Nazarlar\u0131n\u0131z belki, bil\u00e2-ihtiyar, birinin \u00fcst\u00fcnde fazlaca tevakkuf ediverir. Onun i\u00e7in y\u00fcz\u00fcn\u00fcz\u00fc \u00f6rtt\u00fck. Zira tebess\u00fcmlerinizin, bak\u0131\u015flar\u0131n\u0131z\u0131n k\u0131ymetini biz anl\u0131yor, biz biliyorduk. G\u00f6nl\u00fcm\u00fcz onlar\u0131n \u00f6yle l\u00fczumsuz yere heder olmas\u0131na ac\u0131d\u0131 da, bir ipek mahfaza i\u00e7inde muh\u00e2fazalar\u0131na l\u00fczum g\u00f6rd\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc siz hilkaten m\u00fcsrifsiniz, hazinelerinizin bahas\u0131n\u0131 bilemezsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsanlar, kad\u0131nlara tehakk\u00fcm ettikleri g\u00fcnd\u00fcr ki tab\u00eeate g\u00e2lip geldiler. Cemiyetlerin ve medeniyetlerin esas\u0131n\u0131 bir erke\u011fin k\u0131skan\u00e7l\u0131\u011f\u0131 kurdu. Memleketlerden, vatanlardan evvel, ilk m\u00fcdafaa edilen kad\u0131nd\u0131. Bana inan\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn bu evler, bu m\u00e2bedler ve bu \u015fehirler sizin i\u00e7in yap\u0131ld\u0131 ve sizin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131z ve sizin k\u0131skan\u00e7l\u0131k mahbesini y\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131z yerlerde derhal evler y\u0131k\u0131ld\u0131, m\u00e2bedler harap oldu, \u015fehirler \u00e7\u00f6kt\u00fc. \u00c7\u00fcnk\u00fc, sizin mahbesleriniz, o yerlerin surlar\u0131 idi, kaleleriydi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ni\u00e7in ba\u015fka cinsten kad\u0131nlara bak\u0131p da ba\u015f\u0131n\u0131zda garip m\u00fct\u00e2lealara meydan a\u00e7\u0131yorsunuz? Onlardan size ne? Siz ba\u015fl\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131za bir \u00e2lemsiniz. Ben o \u00e2leme girdi\u011fim dakikadan itibaren hari\u00e7te bir ba\u015fka mevcudiyet var m\u0131, yok mu, unuttum bile. Siz ni\u00e7in kendinizde herkesi unutmuyorsunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S\u00f6ze ba\u015flarken size demi\u015ftim ki, bu \u00e7irkin asr\u0131n, bu \u00e7irkin muh\u00eetin yeg\u00e2ne s\u00fcs\u00fc, yeg\u00e2ne g\u00fczelli\u011fi sizin \u00e7ar\u015faf\u0131n\u0131z, sizin pe\u00e7enizdir. Memnun ve m\u00fcsterih ya\u015famak i\u00e7in bu kanaat size kif\u00e2yet etmez mi? Halbuki benim ruhumu sadece bu kanaat dolduruyor: Pe\u00e7eniz ve \u00e7ar\u015faf\u0131n\u0131z\u2026 Bunlard\u0131r ki, bana muhabbeti \u00f6\u011fretiyor; hayata muhabbeti, a\u015fka muhabbeti, memlekete muhabbeti \u00f6\u011fretiyor, b\u00e2husus memlekete muhabbeti\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Zira sizin bu \u00f6rt\u00fcleriniz, bu s\u00fcsleriniz de\u011fil midir ki, minarelerden ve o al r\u00e2yetten sonra bu serseri ruha bir r\u00e2z-\u00e2\u015fin\u00e2 melce ve bir emin mers\u00e2 saadeti veriyor. Pe\u00e7enizin kudsiyetini \u015furadan anlay\u0131n\u0131z ki, bir yabanc\u0131 elin ona uzanmas\u0131 ihtim\u00e2li bile, gayz nedir, h\u0131rs nedir, intikam nedir, kin nedir hi\u00e7 bilmiyen bu tenbel ve yorgun ruhda, beldeler y\u0131kacak, burc \u00fc b\u00e2r\u00fblar devirtecek bir ate\u015f alevliyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00f6rd\u00fcn\u00fcz m\u00fc? Pe\u00e7enizden bahsederken, ha\u015fin ad\u0131mlarla, y\u00fcksek surlar etraf\u0131nda dola\u015fan bir eski kahraman gibi s\u00f6z s\u00f6ylemeye ba\u015flad\u0131m. Belki, bunlar\u0131n hi\u00e7 birini yapm\u0131yaca\u011f\u0131m, fakat emin olunuz ki, \u015fu dakikada \u00e7ok samimiyim. Size, sizin \u00f6rt\u00fclerinize ve s\u00fcslerinize do\u011fru tevecc\u00fch edince, kendimi her \u015feye kadir farzediyorum. Tarih, men\u00e2k\u0131b-\u0131 be\u015feriyeyi dolduran en b\u00fcy\u00fck kahramanl\u0131klar, bana birer \u00e7ocuk oyunu gibi geliyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sak\u0131n onlar\u0131 \u00e7\u0131karmay\u0131n\u0131z, sak\u0131n onlar\u0131 atmay\u0131n\u0131z. Bu \u00e7irkin asr\u0131n, bu \u00e7irkin muh\u00eetin ortas\u0131nda, as\u00e2let ve zer\u00e2fete yeg\u00e2ne d\u00e2l olarak, bunlar, sade bunlar kald\u0131. \u0130nsanlar senelerden beri, insanl\u0131\u011f\u0131 terz\u00eel i\u00e7in ve cemiyetlere manzaralar\u0131n en fenas\u0131n\u0131 vermek i\u00e7in sevimsiz bir cinnetle her \u015feyi devirdiler. Bu g\u00fcr\u00fbha peyrev olmak size yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131? Ben sizi zamanlar\u0131n ve insanlar\u0131n fevkinde, onlar\u0131n haricinde biliyorum. Siz mest\u00fbr ruhlardan de\u011fil misiniz? D\u00fcnya y\u00fcz\u00fcnde tek ba\u015f\u0131na kalan ulv\u00ee bir dinin \u0130l\u00e2h\u0131, sizi bu s\u0131fatla s\u00e2ir mahl\u00fbkat aras\u0131nda m\u00fcmtaz k\u0131lmam\u0131\u015f m\u0131yd\u0131? Siz O\u2019nun halketti\u011fi cennet-\u00e2s\u00e2 \u00e2lemin meleklerisiniz. O, \u201cKitab\u201d\u0131nda sizin isminizi zikretti. O vakitten beri siz, mukaddesat mey\u00e2n\u0131na girdiniz. Art\u0131k ne h\u00e2le, ne m\u00e2z\u00eeye, ne de \u00e2t\u00eeye mensupsunuz\u2026 Yaln\u0131z unutmay\u0131n\u0131z ki, size bu mertebeye, bizim a\u015fk\u0131m\u0131z, bizim h\u00fcrmetimiz, bizim k\u0131skan\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131z is\u2019\u00e2d etti.<\/p>\n<div style=\"text-align:justify;\">\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Yakup Kadri (Karaosmano\u011flu) &#8211;\u00a0<\/em><em>Aral\u0131k, 1915<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"804\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/07\/carsaf-ve-peceye-dair\/attachment\/1525096715437\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png\" data-orig-size=\"1024,719\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1525096715437\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png?w=676\" class=\" size-full wp-image-804 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png?w=676\" alt=\"1525096715437.png\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/1525096715437.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>\n<\/div>\n<\/div>"},"thr:total":"0"}