{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Y\u00e2sin)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/26\/fikra-yasin\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/26\/fikra-yasin\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/26\/fikra-yasin\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3134",
    "updated": "2020-05-16T14:57:04Z",
    "published": "2020-07-26T09:00:45Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Hoca&#8217;n\u0131n mutad\u0131 iftardan sonra muhtasaran ak\u015fam namaz\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131p taam edermi\u015f. Bir ak\u015fam iftara \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015flar. M\u00fcrettep olarak imama tenbihat-\u0131 laz\u0131meyi vermi\u015fler. \u0130mam tecvide son derece riayetle kelimeleri uzatarak Sure-i Fatiha&#8217;y\u0131 okumu\u015f. Hoca iyice \u00f6fkelenmi\u015f. Tam Fatiha bitip de imam &#8220;Y\u00e2sin&#8221; deyince Hoca &#8220;Alimallah tahamm\u00fcl edemem; her \u015feyin bir s\u0131ras\u0131 var&#8221; diye cemaatten feragat ederek m\u00fcnferiden k\u0131lmak &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/26\/fikra-yasin\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Y\u00e2sin)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Hoca&#8217;n\u0131n mutad\u0131 iftardan sonra muhtasaran ak\u015fam namaz\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131p taam edermi\u015f. Bir ak\u015fam iftara \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015flar. M\u00fcrettep olarak imama tenbihat-\u0131 laz\u0131meyi vermi\u015fler. \u0130mam tecvide son derece riayetle kelimeleri uzatarak Sure-i Fatiha&#8217;y\u0131 okumu\u015f. Hoca iyice \u00f6fkelenmi\u015f. Tam Fatiha bitip de imam &#8220;Y\u00e2sin&#8221; deyince Hoca &#8220;Alimallah tahamm\u00fcl edemem; her \u015feyin bir s\u0131ras\u0131 var&#8221; diye cemaatten feragat ederek m\u00fcnferiden k\u0131lmak \u00fczere saftan geri \u00e7ekilmi\u015f. \u0130mam: &#8220;Ve&#8217;l-Kur&#8217;an-\u0131 Hak\u00eem&#8230; Allahu Ekber!&#8221; diye r\u00fck\u00fba e\u011filince: &#8220;Bak! Buna diyecek yok&#8221; diyerek \u00e7abucak tekrar iktida etmi\u015ftir.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3135\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/26\/fikra-yasin\/fb_img_15825684924204049\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15825684924204049.jpg\" data-orig-size=\"837,768\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"FB_IMG_15825684924204049\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15825684924204049.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15825684924204049.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3135\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15825684924204049.jpg\" alt=\"FB_IMG_15825684924204049\" width=\"837\" height=\"768\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15825684924204049.jpg 837w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15825684924204049.jpg?w=150&amp;h=138 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15825684924204049.jpg?w=300&amp;h=275 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15825684924204049.jpg?w=768&amp;h=705 768w\" sizes=\"(max-width: 837px) 100vw, 837px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}