{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Zab\u0131t (\u015eerif Abdullah)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/25\/zabit-serif-abdullah\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/25\/zabit-serif-abdullah\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/25\/zabit-serif-abdullah\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3336",
    "updated": "2020-05-23T18:37:51Z",
    "published": "2020-07-25T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Zab\u0131tlar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Osmanl\u0131 Meclisinde, Mekke Mebusu olan \u015eerif Abdullah, Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131&#8217;n\u0131n en buhranl\u0131 devrinde isyan eden Mekke Emiri \u015eerif H\u00fcseyin Pa\u015fa&#8217;n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc o\u011flu idi. M\u0131s\u0131r&#8217;a, \u0130ngilizlere en mahrem haberleri iletti\u011fi tespit edilmi\u015fti. Hadiseyi me\u015fhur Lavrens de hat\u0131ratlar\u0131nda itiraf eder. Daha sonra \u00dcrd\u00fcn Emiri oldu ve kendi vatanda\u015flar\u0131ndan bir fed\u00e2\u00ee taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. Hazin bir tesad\u00fcf, 1936&#8217;da \u0130stanbul&#8217;a &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/25\/zabit-serif-abdullah\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Zab\u0131t (\u015eerif Abdullah)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3440\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/25\/zabit-serif-abdullah\/serif-abdullah\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59ferif-abdullah.jpg\" data-orig-size=\"400,577\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"\u015ferif abdullah\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59ferif-abdullah.jpg?w=208\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59ferif-abdullah.jpg?w=400\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59ferif-abdullah.jpg?w=400\" class=\"wp-image-3440\" width=\"262\" height=\"378\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59ferif-abdullah.jpg?w=262 262w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59ferif-abdullah.jpg?w=104 104w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59ferif-abdullah.jpg?w=208 208w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c59ferif-abdullah.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 262px) 100vw, 262px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Osmanl\u0131 Meclisinde, Mekke Mebusu olan \u015eerif Abdullah, Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131&#8217;n\u0131n en buhranl\u0131 devrinde isyan eden Mekke Emiri \u015eerif H\u00fcseyin Pa\u015fa&#8217;n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc o\u011flu idi. M\u0131s\u0131r&#8217;a, \u0130ngilizlere en mahrem haberleri iletti\u011fi tespit edilmi\u015fti. Hadiseyi me\u015fhur Lavrens de hat\u0131ratlar\u0131nda itiraf eder. Daha sonra \u00dcrd\u00fcn Emiri oldu ve kendi vatanda\u015flar\u0131ndan bir fed\u00e2\u00ee taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. Hazin bir tesad\u00fcf, 1936&#8217;da \u0130stanbul&#8217;a geldi\u011fi zaman, Dolmabah\u00e7e&#8217;deki misafirli\u011fi s\u0131ras\u0131nda merasim k\u0131tas\u0131 kumandan\u0131 olan albay\u0131m\u0131z, onunla Hicaz&#8217;da sava\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Dayanamad\u0131 ve istifa etti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Cemal Kutay, Yaz\u0131lmam\u0131\u015f Tarihimiz<\/em><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}