{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Do\u011fum g\u00fcn\u00fcnden \u00f6l\u00fcme"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/04\/dogum-gununden-olume\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/04\/dogum-gununden-olume\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/04\/dogum-gununden-olume\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3150","updated":"2020-05-17T10:20:25Z","published":"2020-06-04T09:00:34Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u0130ntihar"}],"summary":{"@type":"html","$":"T\u00fcrkiye&#8217;deki olumsuzluklara isyan\u0131n\u0131 intihar ederek ortaya koyan Prof. Osman U\u00e7arer bir g\u00fcn \u00f6nce do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlam\u0131\u015ft\u0131 Bir insan d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ki, belediye k\u00f6pekleri zehirledi diye bir ay boyunca her gece y\u00fcksek sesle m\u00fczik \u00e7alarak, belediyeye k\u00f6pekleri ihbar edenleri protesto etsin&#8230; Bir insan d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ki, herkesin otomobiliyle birbirine caka satt\u0131\u011f\u0131 bir ortamda, arkada\u015flar\u0131na gururla yeti\u015ftirdi\u011fi &#8220;Bonsai&#8221; denen &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/04\/dogum-gununden-olume\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Do\u011fum g\u00fcn\u00fcnden \u00f6l\u00fcme<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkiye&#8217;deki olumsuzluklara isyan\u0131n\u0131 intihar ederek ortaya koyan Prof. Osman U\u00e7arer bir g\u00fcn \u00f6nce do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlam\u0131\u015ft\u0131<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir insan d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ki, belediye k\u00f6pekleri zehirledi diye bir ay boyunca her gece y\u00fcksek sesle m\u00fczik \u00e7alarak, belediyeye k\u00f6pekleri ihbar edenleri protesto etsin&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir insan d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ki, herkesin otomobiliyle birbirine caka satt\u0131\u011f\u0131 bir ortamda, arkada\u015flar\u0131na gururla yeti\u015ftirdi\u011fi &#8220;Bonsai&#8221; denen c\u00fcce a\u011fa\u00e7lar\u0131 g\u00f6stersin. Hayat\u0131, hayata dair her \u015feyi tutkuyla sevsin&#8230; 56 ya\u015f\u0131nda tutkuyla a\u015f\u0131k olup, &#8220;i\u00e7 denizinde sakin y\u00fczen gemileri&#8221; yaks\u0131n&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mesle\u011fi, hayat\u0131 y\u00fccelten hekimlik olsun&#8230; Ve sonra bir gece, \u00fc\u00e7 ay \u00f6nce evlendi\u011fi kad\u0131nla s\u00f6z y\u00fcz\u00fcklerini takt\u0131klar\u0131 Roma d\u00f6neminden kalma ma\u011faraya gitsin ve silah\u0131n\u0131 \u015faka\u011f\u0131na dayas\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ge\u00e7en cumartesiyi pazara ba\u011flayan gece intihar eden, Gaziantep \u00dcniversitesi \u00f6\u011fretim \u00fcyesi Prof. Dr. Osman U\u00e7arer, T\u0131p Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Yavuz Co\u015fkun&#8217;un tarif etti\u011fi gibi &#8220;\u00e7izgi d\u0131\u015f\u0131&#8221; bir insand\u0131. Bu \u00e7izgi, U\u00e7arer i\u00e7in ya\u015famla \u00f6l\u00fcm aras\u0131ndaki s\u0131n\u0131r oldu. \u00c7izginin bir taraf\u0131nda tek kur\u015fun ate\u015flendi ama di\u011fer taraf\u0131nda U\u00e7arer&#8217;in i\u00e7i yan\u0131yordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yard\u0131mc\u0131 Do\u00e7. B\u00fclent \u00c7ukurova&#8217;n\u0131n &#8220;Radikal Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc&#8221; olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 U\u00e7arer&#8217;in duyarl\u0131 ki\u015fili\u011fi, son aylar\u0131n siyasi geli\u015fmeleriyle sars\u0131l\u0131yor, entelekt\u00fcel kimli\u011fi ne kampusta ne de ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kentte kar\u015f\u0131l\u0131k buluyordu. \u00c7ukurova, &#8220;Onun gibi bir insan\u0131n bu ortamda kendisini etkin k\u0131lmas\u0131 zordu&#8221; diyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Prof. Dr. Necdet Aybast\u0131, bizi geceyar\u0131s\u0131 buluyor ve g\u00f6r\u00fc\u015fmek istedi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Osman arkeolojiden m\u00fczi\u011fe her alanda bilgi sahibiydi. Klasik Bat\u0131 M\u00fczi\u011fi dinlerdi, ama birlikte Urfa&#8217;ya s\u0131ra gecelerine de giderdik. Yo\u011fun bir ileti\u015fim i\u00e7indeydi&#8221;.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Aybast\u0131, U\u00e7arer&#8217;in evlendikten sonra kendilerinden koptu\u011funu ve bir s\u00fcredir keyif masalar\u0131nda bulu\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtiyor. Peki ya kedileri? Osman Hoca, onlar\u0131 yeni evine g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015f m\u00fcyd\u00fc?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6\u011frenci \u0130\u015fleri Daire Ba\u015fkan\u0131 olan \u00fc\u00e7 ayl\u0131k e\u015fi Nigar (Ulcay) U\u00e7arer (47) T\u0131p Fak\u00fcltesi&#8217;nin \u00f6n\u00fcndeki t\u00f6ren s\u0131ras\u0131nda e\u015finin tabutuna bakarken zorlukla ayakta duruyor. S\u00f6z y\u00fcz\u00fcklerini takt\u0131\u011f\u0131 ma\u011farada e\u015finin intihar etmesini anlayamam\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ve Nigar U\u00e7arer ge\u00e7 buldu\u011fu mutlulu\u011fu erken kaybetti\u011fini s\u00f6yledikten sonra s\u00f6zlerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Son g\u00fcn, bir hastas\u0131n\u0131 ziyaret etti. Bir\u00e7ok hastaya \u00fccretsiz bak\u0131yordu. Ancak, giderken biraz s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00f6rd\u00fcm onu&#8221;.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nigar Han\u0131m, bir g\u00fcn \u00f6nce Osman Bey&#8217;in do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131klar\u0131n\u0131, \u00f6zel oldu\u011fu i\u00e7in, ne oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamak istemedi\u011fi bir hediye verdi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Osman Bey&#8217;in Nigar Han\u0131m&#8217;a hediyesi ise, bir &#8220;Bonsai&#8221; olmu\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Bu kadar iyi bir insan\u0131 ya\u015fatamad\u0131k. Birikimini \u00fclkesi i\u00e7in kullanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayamad\u0131k.&#8221; Nigar Han\u0131m a\u015fklar\u0131n\u0131n simgesi olarak bir ladin a\u011fac\u0131 diktiklerini anlat\u0131yor: &#8220;Biz g\u00f6remeyecektik ama bu ladin 50 y\u0131l sonra b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce ondan saz \u00fcretilecek.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nigar Han\u0131m, e\u015finin ne denli duyarl\u0131 oldu\u011funu ve son g\u00fcnlerin olaylar\u0131ndan haliyle etkilendi\u011fini ifade ediyor. Nigar Han\u0131m, bir y\u0131l \u00f6nce tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7 ayl\u0131k e\u015fini, \u015fimdiden \u00f6zlemeye ba\u015flam\u0131\u015f. Lojmanda k\u00f6pek beslemek yasak oldu\u011fu i\u00e7in oyuncak k\u00f6pekler alan, a\u015fk\u0131 u\u011fruna a\u011fa\u00e7lar diken, ge\u00e7 bulunmu\u015f bir sevgiliyi kimi \u00f6zlemez ki?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Konservatuvar \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi Tuncay Kele\u015f, Osman U\u00e7arer&#8217;in son ter\u00f6r olaylar\u0131ndan \u00e7ok sars\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor ve &#8220;Daha \u00f6nce olanlar\u0131 \u015fiirle protesto ederdi&#8221; diye ekliyor. Herkes U\u00e7arer&#8217;den &#8220;kibar, nazik, duyarl\u0131&#8221; diye s\u00f6z ediyor ve onun bu d\u00fcnyan\u0131n kabal\u0131klar\u0131na dayanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurguluyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">U\u00e7arer&#8217;in \u00f6\u011frencilerinden Yasemin&#8217;le konu\u015fuyoruz. G\u00f6zya\u015flar\u0131 i\u00e7inde, &#8220;\u00c7ok iyi bir bilim adam\u0131yd\u0131 ama t\u0131p biliminden daha \u00f6nemli olan\u0131n t\u0131p ahlak\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011fretti bize&#8221; diyor.<br \/>\nU\u00e7arer&#8217;in yak\u0131n arkada\u015flar\u0131, onun \u00e7izgi d\u0131\u015f\u0131 hayat\u0131na son aylarda birka\u00e7 \u00e7izginin \u00fcst \u00fcste girdi\u011fini anlat\u0131yorlar. E\u015finin \u00fczerinde uzun s\u00fcre sustu\u011fu ve sonra birden konu\u015fmaya karar verdi\u011fi f\u0131rt\u0131nal\u0131 bir a\u015fk, arkada\u015flar\u0131n\u0131n \u00fczerinde sustu\u011fu idari sorunlar ve U\u00e7arer&#8217;in durmaks\u0131z\u0131n \u00fczerinde konu\u015ftu\u011fu \u00fclke sorunlar\u0131&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Osman U\u00e7arer bir g\u00fcn \u00f6nce do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlam\u0131\u015ft\u0131. Ertesi g\u00fcn \u0130stanbul&#8217;da ter\u00f6re 13 kurban verildi. Ve 13 Mart gecesi, \u00f6nce arabas\u0131yla 10 kilometrelik, sonra silah\u0131yla sonsuz bir yolculu\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anda ya\u011fmurla \u0131slanan Gaziantep \u00dcniversitesi Kampusu&#8217;nun kedileri, k\u00f6pekleri \u00f6ks\u00fcz. Her sabah onlar\u0131 besleyen insan art\u0131k yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">U\u00e7arer&#8217;in kampus bah\u00e7esine dikti\u011fi a\u011fa\u00e7lar ya\u011fmurdan besleniyor. Nigar Han\u0131m ise, &#8220;Ge\u00e7 bulup erken kaybetti\u011fi&#8221; e\u015finin cenazesine elinde k\u00fc\u00e7\u00fck bir filizle geliyor.<\/p>\n<p>Prof. Dr. Osman U\u00e7arer&#8217;in s\u00f6z y\u00fcz\u00fcklerini intihar etti\u011fi ma\u011farada takt\u0131\u011f\u0131 e\u015fi Nigar Ulcay da, U\u00e7arer gibi \u015fiir yaz\u0131yordu. &#8220;Masal\u0131n Orta Yerinden&#8221; adl\u0131 bas\u0131lm\u0131\u015f bir kitab\u0131 bulunan Nigar U\u00e7arer&#8217;in iki \u015fiiri, sanki ba\u015f\u0131na gelecekleri \u00f6nceden g\u00f6rm\u00fc\u015f gibi bir izlenim veriyor.<\/p>\n<p><strong>Ba\u015faramad\u0131k<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir olmaya yetecek kadar sevdik \/ G\u00fcne\u015f \u015fahidimiz olacakt\u0131 \/ Y\u0131ld\u0131zlar davetlimiz \/ Denizler i\u00e7kimiz olacakt\u0131 \/ Da\u011flar pastam\u0131z \/ G\u00f6\u011f\u00fc denizi yaratan Tanr\u0131 huzurunda \/ S\u00f6z vermi\u015ftik \/ Ba\u015faramad\u0131k!<\/p>\n<p>A\u011flad\u0131\u011f\u0131m\u0131 kimse g\u00f6rmedi \/ Kimse bilmedi kahroldu\u011fumu \/ Yoklu\u011funu \u00f6yle vakur \/ \u00d6yle onurla ya\u015fad\u0131m ki, \/ Bu sevda ancak b\u00f6ylesi erdeme lay\u0131kt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><a href=\"https:\/\/www.milliyet.com.tr\/the-others\/dogum-gununden-olume-5254432\">Ahmet Tulgar, Mehmet Ta\u015f\u00e7\u0131o\u011flu &#8211; Gaziantep<\/a><br \/>\n16.03.1999<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3153\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/04\/dogum-gununden-olume\/osman-ucarer_1841206_m\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-uc3a7arer_1841206_m.jpg\" data-orig-size=\"566,596\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"osman-u\u00e7arer_1841206_m\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-uc3a7arer_1841206_m.jpg?w=285\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-uc3a7arer_1841206_m.jpg?w=566\" class=\"alignnone  wp-image-3153\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-uc3a7arer_1841206_m.jpg\" alt=\"osman-u\u00e7arer_1841206_m\" width=\"700\" height=\"737\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-uc3a7arer_1841206_m.jpg 566w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-uc3a7arer_1841206_m.jpg?w=142&amp;h=150 142w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-uc3a7arer_1841206_m.jpg?w=285&amp;h=300 285w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}