{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ezan ve Kur&#8217;an"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/ezan-ve-kuran\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/ezan-ve-kuran\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/ezan-ve-kuran\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2436",
    "updated": "2020-05-25T13:31:31Z",
    "published": "2020-06-09T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Bir\u00e7ok g\u00fcnlerimi Ziya G\u00f6kalp ile konu\u015farak ge\u00e7irdim. Diyarbak\u0131r\u2019\u0131n bir harika olan bu o\u011flu konu\u015ftu\u011fu zaman istikbalin muhayyel b\u00fcnyan\u0131n\u0131 kuran dev gibi bir mimara benzerdi; ilk M\u00fcsl\u00fcmanlar gibi m\u00fctedeyyin ilk T\u00fcrkler gibi bani idi. Maziyi arkas\u0131na \u00e7evirmi\u015f sabit bir bak\u0131\u015fla yaln\u0131z istikbale bakard\u0131. Maziye kar\u015f\u0131 da\u00fcss\u0131lam\u0131 hararetle s\u00f6yledi\u011fim bir g\u00fcn dedi ki: Harabisin harabati de\u011filsin G\u00f6z\u00fcn &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/ezan-ve-kuran\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ezan ve Kur&#8217;an<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Bir\u00e7ok g\u00fcnlerimi Ziya G\u00f6kalp ile konu\u015farak ge\u00e7irdim. Diyarbak\u0131r\u2019\u0131n bir harika olan bu o\u011flu konu\u015ftu\u011fu zaman istikbalin muhayyel b\u00fcnyan\u0131n\u0131 kuran dev gibi bir mimara benzerdi; ilk M\u00fcsl\u00fcmanlar gibi m\u00fctedeyyin ilk T\u00fcrkler gibi bani idi. Maziyi arkas\u0131na \u00e7evirmi\u015f sabit bir bak\u0131\u015fla yaln\u0131z istikbale bakard\u0131. Maziye kar\u015f\u0131 da\u00fcss\u0131lam\u0131 hararetle s\u00f6yledi\u011fim bir g\u00fcn dedi ki:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Harabisin harabati de\u011filsin<img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2437\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/ezan-ve-kuran\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486.jpg\" data-orig-size=\"1401,1046\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"4b3020b886f39c19268657614c5e9486\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-2437 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486.jpg\" alt=\"4b3020b886f39c19268657614c5e9486\" width=\"352\" height=\"263\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486.jpg?w=352&amp;h=263 352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486.jpg?w=704&amp;h=526 704w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486.jpg?w=150&amp;h=112 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4b3020b886f39c19268657614c5e9486.jpg?w=300&amp;h=224 300w\" sizes=\"(max-width: 352px) 100vw, 352px\"><br \/>\nG\u00f6z\u00fcn mazidedir ati de\u011filsin<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben de mazinin kula\u011f\u0131ma f\u0131s\u0131ldad\u0131\u011f\u0131 bir ses ile cevap verdim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Ne harabi ne harabatiyim<br \/>\nK\u00f6k\u00fc mazide olan atiyim.<\/p>\n<p>dedim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir cevaptan ba\u015fka bir manas\u0131 olmayan bu s\u00f6zde sonralar\u0131 hissettim ki, k\u00fc\u00e7\u00fck bir hakikat varm\u0131\u015f. M\u00fctarekeden sonra maziye kar\u015f\u0131 da\u00fcss\u0131lam artt\u0131. Kendimi avutmak i\u00e7in tek ba\u015f\u0131ma \u0130stanbul\u2019da geziniyordum. Bu \u015fehirde ge\u00e7en be\u015f as\u0131rl\u0131k hayat\u0131m\u0131z\u0131n safhalar\u0131n\u0131 birer birer hissettikten sonra g\u00f6nl\u00fcm bir merhalede tevakkuf etti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fatih\u2019in Edirne\u2019den \u0130stanbul \u00fczerine y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc 857 senesinin bahar\u0131n\u0131 hissettim. Edirne\u2019den \u0130stanbul \u00fczerine o y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f; yirmi iki ya\u015f\u0131nda bir \u00e7ocuk olan o Fatih; Kostantiniyye fethine dair bir hadisin m\u00fcjdesini hisseden o asker; tarihin en b\u00fcy\u00fck fasl\u0131n\u0131 a\u00e7maya gelmi\u015f olan o ejder gibi toplar Gelibolu\u2019dan gelen o binbir yelkenli, beyaz donanma; h\u00e2s\u0131l\u0131 o safha kalbimde canland\u0131. Elli yedi g\u00fcn s\u00fcren muhasaradan ihtiyar Ak\u015femsettin\u2019in kocam\u0131\u015f bir kartal gibi kollar\u0131n\u0131 a\u00e7arak top g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcne kar\u0131\u015fm\u0131\u015f bir sesle: \u201cYa m\u00fcfettiha\u2019l-ebvab!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 tepelerden surlara bakt\u0131m. \u0130htiyar Karaca Bey\u2019in Rumeli askerlerini y\u0131ld\u0131r\u0131m gibi bo\u015faltarak k\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Edirnekap\u0131 ve Tekfur Saray\u0131 bur\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde oturdum. Za\u011fanos Pa\u015fa\u2019n\u0131n elli yedi g\u00fcn T\u00fcrk hamlesiyle y\u0131kma\u011fa \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 E\u011fri Kap\u0131 ve Hali\u00e7 kulelerini gezindim. Yedikule\u2019den Ey\u00fcp\u2019e kadar, Topkap\u0131\u2019dan Edirne\u2019ye kadar, T\u00fcrk ordular\u0131n\u0131n bir sel gibi ta\u015ft\u0131\u011f\u0131 uzun yolda y\u00fcr\u00fcd\u00fcm. Topkap\u0131\u2019dan Edirnekap\u0131\u2019ya kadar giden b\u00fcy\u00fck surun orta kap\u0131s\u0131ndan \u015fehre girdim. Rumi May\u0131s\u0131n yirmi dokuzuncu Sal\u0131 sabah\u0131 \u015fafak s\u00f6kerken, fetih askeri ilk defa buradan girmi\u015ftiler. O \u015fafak vaktini, m\u00fcthi\u015f mah\u015feri 857 seneden beri \u0130slam\u2019\u0131n muntaz\u0131r oldu\u011fu o sabah\u0131, o b\u00fcy\u00fck saatleri, o co\u015fkunlu\u011fu, o sevinci b\u00fct\u00fcn kalbimle hissettim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fatih\u2019in b\u00fcy\u00fck tabutunun cephesinde duran destar\u0131, Bellini\u2019nin me\u015fhur resmi kadar canl\u0131 bir tasvirin vehmini veriyordu. Fakat bu g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm r\u00fcya maizdi. Bir g\u00fcn Ayasofya minaresinden ezan okundu\u011funu i\u015fittim. 857 senesinin o sabah\u0131ndan beri as\u0131rlarca g\u00fcnde be\u015f defa okunmu\u015f olan bu ezan, hal-i v\u00e2ki\u2019di. Bu ezan\u0131 dinlerken Fatih\u2019i as\u0131l manas\u0131yla ilk defa idrak ettim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yine bir g\u00fcn padi\u015fah\u0131m\u0131z\u0131n Topkap\u0131 Saray\u0131\u2019nda Revan K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019n\u00fc ziyaret ediyordum; uzaktan Kur\u2019an okunuyordu, yava\u015f yava\u015f sese do\u011fru yakla\u015f\u0131rken nereden geldi\u011fini ziyaretimde rehber olan zata sordum. Dedi ki: \u201cH\u0131rka-i Saadet Dairesi\u2019nden geliyor.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peygamber Efendimiz\u2019in h\u0131rkas\u0131n\u0131 saklad\u0131\u011f\u0131m\u0131z cennet gibi ye\u015fil bir odan\u0131n T\u00fcrkk\u00e2ri penceresi \u00f6n\u00fcnde durduk. \u0130\u00e7erde iki haf\u0131z vard\u0131. Biri ellerini kavu\u015fturmu\u015f g\u00f6zlerini yummu\u015f oturuyordu, di\u011feri diz \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f, m\u00fcsterih ve y\u00fcksek bir sesle okuyordu, rehberime sordum: H\u0131rka-i Saadet \u00f6n\u00fcnde Kur\u2019an ne zaman okunur? Dedi ki: \u201cD\u00f6rt as\u0131rdan beri her saat! Geceli g\u00fcnd\u00fczl\u00fc.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yavuz Sultan Selim\u2019in H\u0131rka-i Saadeti M\u0131s\u0131r\u2019dan getirip bu odadaki mevkiine koydu\u011fundan beri k\u0131rk haf\u0131z n\u00f6betle Kur\u2019an okur. T\u00fcrk tarihinde bir dakika bile buradaki Kur\u2019an sesi kesilmemi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Gezintilerimde bir hakikat ke\u015ffettim. Bu devletin iki manevi temeli vard\u0131r: Fatih\u2019in Ayasofya minaresinden okuttu\u011fu ezan ki h\u00e2l\u00e2 okunuyor! Selim\u2019in H\u0131rka-i Saadet \u00f6n\u00fcnde okuttu\u011fu Kur\u2019an ki h\u00e2l\u00e2 okunuyor!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Eski\u015fehir, Afyonkarahisar\u2019\u0131n, Kars\u2019\u0131n gen\u00e7 askerleri siz bu kadar g\u00fczel iki \u015fey i\u00e7in d\u00f6\u011f\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fcz!<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Yahya Kemal<br \/>\nTevhid-i Efk\u00e2r, 30 Mart 1922<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2439\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/ezan-ve-kuran\/d5gd0-xxkaawbn4\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg\" data-orig-size=\"1200,967\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"D5gd0-xXkAAWbN4\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2439\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg\" alt=\"D5gd0-xXkAAWbN4\" width=\"1200\" height=\"967\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg 1200w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg?w=150&amp;h=121 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg?w=300&amp;h=242 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg?w=768&amp;h=619 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/d5gd0-xxkaawbn4.jpg?w=1024&amp;h=825 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\"><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/268095f75367937f0991fab2be9558f7?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "Islaholamamis",
                "dateTime": "2020-06-09T13:41:16+03:00",
                "commentBody": "Ayasofya\u2019da ezan sesi duyulmuyor san\u0131r\u0131m ha\u00e7 dikilmi\u015f minbere",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}