{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Saat 11)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/07\/fikra-saat-11\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/07\/fikra-saat-11\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/07\/fikra-saat-11\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2836",
    "updated": "2020-05-13T12:51:35Z",
    "published": "2020-06-07T09:00:59Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Herzevekilin biri bir yaz ramazan\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 11&#8217;de yani iftara az bir zaman kala Nasreddin Hoca&#8217;ya e\u011flenmek kast\u0131yla saat ka\u00e7 diye sormu\u015f. Herifin kendisiyle e\u011flenmeye bu suali etti\u011fini bilen Hoca sakince cevaplam\u0131\u015f: &#8211; Topu topu bir saat var. &#8211; Onu sormad\u0131m efendim saat ka\u00e7a geldi demek istedim. &#8211; K\u00f6ste\u011fiyle tellaliyesiyle y\u00fcz seksen iki ak\u00e7e ve &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/07\/fikra-saat-11\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Saat 11)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Herzevekilin biri bir yaz ramazan\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 11&#8217;de yani iftara az bir zaman kala Nasreddin Hoca&#8217;ya e\u011flenmek kast\u0131yla saat ka\u00e7 diye sormu\u015f. Herifin kendisiyle e\u011flenmeye bu suali etti\u011fini bilen Hoca sakince cevaplam\u0131\u015f:<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; Topu topu bir saat var.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; Onu sormad\u0131m efendim saat ka\u00e7a geldi demek istedim.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; K\u00f6ste\u011fiyle tellaliyesiyle y\u00fcz seksen iki ak\u00e7e ve iki paraya geldi.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; Fes\u00fcphanallah, onu sormuyorum. Ak\u015fama ne var ak\u015fama?<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; Bize iftara m\u0131 geleceksin tam s\u0131ras\u0131! Sayay\u0131m: \u00c2l\u00e2 arpa ekme\u011fi, taze so\u011fan, kavun, h\u0131yar, belki bir de bulgur pilav\u0131.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; Onu sormad\u0131m yahu ne zamanday\u0131z?<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; Tam orta yaz. S\u0131caklar\u0131n ye\u011finlik devri.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Herif bakm\u0131\u015f Hoca kendisini alaya almakta, bu kez ba\u011f\u0131rarak:<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; Be adam zaman ne zaman onu soruyorum ben.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Hoca ayn\u0131 s\u00fckunetle cevaplam\u0131\u015f:<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">&#8211; A evlat bunu bilmeyecek ne var, \u00c2hir Zaman.<\/p>\n<p dir=\"auto\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3074\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/07\/fikra-saat-11\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a-3\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg\" data-orig-size=\"640,390\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg?w=640\" class=\"alignnone  wp-image-3074\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg\" alt=\"ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a\" width=\"696\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg 640w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg?w=150&amp;h=91 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg?w=300&amp;h=183 300w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}