{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (9. Hafta)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/gece-icin-sarkilar-9-hafta\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/gece-icin-sarkilar-9-hafta\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/gece-icin-sarkilar-9-hafta\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1864",
    "updated": "2020-04-18T14:55:33Z",
    "published": "2020-06-03T19:00:39Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Keyifli dinlemeler. Sahibi Geldi &#8211; Cem Karaca \u0130\u00e7imden \u015fu zalim \u015f\u00fcpheyi kald\u0131r &#8211; Perihan Alt\u0131nda\u011f Holocaust &#8211; Big Star Parabola &#8211; Tool Specialist &#8211; Sage Francis Hat\u0131ralar &#8211; Selahattin P\u0131nar Demedim mi &#8211; \u00d6zer \u00d6zel Elh\u00e2n ile bir a\u015fk\u0131 terenn\u00fcm ediyorken &#8211; Muzaffer Birtan Yakut mine z\u00fcmr\u00fct bana birdir kayalarla &#8211; Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur Gezerken ya\u011fmurda &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/gece-icin-sarkilar-9-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (9.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n<ol>\n<li><em>Sahibi Geldi<\/em> &#8211; Cem Karaca<\/li>\n<li><em>\u0130\u00e7imden \u015fu zalim \u015f\u00fcpheyi kald\u0131r<\/em> &#8211; Perihan Alt\u0131nda\u011f<\/li>\n<li><em>Holocaust<\/em> &#8211; Big Star<\/li>\n<li><em>Parabola<\/em> &#8211; Tool<\/li>\n<li><em>Specialist<\/em> &#8211; Sage Francis<\/li>\n<li><em>Hat\u0131ralar<\/em> &#8211; Selahattin P\u0131nar<\/li>\n<li><em>Demedim mi<\/em> &#8211; \u00d6zer \u00d6zel<\/li>\n<li><em>Elh\u00e2n ile bir a\u015fk\u0131 terenn\u00fcm ediyorken<\/em> &#8211; Muzaffer Birtan<\/li>\n<li><em>Yakut mine z\u00fcmr\u00fct bana birdir kayalarla<\/em> &#8211; Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur<\/li>\n<li><em>Gezerken ya\u011fmurda r\u00fczg\u00e2rda karda<\/em> &#8211; Nezih Uzel<\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1882\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/gece-icin-sarkilar-9-hafta\/dostoyevski-insanciklar-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dostoyevski-c4b0nsancc4b1klar-1-e1586105737771.jpg\" data-orig-size=\"640,293\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Dostoyevski\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dostoyevski-c4b0nsancc4b1klar-1-e1586105737771.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dostoyevski-c4b0nsancc4b1klar-1-e1586105737771.jpg?w=640\" class=\"alignnone  wp-image-1882\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dostoyevski-c4b0nsancc4b1klar-1-e1586105737771.jpg\" alt=\"Dostoyevski\" width=\"697\" height=\"319\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dostoyevski-c4b0nsancc4b1klar-1-e1586105737771.jpg 640w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dostoyevski-c4b0nsancc4b1klar-1-e1586105737771.jpg?w=150&amp;h=69 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/dostoyevski-c4b0nsancc4b1klar-1-e1586105737771.jpg?w=300&amp;h=137 300w\" sizes=\"(max-width: 697px) 100vw, 697px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}