{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "KVL Blogu yahut Blo\u011fu"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/kvl-blogu-yahut-blogu\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/kvl-blogu-yahut-blogu\/#comments",
            "@thr:count": "2"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/09\/kvl-blogu-yahut-blogu\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "2"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3905",
    "updated": "2020-06-09T15:37:13Z",
    "published": "2020-06-09T15:37:13Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Duyurular"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Her pazar &#8211; Bir f\u0131kraHer pazartesi &#8211; Bir terc\u00fcmeHer sal\u0131 &#8211; Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle yaftas\u0131 alt\u0131nda muhtelif metinlerHer \u00e7ar\u015famba &#8211; M\u00fbs\u0131k\u00ee eser tavsiyeleriHer per\u015fembe &#8211; \u0130ntihar yaftas\u0131 alt\u0131nda muhtelif metinler yahut bir \u015fiirHer cuma &#8211; Bir \u015fiir yahut bir hik\u00e2yeHer cumartesi &#8211; Bir zab\u0131t"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Her pazar &#8211; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/tag\/fikralar\/\">Bir f\u0131kra<\/a><br>Her pazartesi &#8211; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/category\/terceme\/\">Bir terc\u00fcme<\/a><br>Her sal\u0131 &#8211; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/tag\/dendikce-turk-diliyle\/\"><em>Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle<\/em> yaftas\u0131 alt\u0131nda muhtelif metinler<\/a><br>Her \u00e7ar\u015famba &#8211; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/category\/musiki\/\">M\u00fbs\u0131k\u00ee eser tavsiyeleri<\/a><br>Her per\u015fembe &#8211; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/category\/intihar\/\"><em>\u0130ntihar<\/em> yaftas\u0131 alt\u0131nda muhtelif metinler<\/a> yahut <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/category\/siirler\/\">bir \u015fiir<\/a><br>Her cuma &#8211; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/category\/siirler\/\">Bir \u015fiir<\/a> yahut <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/tag\/hikayeler\/\">bir hik\u00e2ye<\/a><br>Her cumartesi &#8211; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/tag\/zabitlar\/\">Bir zab\u0131t<\/a><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"28\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1-jpg\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg\" data-orig-size=\"1280,1379\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg?w=278\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg?w=950\" alt=\"\" class=\"wp-image-28\" width=\"663\" height=\"713\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg?w=663 663w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg?w=139 139w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg?w=278 278w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/05\/cropped-kc4b1zc4b1l-sancak1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "2",
    "comments": {
        "commentCount": "2",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/92f6642a7a9840ee06d3e038efd7140c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "hasan",
                "dateTime": "2020-06-12T12:38:58+03:00",
                "commentBody": "8 y\u0131ll\u0131k hapis cezam\u0131 yatmak i\u00e7in teslim olaca\u011f\u0131m birka\u00e7 g\u00fcn sonra. en \u00e7okta bu madeni \u00f6zleyece\u011fim. size ne kadar te\u015fekk\u00fcr etsem az. perde \u00fcst\u00fcne perde kalkt\u0131 g\u00f6zlerimin \u00f6n\u00fcnden. d\u00fc\u015f\u00fcnce d\u00fcnyas\u0131n\u0131n zenginli\u011fini tatt\u0131m. yeni \u015feyler ke\u015ffettim. var olun. g\u00f6r\u00fc\u015fmez \u00fczere&#8230;",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}