{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00c2lim 1, Amiri Baraka"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/08\/alim-i\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/08\/alim-i\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/08\/alim-i\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2337",
    "updated": "2020-06-09T14:14:18Z",
    "published": "2020-06-08T13:14:59Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Terceme"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00c2L\u0130M 1, Amiri Baraka MAL\u00dbMAT (Kimseler Bilmiyor Ba\u015f\u0131mdaki Bel\u00e2y\u0131) Trad.* Kendini hi\u00e7 kay\u0131p ve kendi dilinde bile konu\u015fmana izin vermeyen heykellerini ve enstr\u00fcmanlar\u0131n\u0131 yok eden, um bum ba buumunu yasaklayan d\u00fc\u015fmanlar taraf\u0131ndan ku\u015fat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n bir yerde buldun mu, \u00f6yleyse ba\u015f\u0131n bel\u00e2da ciddi bir bel\u00e2 yasaklad\u0131lar um bum ba buumunu ba\u015f\u0131n ciddi mi ciddi bir bel\u00e2da \u00d6f! &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/08\/alim-i\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u00c2lim 1, Amiri&#160;Baraka<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u00c2L\u0130M 1, Amiri Baraka<\/p>\n<p>MAL\u00dbMAT (Kimseler Bilmiyor<br \/>\nBa\u015f\u0131mdaki Bel\u00e2y\u0131)<br \/>\nTrad.*<\/p>\n<p>Kendini hi\u00e7<br \/>\nkay\u0131p ve<br \/>\nkendi dilinde bile konu\u015fmana<br \/>\nizin vermeyen<br \/>\nheykellerini ve enstr\u00fcmanlar\u0131n\u0131<br \/>\nyok eden, um bum ba buumunu<br \/>\nyasaklayan<br \/>\nd\u00fc\u015fmanlar taraf\u0131ndan<br \/>\nku\u015fat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n bir yerde<br \/>\nbuldun mu,<br \/>\n\u00f6yleyse ba\u015f\u0131n bel\u00e2da<br \/>\nciddi bir bel\u00e2<br \/>\nyasaklad\u0131lar<br \/>\num bum ba buumunu<br \/>\nba\u015f\u0131n ciddi mi ciddi bir<br \/>\nbel\u00e2da<\/p>\n<p>\u00d6f!<\/p>\n<p>herhalde birka\u00e7 asr\u0131n\u0131 alacak<br \/>\nbel\u00e2y\u0131 def<br \/>\netmek!<\/p>\n<p>* <em>Trad.<\/em> <em>Traditional Jazz music<\/em><\/p>\n<p>WISE I<\/p>\n<p>WHY\u2019s (Nobody Know<br \/>\nThe Trouble I Seen)<br \/>\nTrad.<\/p>\n<p>If you ever find<br \/>\nyourself, some where<br \/>\nlost and surrounded<br \/>\nby enemies<br \/>\nwho won\u2019t let you<br \/>\nspeak in your own language<br \/>\nwho destroy your statues<br \/>\n&amp; instruments, who ban<br \/>\nyour\u00a0oom boom ba boom<br \/>\nthen you are in trouble<br \/>\ndeep trouble<br \/>\nthey ban your<br \/>\noom boom ba boom<br \/>\nyou in deep deep<br \/>\ntrouble<\/p>\n<p>humph!<\/p>\n<p>probably take you several hundred years<br \/>\nto get<br \/>\nout!<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}