{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Bedri Rahmi Ey\u00fcbo\u011flu"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/21\/bedri-rahmi-eyuboglu\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/21\/bedri-rahmi-eyuboglu\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/21\/bedri-rahmi-eyuboglu\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=812",
    "updated": "2018-09-21T19:30:38Z",
    "published": "2018-09-21T19:30:38Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "B\u0130R YAZ GE\u00c7T\u0130 Bir yaz ge\u00e7ti Tozu dumana katarak Kavun karpuz y\u00fckl\u00fc Bir yaz ge\u00e7ti. B\u00fct\u00fcn i\u015ftihalar tetikteydi A\u011fa\u00e7lar kolum kanad\u0131m kadar benim Deniz anam babam kadar iyiydi Bir yaz ge\u00e7ti yan\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131zdan Di\u015fimizden t\u0131rna\u011f\u0131m\u0131zdan Al\u0131 al moru mor Nefes nefese bir yaz ge\u00e7ti"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<div align=\"left\">\n<p dir=\"ltr\">B\u0130R YAZ GE\u00c7T\u0130<\/p>\n<\/div>\n<p dir=\"ltr\">Bir yaz ge\u00e7ti<br \/>\nTozu dumana katarak<br \/>\nKavun karpuz y\u00fckl\u00fc<br \/>\nBir yaz ge\u00e7ti.<br \/>\nB\u00fct\u00fcn i\u015ftihalar tetikteydi<br \/>\nA\u011fa\u00e7lar kolum kanad\u0131m kadar benim<br \/>\nDeniz anam babam kadar iyiydi<\/p>\n<p>Bir yaz ge\u00e7ti yan\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131zdan<br \/>\nDi\u015fimizden t\u0131rna\u011f\u0131m\u0131zdan<br \/>\nAl\u0131 al moru mor<br \/>\nNefes nefese bir yaz ge\u00e7ti<\/p>\n<div align=\"left\">\n<p dir=\"ltr\"><img data-attachment-id=\"814\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/21\/bedri-rahmi-eyuboglu\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg\" data-orig-size=\"870,1200\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg?w=218\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg?w=676\" class=\" size-full wp-image-814 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg?w=676\" alt=\"99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg?w=109 109w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg?w=218 218w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/99f8d40f-1132-414e-9c2d-95d89f69c4e4.jpg 870w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>\n<\/div>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}