{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Cehennem Yurdu: Hira (Roman)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/04\/06\/cehennem-yurdu-hira-roman\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/04\/06\/cehennem-yurdu-hira-roman\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/04\/06\/cehennem-yurdu-hira-roman\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=895",
    "updated": "2020-04-08T15:38:18Z",
    "published": "2019-04-06T16:23:29Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Duyurular"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Cehennem Yurdu: Hira (Roman)"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Merhaba, Bu cumadan (12 Nisan 2019) itibaren her cuma, blog(k)da &#8216;Cehennem Yurdu: Hira&#8216; isminde bir roman ne\u015fredece\u011fiz. Roman, L. taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015f olup, her hakk\u0131 mahfuzdur. \u015eimdilik, 21 hafta s\u00fcrecek olan bu roman\u0131, her cuma buradan takip edebilirsiniz. Ho\u015f\u00e7a kal\u0131n."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Merhaba,<\/p>\n<p>Bu cumadan (12 Nisan 2019) itibaren her cuma, blog(k)da &#8216;<em>Cehennem Yurdu: Hira<\/em>&#8216; isminde bir roman ne\u015fredece\u011fiz. Roman, L. taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015f olup, her hakk\u0131 mahfuzdur. \u015eimdilik, 21 hafta s\u00fcrecek olan bu roman\u0131, her cuma buradan takip edebilirsiniz.<\/p>\n<p>Ho\u015f\u00e7a kal\u0131n.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"896\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/04\/06\/cehennem-yurdu-hira-roman\/hirra\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/03\/hirra.jpg\" data-orig-size=\"492,767\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1471688958&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"hirra.jpg\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/03\/hirra.jpg?w=192\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/03\/hirra.jpg?w=492\" class=\"wp-image-896 size-full aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/03\/hirra.jpg?w=676\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/03\/hirra.jpg 492w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/03\/hirra.jpg?w=96 96w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2019\/03\/hirra.jpg?w=192 192w\" sizes=\"(max-width: 492px) 100vw, 492px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/8b042671c4dad5a6fff9cd62c701b84c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "merve",
                "dateTime": "2021-01-12T23:34:34+03:00",
                "commentBody": "bu kitab\u0131 kim yazd\u0131 ya \u00e7ok k\u00f6t\u00fc",
                "commentLikeCount": "1"
            }
        ]
    }
}