{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "devletli nesnedir a\u015fk"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/10\/30\/devletli-nesnedir-ask-2018-yeni-album\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/10\/30\/devletli-nesnedir-ask-2018-yeni-album\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/10\/30\/devletli-nesnedir-ask-2018-yeni-album\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=848",
    "updated": "2018-10-30T07:46:51Z",
    "published": "2018-10-30T07:28:09Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Duyurular"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Birinci Bap: Biraz da Siz \u015eair Olun 01- Biraz da Siz \u015eair Olun 02- Tiren 03- Garip Ku\u015f 04- Ald\u0131r\u0131\u015f Ediyorum 05- H\u00fckm\u00fcnden Sual 06- Ya\u015fayanlar 07- \u00c7ocuksun ve Sol Elin \u015ei\u015fmi\u015f 08- Da\u011f Evi 09- Olacak Olana A\u011f\u0131t 10- Sahibim De\u011filim 11- Han\u00e7eremde Bir Nefes \u0130kinci Bap: Konu\u015fmay\u0131 \u00d6zl\u00fcyoruz 12- Bir Diyece\u011fimiz Var, Konu\u015fmay\u0131 &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/10\/30\/devletli-nesnedir-ask-2018-yeni-album\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">devletli nesnedir a\u015fk<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><img data-attachment-id=\"849\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/10\/30\/devletli-nesnedir-ask-2018-yeni-album\/dnaonkapak\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dnac3b6nkapak.jpg\" data-orig-size=\"527,527\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1540705373&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"DNA\u00d6NKAPAK\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dnac3b6nkapak.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dnac3b6nkapak.jpg?w=527\" class=\"alignnone size-full wp-image-849\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dnac3b6nkapak.jpg?w=676\" alt=\"DNA\u00d6NKAPAK\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dnac3b6nkapak.jpg 527w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dnac3b6nkapak.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dnac3b6nkapak.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 527px) 100vw, 527px\"   \/><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"851\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/10\/30\/devletli-nesnedir-ask-2018-yeni-album\/dna-arka-kapak\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dna-arka-kapak.jpg\" data-orig-size=\"527,527\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1540705324&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"dna arka kapak\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dna-arka-kapak.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dna-arka-kapak.jpg?w=527\" class=\"alignnone size-full wp-image-851\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dna-arka-kapak.jpg?w=676\" alt=\"dna arka kapak\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dna-arka-kapak.jpg 527w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dna-arka-kapak.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/10\/dna-arka-kapak.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 527px) 100vw, 527px\"   \/><\/p>\n<p>Birinci Bap: Biraz da Siz \u015eair Olun<br \/>\n01- Biraz da Siz \u015eair Olun<br \/>\n02- Tiren<br \/>\n03- Garip Ku\u015f<br \/>\n04- Ald\u0131r\u0131\u015f Ediyorum<br \/>\n05- H\u00fckm\u00fcnden Sual<br \/>\n06- Ya\u015fayanlar<br \/>\n07- \u00c7ocuksun ve Sol Elin \u015ei\u015fmi\u015f<br \/>\n08- Da\u011f Evi<br \/>\n09- Olacak Olana A\u011f\u0131t<br \/>\n10- Sahibim De\u011filim<br \/>\n11- Han\u00e7eremde Bir Nefes<\/p>\n<p>\u0130kinci Bap: Konu\u015fmay\u0131 \u00d6zl\u00fcyoruz<br \/>\n12- Bir Diyece\u011fimiz Var, Konu\u015fmay\u0131 \u00d6zl\u00fcyoruz<\/p>\n<p>\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Bap: Dert mi Bize \u00d6\u00e7 Dert Olmaz m\u0131<br \/>\n13- Dert mi Bize \u00d6\u00e7 Dert Olmaz m\u0131<br \/>\n14- M\u00fcnacaat<br \/>\n15- Naat<br \/>\n16- D\u00fcnyan\u0131n Geri Kalan\u0131na<br \/>\n17- Susmak<br \/>\n18- Cenazene Ge\u00e7 Kalma yahut Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n Hayat\u0131n Yas\u0131n\u0131 Tutma<br \/>\n19- Neme Yetmez<br \/>\n20- \u0130syan<br \/>\n21- \u015eeytan Olmal\u0131<br \/>\n22- Kapanan G\u00f6z Tekrar A\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda<\/p>\n<p>Altyap\u0131 ve Prod\u00fcksiyon: kvl<\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/e1f8ceefdd9332b86f6d2bdf996d590f?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "muhammetenesdogan",
                "dateTime": "2020-08-01T22:59:57+03:00",
                "commentBody": "g\u00fczel eserleriniz var, her seferinde farkli hisler uyand\u0131r\u0131yor, son zamanlarda naat adl\u0131 eserinize ba\u011flanm\u0131\u015f durumday\u0131m, sizden naat par\u00e7as\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki fon m\u00fczi\u011fi rica edebilir miyim?",
                "commentLikeCount": "1"
            }
        ]
    }
}