{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/14\/umid-yazilari\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/14\/umid-yazilari\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/09\/14\/umid-yazilari\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=810","updated":"2020-04-08T15:30:21Z","published":"2018-09-14T20:15:08Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"}],"summary":{"@type":"html","$":"Cuma g\u00fcnleri bu blog(k)da yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131n\u0131 bir araya getirdik. 11 yaz\u0131dan m\u00fcte\u015fekkil bu kitab\u0131 dilerseniz buradan indirebilir, \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilirsiniz."},"content":{"@type":"html","$":"<p>Cuma g\u00fcnleri bu blog(k)da yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131n\u0131 bir araya getirdik. 11 yaz\u0131dan m\u00fcte\u015fekkil bu kitab\u0131 dilerseniz <a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/1WWi2lYw014cdA\">buradan<\/a> indirebilir, \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilirsiniz.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1460\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/kulliyat\/uykapak\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg\" data-orig-size=\"2154,1534\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1533151228&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"\u00fcykapak\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1460\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=676\" alt=\"\u00fcykapak\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/c3bcykapak.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}