{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (K\u0131z\u0131lderili Reis)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/07\/fikra\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/07\/fikra\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/07\/fikra\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2644","updated":"2020-05-03T19:34:46Z","published":"2020-05-07T09:00:59Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"HARVARDLI KIZILDER\u0130L\u0130 RE\u0130S\u0130 VE METEOROLOJ\u0130 K\u0131z\u0131lderili reisi, o\u011flunu Harvard \u00dcniversitesine g\u00f6ndermeye karar verir. O\u011flu gayet ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde Harvard&#8217;\u0131 bitirir ve d\u00f6ner. O\u011fluyla gurur duyan kabile reisi, o\u011fluna kendisi sa\u011f olmas\u0131na ra\u011fmen kabileyi daha ileri g\u00f6t\u00fcrece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek o\u011flunun kabilenin ba\u015f\u0131na ge\u00e7mesini emreder. Kabilenin ba\u015f\u0131na ge\u00e7en Harvardl\u0131 yeni Reis ba\u015flar \u00e7al\u0131\u015fmaya. Kabile hakk\u0131nda bilimsel analizler yapar, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/07\/fikra\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (K\u0131z\u0131lderili Reis)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>HARVARDLI KIZILDER\u0130L\u0130 RE\u0130S\u0130 VE METEOROLOJ\u0130<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">K\u0131z\u0131lderili reisi, o\u011flunu Harvard \u00dcniversitesine g\u00f6ndermeye karar verir. O\u011flu gayet ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde Harvard&#8217;\u0131 bitirir ve d\u00f6ner. O\u011fluyla gurur duyan kabile reisi, o\u011fluna kendisi sa\u011f olmas\u0131na ra\u011fmen kabileyi daha ileri g\u00f6t\u00fcrece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek o\u011flunun kabilenin ba\u015f\u0131na ge\u00e7mesini emreder.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Kabilenin ba\u015f\u0131na ge\u00e7en Harvardl\u0131 yeni Reis ba\u015flar \u00e7al\u0131\u015fmaya. Kabile hakk\u0131nda bilimsel analizler yapar, raporlar ve planlar haz\u0131rlar.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Kabilenin k\u0131\u015fl\u0131k odun ihtiyac\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00e7me de\u011ferlendirme raporuna g\u00f6re, haftan\u0131n bir g\u00fcn\u00fc odun toplanmas\u0131 yeterlidir.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Haftay\u0131 g\u00fcnlere ay\u0131ran ve her g\u00fcn ne i\u015f yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirleyen Harvardl\u0131 Reis, kabileye emir verir. Haftada bir g\u00fcn odun toplanmaya ba\u015flan\u0131r.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Birka\u00e7 hafta sonra tedbir i\u00e7in meteorolojiden de k\u0131\u015f\u0131n nas\u0131l ge\u00e7ece\u011fini \u00f6\u011frenmek ister. Meteorolojiden k\u0131\u015f\u0131n nas\u0131l ge\u00e7ece\u011fini sorar. Meteorolojidekiler, hava \u015fartlar\u0131n\u0131n birden de\u011fi\u015fece\u011fini ve bu k\u0131\u015f\u0131n \u00f6nceki y\u0131llara g\u00f6re a\u011f\u0131r ge\u00e7ece\u011fini s\u00f6yler.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Reis, raporlar\u0131n\u0131 revize eder ve \u00a0kabilesine iki g\u00fcn odun toplamalar\u0131 i\u00e7in emir verir. Kabile haftada iki g\u00fcn odun toplar.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Reis bir hafta sonra yine meteorolojiye k\u0131\u015f\u0131n nas\u0131l ge\u00e7ece\u011fini sorar. Meteoroloji yetkileri k\u0131\u015f\u0131n umulandan a\u011f\u0131r ge\u00e7ece\u011fini s\u00f6yleyince reis odun toplamay\u0131 \u00fc\u00e7 g\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131r.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Reis sonraki hafta yine meteorolojiyi arar. Meteorolojiden son y\u0131llar\u0131n en a\u011f\u0131r k\u0131\u015f\u0131n\u0131n ge\u00e7ece\u011fini \u00f6\u011frenince odun toplamay\u0131 haftada d\u00f6rt g\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131r.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Yeni kabile reisi bir sonraki hafta son elli y\u0131l\u0131n k\u0131\u015f\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131, kutup so\u011fuklar\u0131n\u0131n gelece\u011fini meteorolojiden \u00f6\u011frenince, kabilesine haftada be\u015f g\u00fcn odun toplamay\u0131 emreder.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Reis bilimsel verilere g\u00fcvenir. Durumu meteorolojiye yine sorar. Cevap son y\u00fczy\u0131l\u0131n en a\u011f\u0131r k\u0131\u015f\u0131n\u0131n yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u015feklindedir.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Kabilesi odun toplamaktan bitap d\u00fc\u015fse de Harvardl\u0131 Reis odun toplamay\u0131 alt\u0131 g\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131r.<\/p>\n<p style=\"font-weight:400;text-align:justify;\">Kabile yeri g\u00f6\u011f\u00fc odunla doldurmu\u015ftur ama Reis yine meteorolojiye sorar. Meteoroloji yetkilileri peri\u015fand\u0131r ama Reis\u2019in sesini duyunca \u201cD\u00fcnyada yeni bir buzul \u00e7a\u011f\u0131 ba\u015flayacak. Durum o kadar vahim\u2026\u201d der.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Harvardl\u0131 Reis art\u0131k dayanamaz ve sorar: \u201cEmin misiniz, hangi verilere, sonu\u00e7lara g\u00f6re cevap veriyorsunuz?\u201d Cevap \u015f\u00f6yledir: \u201cG\u00f6rm\u00fcyor musunuz ka\u00e7 zamand\u0131r K\u0131z\u0131lderililer \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \u00d6yle bir odun topluyorlar ki durum \u00e7ok k\u00f6t\u00fc olacak&#8230;&#8221;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2646\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/07\/fikra\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg\" data-orig-size=\"852,483\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Native American sends smoke signals, Montana, 1909\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-2646\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg?w=701&#038;h=397\" alt=\"Native American sends smoke signals, Montana, 1909\" width=\"701\" height=\"397\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg?w=701&amp;h=397 701w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg?w=150&amp;h=85 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg?w=300&amp;h=170 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg?w=768&amp;h=435 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/native-american-sends-smoke-signals-montana-1909-e1588250260398.jpg 852w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}