{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ne Var \u0130\u00e7inde?"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/05\/ne-var-icinde\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/05\/ne-var-icinde\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/05\/ne-var-icinde\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2556",
    "updated": "2020-04-30T09:55:45Z",
    "published": "2020-05-05T09:00:45Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Ba\u015fl\u0131ktaki \u2018i\u00e7inde\u2019 kelimesindeki \u2018n\u2019 harfine \u00f6zel bir dikkatle bakal\u0131m. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z harf d\u00fczeninde her ikisini de ayn\u0131 harfle g\u00f6sterdi\u011fimiz iki ses \u2013dolay\u0131s\u0131yla i\u015faret etti\u011fi m\u00e2n\u00e2- birbirinden ay\u0131rt edilemiyor. Biri bildi\u011fimiz \u2018N\u2019 tabii de di\u011ferini anlatmak biraz zor. Eskiler bu ayr\u0131m\u0131 iki farkl\u0131 harfle g\u00f6r\u00fcyor ve g\u00f6steriyordu; ilki \u2018nun\u2019 ikincisi \u2018sa\u011f\u0131r kef\u2019. Lisaniyat\u00e7\u0131lar akademik \u00e7al\u0131\u015fmalarda, bir &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/05\/ne-var-icinde\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ne Var \u0130\u00e7inde?<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Ba\u015fl\u0131ktaki \u2018i\u00e7inde\u2019 kelimesindeki \u2018n\u2019 harfine \u00f6zel bir dikkatle bakal\u0131m. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z harf d\u00fczeninde her ikisini de ayn\u0131 harfle g\u00f6sterdi\u011fimiz iki ses \u2013dolay\u0131s\u0131yla i\u015faret etti\u011fi m\u00e2n\u00e2- birbirinden ay\u0131rt edilemiyor. Biri bildi\u011fimiz \u2018N\u2019 tabii de di\u011ferini anlatmak biraz zor. Eskiler bu ayr\u0131m\u0131 iki farkl\u0131 harfle g\u00f6r\u00fcyor ve g\u00f6steriyordu; ilki \u2018nun\u2019 ikincisi \u2018sa\u011f\u0131r kef\u2019. Lisaniyat\u00e7\u0131lar akademik \u00e7al\u0131\u015fmalarda, bir transkripsiyon kural\u0131 olarak, i\u015fbu sa\u011f\u0131r kefi, \u2018N\u2019 harfi \u00fczerine dalgal\u0131 bir ufk\u00ee (yatay) \u00e7izgi koyarak g\u00f6sterirler.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu sa\u011f\u0131r kef\u2019in sesini Denizlili olmam hasebiyle (\u00e7akt\u0131rmadan memleketimin bir faziletine de vurgu yapm\u0131\u015f oldum ya) iyi biliyorum. Hemen b\u00fct\u00fcn Egeliler de iyi bilirler. \u00d6rnek vereyim:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cEve gitti\u011fini biliyorum\u201d c\u00fcmlesinde ikinci kelimedeki \u2018n\u2019 harfini e\u011fer bildi\u011fimiz \u015fekliyle telaffuz ettimse, \u00f6znenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc tekil \u015fah\u0131s oldu\u011funu herkes bilir; o gitmi\u015ftir eve.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ancak, e\u011fer, ayn\u0131 harfi eskilerin \u2018sa\u011f\u0131r kef\u2019 le yazd\u0131\u011f\u0131 ve\u00e7hile, \u015f\u00f6yle genizden (gunneli yani) telaffuz ettimse, yine herkes teredd\u00fcts\u00fcz bir bi\u00e7imde bilir ki, mevzuu bahis olan \u015fah\u0131s, ikinci tekil \u015fah\u0131st\u0131r; (sen) gitmi\u015fsindir yani eve. Bu o kadar \u00f6yledir ki, s\u00f6yleyen de dinleyen de yemin etse ba\u015f\u0131 a\u011fr\u0131maz. Mahkemede bu suretle \u015fahitlik etse biri, iltib\u00e2sa mah\u00e2l olmaz (bu iltibasa mahal olmamak tabiri, marka ve patent hukukunda pek bir \u00f6nemli olup, neyin kast edildi\u011finin iyi anla\u015f\u0131lmay\u0131p karga\u015faya zemin haz\u0131rlanmas\u0131 demektir yakla\u015f\u0131k olarak.).<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Konu\u015fmay\u0131 ve okumay\u0131 daha \u00e7ok severim ben ve yazmaktan hep uzak durmu\u015fumdur. Yapamayaca\u011f\u0131ma da hep kendimi inand\u0131rm\u0131\u015f\u0131md\u0131r. Bu inanc\u0131m\u0131 halen koruyorum esasen; ama, samimi dostlar\u0131m\u0131n \u201cs\u00f6z u\u00e7ar yaz\u0131 kal\u0131r\u201d \u201chat\u0131rda kalmaz, sat\u0131rda kal\u0131r\u201d \u201cyar\u0131n \u00e7ekip gideceksin d\u00fcnyadan, hani biraz hat\u0131rlanmay\u0131 biraz da bilginin \u2013belki sevginin ve tutkunun da- aktar\u0131lmas\u0131n\u0131 teminen biraz karala karde\u015fim\u201d yollu tavsiyeleri \u00fczerine ba\u015flad\u0131m ufak ufak ve ilk fark etti\u011fim \u015feylerden biri oldu memleketimi asl\u0131nda ne kadar seviyor oldu\u011fum. Siz de anlam\u0131\u015fs\u0131n\u0131zd\u0131r, s\u00f6z d\u00f6n\u00fcp dola\u015f\u0131p memleketime geliyor. E tabii \u201cvatan sevgisi imandan.\u201d Ama ger\u00e7ekten \u00f6yle. Yaz aylar\u0131 gelip de izin i\u00e7in memleketime gitti\u011fimde, daha il\u00e7eme-k\u00f6y\u00fcme girerken da\u011f\u0131n-ta\u015f\u0131n adeta benim onlar\u0131 \u00f6zledi\u011fim gibi beni \u00f6zlediklerini fark ediyorum. Y\u00fcz\u00fcme g\u00fcl\u00fcyor ortal\u0131k. Lis\u00e2n-\u0131 h\u00e2l i\u015fte. S\u00f6ze ne kadar s\u0131\u011farsa.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bahsimize d\u00f6necek olursak ba\u015fl\u0131ktaki \u2018ne var i\u00e7inde\u2019 hem onun hem muhatab\u0131n i\u00e7inde ne oldu\u011funu konu almaktad\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nceki yaz\u0131m\u0131zda \u2018var i\u00e7inde\u2019 redifli gazeller \u00fczerinde durmu\u015ftuk birazc\u0131k. Fakat k\u0131sa ge\u00e7mi\u015ftik; devam edelim. Bakal\u0131m \u015fairler neyin i\u00e7inde ne var demi\u015fler:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>D\u00fc\u015fv\u00e2rcad\u0131r e\u011fer\u00e7i reh-i teng-i kan\u00e2at Yokdur hatar u b\u00eemi sel\u00e2met var i\u00e7inde<\/em> \u2013 N\u00e2b\u00ee<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">D\u00fc\u015fv\u00e2r:\u00a0G\u00fc\u00e7<br \/>\nE\u011fer\u00e7i:\u00a0Ger\u00e7i<br \/>\nReh:\u00a0Yol<br \/>\nTeng:\u00a0Dar<br \/>\nHatar:\u00a0Tehlike<br \/>\nB\u00eem:\u00a0Korku<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">[Kanaat\u2019in dar yolu ger\u00e7i zor g\u00f6r\u00fcn\u00fcr, do\u011frudur; ama o yol tehlikesiz ve korkusuz, s\u00e2lim bir yoldur.]<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu beytin hat\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 Fars\u00e7a ve hayli me\u015fhur bir beyt:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Be-dery\u00e2 der men\u00e2fi\u2019 b\u00ee-\u015fom\u00e2rest Eger h\u00e2h\u00ee sel\u00e2met der ken\u00e2rest<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">[Deniz t\u00fcrl\u00fc t\u00fcrl\u00fc zenginliklerin kayna\u011f\u0131d\u0131r (inci, mercan, bal\u0131k, tuz vs) ve p\u0131r\u0131lt\u0131s\u0131 ile, dalgalar\u0131 ile c\u00e2ziptir. Ancak, sel\u00e2met istiyorsan k\u0131y\u0131da kal, aya\u011f\u0131n yere de\u011fsin. \u00c7\u00fcnk\u00fc deniz ne kadar \u00e7ekici ise bir o kadar da tehlikelidir.]<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hayat tecr\u00fcbeleri de bize g\u00f6steriyor ki kanaatin esas al\u0131nd\u0131\u011f\u0131, g\u00f6steri\u015fsiz bir hayat d\u0131\u015far\u0131dan g\u00f6r\u00fclenin aksine huzurlu ve rahatt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>N\u00e2n-\u0131 hu\u015fk ile kan\u00e2at gibi bir ni\u2019met mi var K\u00fcnc-i isti\u011fn\u00e2 gibi bir k\u00fb\u015fe-i rah\u00e2t m\u0131 var \u2013 <\/em>Yahy\u00e2<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">N\u00e2n:\u00a0Ekmek<br \/>\nHu\u015fk:\u00a0Kuru<br \/>\nK\u00fcnc:\u00a0K\u00f6\u015fe<br \/>\n\u0130sti\u011fn\u00e2: \u0130htiya\u00e7s\u0131zl\u0131k g\u00f6sterme, nazlanma (kibirle de\u011fil ama, tevazu, vakar ve teslimiyetle)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">[Kuru ekmekle yetinmek gibi nimet de yok; \u201cbu bana l\u00e2z\u0131m de\u011fil\u201d demek gibi rahat da\u2026]<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Bu bezm ki peym\u00e2ne-i devlet var i\u00e7inde Ne kimseye p\u00e2yende ne r\u00e2hat var i\u00e7inde\u00a0\u2013 N\u00e2b\u00ee<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">[Alemde \u00f6zendi\u011fimiz mevkiler kimse i\u00e7in kal\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 gibi, lezzetten \u00e7ok s\u0131k\u0131nt\u0131 veriyor.]<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">N\u00e2b\u00ee bir ba\u015fka beytinde \u015f\u00f6yle s\u00f6yler:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Ser\u00e2p\u00e2 \u00e7e\u015fm-i ibretten ge\u00e7irdim n\u00fcsha-i dehri \u0130\u00e7inde m\u00e2ni-i \u00e2r\u00e2ma d\u00e2ir bir ib\u00e2ret yok<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">[Alem sayfas\u0131n\u0131 ibret g\u00f6z\u00fcyle tepeden a\u015fa\u011f\u0131 inceledim. S\u00fck\u00fbnet (dinginlik) anlam\u0131nda ufac\u0131k bir i\u015farete dah\u00ee rastlamad\u0131m, ne yalan s\u00f6yleyeyim.]<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2018var i\u00e7inde\u2019 bahsine devam etmek gerekti\u011fi anla\u015f\u0131l\u0131yor ama bu seferlik fazla uzatmayal\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Saded h\u00e2rici olarak:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Iy\u00e2n olduk\u00e7a gonce dem-be-dem yan\u0131nda h\u00e2r artar Bu g\u00fclz\u00e2r\u0131n rak\u00eeb-i p\u00fcr-cef\u00e2s\u0131 artar eksilmez<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">Diyarbak\u0131rl\u0131 Cehd\u00ee<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\">[G\u00fcl\u00fcn g\u00fczelli\u011fi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc oranda yan\u0131nda diken de artar. Pe\u015finde oldu\u011fun d\u00fcnyev\u00ee lezzet ve saadetlerin riski, ac\u0131s\u0131 her daim artar, eksilmez.]<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><a href=\"https:\/\/www.hayatiinanc.com\/damlalar\/ne-var-icinde\/\">Av. Hayati \u0130nan\u00e7<\/a><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2601\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/05\/ne-var-icinde\/d1yebwbxgaetw9c\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg\" data-orig-size=\"960,1200\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"D1YEBwbXgAETw9C\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg?w=240\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2601\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg?w=676\" alt=\"D1YEBwbXgAETw9C\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg?w=120 120w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg?w=240 240w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d1yebwbxgaetw9c.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}