{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Nutuk ve \u201cFelsefe T\u00fcrk\u00e7esi\u201d"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/nutuk-ve-felsefe-turkcesi\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/nutuk-ve-felsefe-turkcesi\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/nutuk-ve-felsefe-turkcesi\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2573",
    "updated": "2020-05-09T20:21:10Z",
    "published": "2020-05-12T09:00:01Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "&#8220;1335 senesi May\u0131s\u2019\u0131n\u0131n 19. g\u00fcn\u00fc Samsun\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131m.\u201d Bu metin bilin bakal\u0131m nedir? A\u015fa\u011f\u0131daki ifadeleri\u00a0\u201cBu ne yaaaaa?\u201d\u00a0demeden ve s\u0131k\u0131lmadan sonuna kadar okumaya l\u00fctfen zahmet buyurun: \u201c&#8230;Mihrab\u0131 muall\u00e2-y\u0131 \u00fcmmet ve millet oldu\u011fu i\u00e7indir ki, ma\u2019r\u00fbzat-\u0131 milliyeyi ibl\u00e2\u011fa f\u00fcrce-y\u00e2b olmaya te\u015febb\u00fcsten geri durmad\u0131k. Yaln\u0131z, b\u00fcy\u00fck bir hat\u00e2dan z\u00e2t-\u0131 \u00e2l\u00ee- nizi tahl\u00ees maksadiyle arzedelim ki, Anadolu umum m\u00e2r\u00fbz\u00e2t\u0131n\u0131n me\u015fm\u00fbl\u00fc &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/nutuk-ve-felsefe-turkcesi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Nutuk ve \u201cFelsefe&#160;T\u00fcrk\u00e7esi\u201d<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:right;\"><em>&#8220;1335 senesi May\u0131s\u2019\u0131n\u0131n 19. g\u00fcn\u00fc Samsun\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131m.\u201d<\/em><\/p>\n<h2 class=\"title\">Bu metin bilin bakal\u0131m nedir?<\/h2>\n<p style=\"text-align:justify;\">A\u015fa\u011f\u0131daki ifadeleri\u00a0\u201cBu ne yaaaaa?\u201d\u00a0demeden ve s\u0131k\u0131lmadan sonuna kadar okumaya l\u00fctfen zahmet buyurun:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c&#8230;Mihrab\u0131 muall\u00e2-y\u0131 \u00fcmmet ve millet oldu\u011fu i\u00e7indir ki, ma\u2019r\u00fbzat-\u0131 milliyeyi ibl\u00e2\u011fa f\u00fcrce-y\u00e2b olmaya te\u015febb\u00fcsten geri durmad\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yaln\u0131z, b\u00fcy\u00fck bir hat\u00e2dan z\u00e2t-\u0131 \u00e2l\u00ee- nizi tahl\u00ees maksadiyle arzedelim ki, Anadolu umum m\u00e2r\u00fbz\u00e2t\u0131n\u0131n me\u015fm\u00fbl\u00fc lih\u00e2zii hil\u00e2fetpen\u00e2h\u00ee k\u0131l\u0131nd\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131ndaki m\u00e2l\u00fbm\u00e2ta, milletin hen\u00fcz itimad\u0131 kat\u2019\u00ee de\u011fildir. \u00c7\u00fcnki, millet em\u00eendir, ki padi\u015fah, ihanetleri sabit olan birka\u00e7 \u015fahs\u0131 millete tercih buyurmazlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kerim Pa\u015fa\u2019n\u0131n temas etti\u011fi noktalara cevap verirken, ahsen ve kar\u00eeb olan emr-i H\u00fcd\u00e2\u2019n\u0131n tecell\u00eesi ile bedbaht ve mazlum millet-i nec\u00eebemizin mazhar-\u0131 nec\u00e2t ve sel\u00e2met olmas\u0131n\u0131, dery\u00e2y-\u0131 rahmet-i izzetten tazarr\u00fb\u2019 ve \u00e2f\u00e2k\u0131 daima bir d\u00fbd-\u0131 muann\u00eedle sar\u0131l\u0131 olan \u0130stanbul\u2019daki baz\u0131 zev\u00e2t\u0131n hakikati g\u00f6rmekteki hiss-i has\u00ees-i temerr\u00fcdlerinin zev\u00e2line intiz\u00e2r eyleriz. R\u00fbh-\u0131 nec\u00eeb-i millet de, i\u015fte b\u00f6yle m\u00fctehass\u00eestir&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yaln\u0131z, tekrar etmekli\u011fime m\u00fcsaadenizi rica ederim ki, evet veya hay\u0131r s\u00fbretinde it\u00e2-y\u0131 cevap buyurulmas\u0131n\u0131 istirham eyledi\u011fimiz sualler maatteess\u00fcf cevaps\u0131z b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Az\u00eezim, \u2018Yed\u2019ullahi fevka eydihim\u2019. Fakat, bununla beraber, hall-i m\u00fc\u015fk\u00eel\u00e2t ve mes\u00e2ile tevess\u00fcl edenlerin mukarrer bir hedefi olmak gerektir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2018MES\u00c2\u0130L-\u0130 M\u00dcH\u0130MMEN\u0130N \u0130\u015e\u2019\u00c2RI&#8230;\u2019<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8230;Millet, emr-i h\u00fcd\u00e2y\u0131 ifa edecektir ve buyurdu\u011funuz gibi istihkak-\u0131 mill\u00eemiz p\u00fcr-sa\u2019d \u00fc z\u00ee-sel\u00e2m olacakt\u0131r. Dua-y\u0131 keremk\u00e2r\u00eelerinin eksik edilmemesini rica ederim. S\u00e2\u2019y bizden, tevfik h\u00fcd\u00e2-y\u0131 lemyezeldendir&#8230;\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c&#8230;M\u00fchim mes\u00e2ilde ink\u0131t\u00e2\u0131n taraf\u0131m\u0131zdan ika\u0131 harek\u00e2t ile tev\u2019em olmad\u0131k\u00e7a m\u00fc\u2019telif\u00eenin arzusuna mutab\u0131k olur. Bu sebeple ink\u0131t\u00e2 olacaksa bunun Yunanl\u0131lar\u2019\u0131n tecav\u00fcz\u00fc ile olmas\u0131 bizi mazur vaziyette g\u00f6sterirdi m\u00fct\u00e2le\u00e2s\u0131 vard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8230;H\u00fcl\u00e2s\u00e2, Hey\u2019et-i Vek\u00eele ile Hey\u2019et-i Murahhasa aras\u0131ndaki ihtil\u00e2f noktalar\u0131 m\u00fchimdir. Hey\u2019et-i Vek\u00eele\u2019de emrivak\u00ee- ler kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u0131rak\u0131lmak endi\u015fesi h\u00e2s\u0131l olmu\u015ftur. Bunun i\u00e7in tamirat mes\u2019elesini takd\u00eem etmekten mutasavver mahzurlar\u0131 mes\u00e2il-i m\u00fchimmenin, i\u015f\u2019ar buyuruldu\u011fu ve\u00e7hile birka\u00e7 g\u00fcn zarf\u0131nda int\u00e2c\u0131na behemehal ehemmiyet vererek bertaraf edildi\u011fini ir\u00e2e etmek l\u00e2z\u0131md\u0131r ve daha \u015fimdiden bu fedak\u00e2rl\u0131\u011f\u0131n mes\u00e2il-i s\u00e2irenin s\u00fcr\u2019atle ve lehimizde hallolunaca\u011f\u0131 mev\u00e2idine mukabil oldu\u011funu cidd\u00ee olarak icab edenlere mevz\u00fbbahs etmek ve en nihayet ink\u0131t\u00e2 mukadderse onlar\u0131n m\u00fcsebbib ve m\u00fctec\u00e2viz g\u00f6r\u00fcnecekleri zem\u00eende vukuunu te\u2019min eylemek l\u00e2z\u0131md\u0131r&#8230;\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">BUNU \u2018\u0130\u00c7SELLE\u015eT\u0130R\u0130N\u2019 \u0130\u015eE YARASIN!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Anlamakta hayli zorlanaca\u011f\u0131n\u0131z, hatt\u00e2 s\u00f6zl\u00fcklere m\u00fcracaat etti\u011finiz takdirde bile i\u00e7inden tam olarak \u00e7\u0131kamayaca\u011f\u0131n\u0131z gayet a\u011fdal\u0131 bir dil ile kaleme al\u0131nm\u0131\u015f olan, i\u00e7erisinde\u00a0\u201cYed\u2019ullahi fevka eyd\u00ee- him\u201d, yani\u00a0\u201cAllah\u2019\u0131n eli onlar\u0131n ellerinin \u00fczerindedir\u201d\u00a0gibi Fetih Suresi\u2019nden bir \u00e2yetin de ge\u00e7ti\u011fi bu ifadeler hangi kitaptand\u0131r, bilir misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nutuk\u2019tan!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nceki g\u00fcn Nutuk\u2019un \u015fimdilerde \u00e7ok satanlar listesinin ilk s\u0131ralar\u0131nda yerald\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131m; eserin felsef\u00ee de\u011fil, asker\u00ee ve siyas\u00ee bir belge oldu\u011funu ama T\u00fcrkiye\u2019nin \u015fimdi i\u00e7erisinde bulundu\u011fu kampla\u015fmada bir kesimin Nutuk\u2019u ideolojik kimli\u011fe b\u00fcr\u00fcnd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve dolay\u0131s\u0131 ile ortada\u00a0\u201csosyolojik\u201d\u00a0bir hadisenin bulundu\u011funu s\u00f6yledim, \u00fcstelik orijinal metnin de \u015fimdiye kadar hi\u00e7 yay\u0131nlanmad\u0131\u011f\u0131ndan bahsettim&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Vay, sen misin b\u00f6yle yazan! M\u00e2l\u00fbm kampla\u015fman\u0131n taraflar\u0131ndan birine mensup olanlardan yazd\u0131klar\u0131m ile al\u00e2kas\u0131 olmayan d\u00fcnya kadar e-mail geldi. Nutuk\u2019u ben ne bilirmi\u015fim, onun hakk\u0131nda s\u00f6z etmek ne haddime imi\u015f, zaten orijinalinin yay\u0131nlanmas\u0131 da gerekmezmi\u015f, zira eseri\u00a0\u201ci\u00e7selle\u015ftirerek\u201d\u00a0okuyorlarm\u0131\u015f, vesaire, vesaire&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Unutmayal\u0131m:\u00a0\u201cNutuk\u201d\u00a0150, haydi bilemediniz 200 kelime ile konu\u015fan g\u00fcn\u00fcm\u00fcz insan\u0131n\u0131n de\u011fil, bir\u00a0\u201cOsmanl\u0131 Pa\u015fas\u0131\u201dn\u0131n eseridir ve b\u00f6yle a\u011fdal\u0131 olmas\u0131 da gayet normaldir. Ama eski devrin resm\u00ee \u00fcsl\u00fbbu ile kaleme al\u0131nm\u0131\u015f hi\u00e7bir metnin g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn fukara T\u00fcrk\u00e7esine nakledilmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tekrar yazay\u0131m:\u00a0\u201cNutuk \u00f6nemsizdir\u201d\u00a0gibisinden bir abukluk etmiyorum;\u00a0\u201ctarafl\u0131\u201d\u00a0fakat son derece m\u00fchim bir eser oldu\u011funu, bug\u00fcn\u00fcn diline tam olarak nakledilemeyece\u011fini, eski resm\u00ee yaz\u0131 \u00fcsl\u00fbbuna \u00e2\u015fina olmayanlar\u0131n anlayamayacaklar\u0131n\u0131 ama sans\u00fcrlenmemi\u015f orijinal metninin de mutlaka yay\u0131nlanmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nutuk\u2019u\u00a0\u201ci\u00e7selle\u015ftirdiklerine\u201d\u00a0inanan beyefendiler ve han\u0131mefendiler! Hatmetmeye azimli iseniz oturun, eserin yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 dili \u00f6\u011frenin ve g\u00fcd\u00fck T\u00fcrk\u00e7esini de\u011fil, orijinalini\u00a0\u201ci\u00e7selle\u015ftirin\u201d! Hem b\u00f6ylelikle kelime hazineniz de zenginle\u015fmi\u015f olur!<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><a href=\"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/murat-bardakci\/1417785-bu-metin-bilin-bakalim-nedir\">Murat Bardak\u00e7\u0131<\/a><\/p>\n<div class=\"widget widget-article-img type1 \" style=\"text-align:justify;\">\n<figure>\n<div class=\"img\">\n<div class=\"zoom-in-out\"><\/div>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_2618\" style=\"width: 304px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-2618\" data-attachment-id=\"2618\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/nutuk-ve-felsefe-turkcesi\/1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4.jpg\" data-orig-size=\"294,464\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4.jpg?w=190\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4.jpg?w=294\" class=\" size-full wp-image-2618 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4.jpg?w=676\" alt=\"1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4.jpg 294w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1415130_90e00f0a4f9a309c8aeb5c1d235569a4.jpg?w=95 95w\" sizes=\"(max-width: 294px) 100vw, 294px\"   \/><p id=\"caption-attachment-2618\" class=\"wp-caption-text\"><em>Orijinal \u201cNutuk\u201dun ilk sayfas\u0131.<\/em><\/p><\/div><\/p>\n<\/div>\n<\/figure>\n<\/div>\n<h2 style=\"text-align:left;\">A\u011fa\u00e7kakan \u201cFelsefe T\u00fcrk\u00e7esi\u201dni i\u015fitecek olsa hasedinden \u00e7at\u0131r \u00e7at\u0131r \u00e7atlar!<\/h2>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nce \u015fu g\u00fczel, zarif, \u00e2henkli, tantanal\u0131, m\u00e2n\u00e2l\u0131, f\u00fcsunlu, i\u00e7 g\u0131c\u0131klay\u0131c\u0131, vesaireli \u015f\u00e2heser if\u00e2deleri okuyup hatmederek T\u00fcrk\u00e7emizi geli\u015ftirelim:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026S\u00f6ylenmi\u015f olanlar Usun ereksel etkinlik oldu\u011fu s\u00f6ylenerek de anlat\u0131labilir. S\u00f6zde bir Do\u011fan\u0131n yanl\u0131\u015f tan\u0131nm\u0131\u015f d\u00fc\u015f\u00fcncenin \u00fczerine y\u00fckseltilmesi, ve her\u015feyden \u00f6nce d\u0131\u015fsal erekselli\u011fin yads\u0131nmas\u0131 genel olarak Erek bi\u00e7iminin sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131na g\u00f6lge d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr. Gene de, Aristoteles\u2019in de Do\u011fay\u0131 ereksel etkinlik olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 anlamda, erek dolays\u0131z ve dingin oland\u0131r, devimsizdir ki \u00f6z-devimlidir, ve b\u00f6ylece \u00d6znedir. Onun devinme kuvveti, soyut olarak al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, kendi-i\u00e7in-varl\u0131k ya da ar\u0131 olumsuzluktur. Sonu\u00e7 ba\u015flang\u0131\u00e7 olanla ayn\u0131d\u0131r, \u00e7\u00fcnk\u00fc ba\u015flang\u0131\u00e7 erektir; ya da, edimsel olan kendi Kavram\u0131 ile ayn\u0131d\u0131r, \u00e7\u00fcnk\u00fc dolays\u0131z olan, erek olarak, \u2018kendi\u2019yi ya da ar\u0131 edimselli\u011fi kendi i\u00e7inde ta\u015f\u0131r. Yerine getirilmi\u015f erek ya da varolan edimsel ise devim ve a\u00e7\u0131nm\u0131\u015f \u2018olu\u015f\u2019tur; ama tam olarak bu dinginliksizlik \u2018kendi\u2019dir; ve \u2018kendi\u2019 ba\u015flang\u0131c\u0131n o dolays\u0131zl\u0131k ve yal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 gibidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc sonu\u00e7tur, kendi i\u00e7ine geri d\u00f6nm\u00fc\u015f oland\u0131r, &#8211; kendi i\u00e7ine geri d\u00f6nm\u00fc\u015f olan ise yaln\u0131zca \u2018kendi\u2019dir ve \u2018kendi\u2019 kendisi ile ba\u011f\u0131nt\u0131l\u0131 \u00f6zde\u015flik ve yal\u0131nl\u0131kt\u0131r\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026Edim ancak i\u00e7sel olarak benim taraf\u0131mdan belirlenmi\u015fse benim Amac\u0131m ve Niyetimdir. Edimde yaln\u0131zca bildi\u011fim sonu\u00e7lardan sorumlu olmam Ama\u00e7tan Niyete ge\u00e7i\u015f k\u0131p\u0131s\u0131n\u0131 olu\u015fturur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ama\u00e7ta sonu\u00e7lar konusunda sorumlulu\u011fum ikircimli kalabilir. Niyet ise Eylemin ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n bilin\u00e7li olarak bana ait oldu\u011funu g\u00f6sterir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ama\u00e7 Eylemin \u00fczerinde etkili oldu\u011fu belirli-Varl\u0131kta bir\u00e7ok sonu\u00e7 getirebilir. Bunlardan hangisinin benim sorumlulu\u011fumda oldu\u011funu Niyet belirler. Niyet kavramsal olarak Ama\u00e7ta kapsan\u0131r, ve Niyet de bir Ama\u00e7t\u0131r. Ama Niyeti Ama\u00e7tan sonu\u00e7lardaki \u2018bilme hakk\u0131\u2019 a\u00e7\u0131s\u0131ndan ayr\u0131l\u0131r. Bu nedenle \u00e7ocuklar, budalalar, deliler vb. durumunda hesap verme yetene\u011fi dikkate al\u0131n\u0131r. (Niyette Amac\u0131n k\u0131p\u0131 olarak kapsanmas\u0131 iki s\u00f6zc\u00fck aralas\u0131ndaki semantik benzerli\u011fi a\u00e7\u0131klar.)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Amac\u0131n t\u00fcm sonu\u00e7lar\u0131 bana salt\u0131k olarak de\u011fil, g\u00f6reli olarak y\u00fcklenebilir. Bu Niyet i\u00e7in b\u00f6yle de\u011fildir. Niyet salt\u0131k olarak bana aittir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biri insan \u00f6ld\u00fcrm\u00fc\u015f olabilir, ve hi\u00e7 ku\u015fkusuz bunu ama\u00e7lam\u0131\u015ft\u0131r. Ama gene de burada d\u0131\u015fsal edimin Amac\u0131ndan ayr\u0131 olarak yak\u0131n zamanlarda \u2018g\u00fcd\u00fc\u2019 denilen \u015fey aran\u0131r, \u00e7\u00fcnk\u00fc G\u00fcd\u00fc bilin\u00e7li oldu\u011fu d\u00fczeye dek Niyettir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ama\u00e7 kar\u015f\u0131s\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn belirli-Varl\u0131\u011f\u0131n yaln\u0131zca tek bir noktas\u0131nda etkili olmakla ayn\u0131 zamanda b\u00fct\u00fcn\u00fcn kendisi \u00fczerinde etkili olur. Amac\u0131n hedefledi\u011fi tikel nokta kendini evrensel olarak g\u00f6sterir, \u00e7\u00fcnk\u00fc dizgesel bir b\u00fct\u00fcndeki tikellik olmakla o denli de b\u00fct\u00fcn bir evrensel ile ba\u011f\u0131nt\u0131l\u0131d\u0131r, kendinde evrenseldir\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026Tin \u015fimdiye de\u011fin i\u00e7inde varoldu\u011fu ve imgeledi\u011fi d\u00fcnya ile bozu\u015fmu\u015ftur ve onu ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6mme d\u00fc\u015f\u00fcncesini ta\u015f\u0131maktad\u0131r. Bundan b\u00f6yle kendi d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fcn eme\u011fi i\u00e7indedir. Hi\u00e7 ku\u015fkusuz hi\u00e7bir zaman dinginlikte de\u011fildir, tersine her zaman ilerleyen devimi kavram\u0131\u015ft\u0131r. Ama nas\u0131l \u00e7ocukta uzun dingin bir beslenmeden sonraki ilk soluk o salt nicel geli\u015fimin derecelili\u011fini k\u0131rarsa -nitel bir s\u0131\u00e7rama ve \u00e7ocuk \u015fimdi do\u011fmu\u015ftur olu\u015fumu i\u00e7indeki Tin de \u00f6yle yava\u015f ve usulca yeni \u015fekline do\u011fru olgunla\u015f\u0131r\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026Tikellik ilkin genelde istencin evrenseline kar\u015f\u0131 belirli bir\u015fey olarak \u00f6znel gereksinimdir ki, nesnelli\u011fine, e.d. doyumuna (a) \u015fimdi ba\u015fkalar\u0131n\u0131n gereksinim ve isten\u00e7lerinin e\u015fit \u00f6l\u00e7\u00fcde m\u00fclkiyeti ve \u00fcr\u00fcn\u00fc olan d\u0131\u015fsal \u015feylerin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile, ve (b) \u00f6znellik ve nesnellik yanlar\u0131n\u0131 dolayl\u0131 k\u0131lan etkinlik ve emek arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile eri\u015fir. Eme\u011fin ere\u011fi \u00f6znel tikelli\u011fin doyumu oldu\u011fu i\u00e7in, ama ba\u015fkalar\u0131n\u0131n gereksinimleri ve \u00f6zg\u00fcr \u00f6zen\u00e7leri ile ili\u015fkide evrensellik kendini ge\u00e7erli k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, bu ussall\u0131k g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc bu sonluluk alan\u0131nda Anlakt\u0131r, irdelemede her\u015feyin gelip dayand\u0131\u011f\u0131 yand\u0131r ve bu alan\u0131n kendisinin i\u00e7ersindeki uzla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 \u00f6\u011feyi olu\u015fturur\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026Bilginin Bilim olmas\u0131n\u0131n i\u00e7 zorunlulu\u011fu onun do\u011fas\u0131nda yatar ve bunun doyurucu a\u00e7\u0131klamas\u0131 ancak felsefenin dizgesel betimleni\u015finin kendisidir. D\u0131\u015f zorunluluk ise, ki\u015fiden ve bireysel g\u00fcd\u00fclerden gelen olumsall\u0131k bir yana b\u0131rak\u0131larak genel bir yolda anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde, i\u00e7 zorunluluk ile ayn\u0131d\u0131r, ya da,ba\u015fka bir deyi\u015fle, zaman\u0131n kendi k\u0131p\u0131lar\u0131n\u0131n belirli varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sergileyi\u015f \u015feklinde bulunur. Felsefenin Bilim d\u00fczeyine y\u00fckseltilmesi zaman\u0131n\u0131n geldi\u011fini g\u00f6stermek \u00f6yleyse bu amac\u0131 g\u00fcden \u00e7aban\u0131n biricik ger\u00e7ek aklan\u0131\u015f\u0131 olacakt\u0131r, \u00e7\u00fcnk\u00fc bunu yapmak amac\u0131n zorunlulu\u011funu tan\u0131tlayacak, \u00fcstelik ayn\u0131 zamanda onun yerine getirilmesi olacakt\u0131r\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026Ger\u00e7ek b\u00fct\u00fcnd\u00fcr. B\u00fct\u00fcn ise ancak kendi geli\u015fimi yoluyla kendini t\u00fcmleyen \u00f6zd\u00fcr. Salt\u0131k \u00fczerine s\u00f6ylenmesi gereken onun \u00f6zsel olarak sonu\u00e7 oldu\u011fu, ger\u00e7ekte ne ise ancak erekte o oldu\u011fudur; ve do\u011fas\u0131, e.d. edimsel, \u00f6zne, ve kendisinin kendili\u011finden olu\u015f s\u00fcreci olmak tam olarak bunda yatar\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026Ko\u015fulsuz buyruk, pratik akl\u0131n \u00f6zerkli\u011finin, yani ak\u0131lsal istencin kendisi yoluyla belirlenmesinin anlat\u0131m\u0131 olmal\u0131d\u0131r. Evrensel olarak ge\u00e7erli bir yasa olmal\u0131d\u0131r. \u0130sten\u00e7 ancak ona kendisi taraf\u0131ndan verili bir yasay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011finde \u00f6zerktir. Ko\u015fulsuz buyruk itkilere, g\u00fcd\u00fclere g\u00f6re de\u011fil d\u00fczg\u00fclere\/maximlere g\u00f6re ve ak\u0131lsal olarak isteyen t\u00fcm insanlar i\u00e7in evrensel yasama olacak \u015fekilde, eylememiz gerekti\u011fini s\u00f6yler. KEND\u0130SINDEN EYLED\u0130\u011eiN D\u00dcZG\u00dc\/MAX\u0130M ISTENC\u0130N YOLUYLA EVRENSEL B\u0130R DO\u011eA YASASI OLACAKMI\u015e GIBi EYLE\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026\u00d6zg\u00fcr ve ger\u00e7ek d\u00fc\u015f\u00fcnce kendi i\u00e7inde somuttur ve b\u00f6ylece \u0130dead\u0131r; ve b\u00fct\u00fcn bir evrenselli\u011fi i\u00e7inde ise genelde \u0130dea ya da Salt\u0131kt\u0131r. Bunun bilimi \u00f6zsel olarak dizgedir, \u00e7\u00fcnk\u00fc somut olarak Ger\u00e7ek yaln\u0131zca kendini kendi i\u00e7inde a\u00e7\u0131nd\u0131rarak ve birlik i\u00e7ine getirip bir arada tutarak, e.d. b\u00fct\u00fcnl\u00fck olarak vard\u0131r ve ancak ayr\u0131mlar\u0131n ay\u0131rt edilmeleri ve belirlenmeleri yoluylad\u0131r ki b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn zorunlulu\u011fu ve b\u00fct\u00fcn\u00fcn \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc olanakl\u0131d\u0131r\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">TALEBEY\u0130 ALLAH KORUMU\u015e!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hi\u00e7bir\u015fey anlamad\u0131n\u0131z de\u011fil mi, Vallahi ben de anlamad\u0131m!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki, saksa\u011fan\u0131 yahut a\u011fa\u00e7kakan\u0131 bile k\u0131skand\u0131r\u0131p \u201cBen ni\u00e7in b\u00f6yle tak\u0131rdayam\u0131yorum?\u201d dedirtecek derecede h\u0131r\u0131lt\u0131larla dolu bu ifadeler neyin nesidir biliyor musunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Felsefe T\u00fcrk\u00e7esi imi\u015f!&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrk\u00e7e oldu\u011fu iddia edilen bu c\u00fcmlelerden baz\u0131lar\u0131n\u0131 \u00fcniversitelerimizdeki felsefe b\u00f6l\u00fcmlerinin ders notlar\u0131ndan, bir k\u0131sm\u0131n\u0131 da felsef\u00ee yay\u0131nlardan ald\u0131m\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Haberlere g\u00f6re \u00fcniversitelerin felsefe b\u00f6l\u00fcmlerine yap\u0131lan ba\u015fvurular \u00fclke \u00e7ap\u0131nda y\u00fczde 56 oran\u0131nda azalm\u0131\u015f, bunun \u00fczerine baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerin kapanmas\u0131 ihtimali ba\u015fg\u00f6stermi\u015f ve felsefe hocalar\u0131 feryad \u00fc figan ediyorlarm\u0131\u015f\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00dcniversitelerin en i\u015fe yaramaz b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn bile kapanacak olmas\u0131 tabii ki \u00fcz\u00fcnt\u00fc verecek bir hadisedir ama maalesef s\u00f6ylemeden edemeyece\u011fim:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6\u011frenciyi \u201cders\u201d niyetine b\u00f6yle gevelemelere mahk\u00fbm olmaktan Allah korumu\u015f Allah!<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em><a href=\"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/murat-bardakci\/2155621-agackakan-felsefe-turkcesini-isitecek-olsa-hasedinden-catir-catir-catlar\">Murat Bardak\u00e7\u0131<\/a><\/em><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/5af2a479295939176b9df6eabf1796ff?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "esocraton",
                "dateTime": "2020-05-14T05:19:36+03:00",
                "commentBody": "\u201cNeler yapmad\u0131k \u015fu vatan i\u00e7in!<br \/>\nKimimiz \u00f6ld\u00fck;<br \/>\nKimimiz nutuk s\u00f6yledik.\u201d<br \/>\n&#8211; Orhan Veli (Vatan \u0130\u00e7in)",
                "commentLikeCount": "1"
            }
        ]
    }
}