{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Plevne Mar\u015f\u0131"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/10\/plevne-marsi\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/10\/plevne-marsi\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/10\/plevne-marsi\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2767",
    "updated": "2020-05-10T08:17:25Z",
    "published": "2020-05-10T08:19:40Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Tuna nehri akmam diyor Etraf\u0131m\u0131 y\u0131kmam diyor \u015ean\u0131 b\u00fcy\u00fck Osman Pa\u015fa Plevne&#8217;den \u00e7\u0131kmam diyor Olur mu b\u00f6yle olur mu Evl\u00e2t babay\u0131 vurur mu Sizi millet hainleri Bu d\u00fcnya size kal\u0131r m\u0131 D\u00fc\u015fman Tuna&#8217;y\u0131 atlad\u0131 Karakollar\u0131 yoklad\u0131 Osman Pa\u015fa&#8217;n\u0131n kolunda Be\u015fbin top birden patlad\u0131 K\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 vurdum ta\u015fa Ta\u015f yar\u0131ld\u0131 ba\u015ftan ba\u015fa Askerinle binler ya\u015fa. N\u00e2m\u0131 b\u00fcy\u00fck &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/10\/plevne-marsi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Plevne Mar\u015f\u0131<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2770\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/10\/plevne-marsi\/osman-pasa\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-pac59fa.jpg\" data-orig-size=\"250,300\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"osman-pa\u015fa\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-pac59fa.jpg?w=250\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-pac59fa.jpg?w=250\" class=\"  wp-image-2770 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-pac59fa.jpg?w=438&#038;h=526\" alt=\"osman-pa\u015fa\" width=\"438\" height=\"526\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-pac59fa.jpg 250w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/osman-pac59fa.jpg?w=125&amp;h=150 125w\" sizes=\"(max-width: 438px) 100vw, 438px\" \/>Tuna nehri akmam diyor<br \/>\nEtraf\u0131m\u0131 y\u0131kmam diyor<br \/>\n\u015ean\u0131 b\u00fcy\u00fck Osman Pa\u015fa<br \/>\nPlevne&#8217;den \u00e7\u0131kmam diyor<\/p>\n<p>Olur mu b\u00f6yle olur mu<br \/>\nEvl\u00e2t babay\u0131 vurur mu<br \/>\nSizi millet hainleri<br \/>\nBu d\u00fcnya size kal\u0131r m\u0131<\/p>\n<p>D\u00fc\u015fman Tuna&#8217;y\u0131 atlad\u0131<br \/>\nKarakollar\u0131 yoklad\u0131<br \/>\nOsman Pa\u015fa&#8217;n\u0131n kolunda<br \/>\nBe\u015fbin top birden patlad\u0131<\/p>\n<p>K\u0131l\u0131c\u0131m\u0131 vurdum ta\u015fa<br \/>\nTa\u015f yar\u0131ld\u0131 ba\u015ftan ba\u015fa<br \/>\nAskerinle binler ya\u015fa.<br \/>\nN\u00e2m\u0131 b\u00fcy\u00fck Osman Pa\u015fa<\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/5af2a479295939176b9df6eabf1796ff?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "esocraton",
                "dateTime": "2020-05-11T01:09:59+03:00",
                "commentBody": "\u201c\u00d6lenler<br \/>\n            d\u00f6\u011f\u00fc\u015ferek \u00f6ld\u00fcler;<br \/>\n                                         g\u00fcne\u015fe g\u00f6m\u00fcld\u00fcler.\u201d",
                "commentLikeCount": "2"
            }
        ]
    }
}