{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "R\u00fc\u015ft\u00fc Onur"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/04\/rustu-onur\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/04\/rustu-onur\/#comments",
            "@thr:count": "2"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/04\/rustu-onur\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "2"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2717",
    "updated": "2020-05-03T18:10:32Z",
    "published": "2020-05-04T09:00:09Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "MEMNUN\u0130YET Benden zarar gelmez Kovan\u0131ndaki ar\u0131ya Yuvas\u0131ndaki ku\u015fa; Ben kendi halimde ya\u015far\u0131m \u015eapkam\u0131n alt\u0131nda. Sebepsiz g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcm caddelerde Memnuniyetimden; Ve bu \u00e7\u0131lg\u0131nl\u0131k delicesine \u0130\u00e7imden geliyor. Dilsiz de\u011filim susamam \u00d6yle \u00f6l\u00fcler gibi Bu g\u00fczel d\u00fcnya ortas\u0131nda."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>MEMNUN\u0130YET<\/p>\n<p>Benden zarar gelmez<br \/>\nKovan\u0131ndaki ar\u0131ya<br \/>\nYuvas\u0131ndaki ku\u015fa;<br \/>\nBen kendi halimde ya\u015far\u0131m<br \/>\n\u015eapkam\u0131n alt\u0131nda.<br \/>\nSebepsiz g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcm caddelerde<br \/>\nMemnuniyetimden;<br \/>\nVe bu \u00e7\u0131lg\u0131nl\u0131k delicesine<br \/>\n\u0130\u00e7imden geliyor.<br \/>\nDilsiz de\u011filim susamam<br \/>\n\u00d6yle \u00f6l\u00fcler gibi<br \/>\nBu g\u00fczel d\u00fcnya ortas\u0131nda.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2733\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/04\/rustu-onur\/siir-yazari-sair-muharrem-coskun\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/siir-yazari-sair-muharrem-coskun.jpg\" data-orig-size=\"584,438\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"siir-yazari-sair-muharrem-coskun\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/siir-yazari-sair-muharrem-coskun.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/siir-yazari-sair-muharrem-coskun.jpg?w=584\" class=\"alignnone  wp-image-2733\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/siir-yazari-sair-muharrem-coskun.jpg?w=703&#038;h=527\" alt=\"siir-yazari-sair-muharrem-coskun\" width=\"703\" height=\"527\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/siir-yazari-sair-muharrem-coskun.jpg 584w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/siir-yazari-sair-muharrem-coskun.jpg?w=150&amp;h=113 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/siir-yazari-sair-muharrem-coskun.jpg?w=300&amp;h=225 300w\" sizes=\"(max-width: 703px) 100vw, 703px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "2",
    "comments": {
        "commentCount": "2",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/677318b968aadbdfc6c441141319ee3d?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "<a href='http:\/\/fare529.wordpress.com' rel='external nofollow ugc' class='url'>ustafare<\/a>",
                "dateTime": "2020-05-04T18:32:46+03:00",
                "commentBody": "Memleketlim, can\u0131m dostum, \u015fiir yazar\u0131 \u015fair Manisa K\u0131rka\u011fa\u00e7l\u0131 Muharrem Co\u015fkun",
                "commentLikeCount": "1"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/5af2a479295939176b9df6eabf1796ff?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "esocraton",
                "dateTime": "2020-05-06T21:54:02+03:00",
                "commentBody": "\u201cYa\u015famay\u0131 bileydim yazar m\u0131yd\u0131m hi\u00e7 \u015fiir\u201d",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}