{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Ziya Pa\u015fa"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/11\/ziya-pasa\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/11\/ziya-pasa\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/11\/ziya-pasa\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2560","updated":"2020-04-30T11:34:48Z","published":"2020-05-11T09:00:26Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"TERK\u0130B-\u0130 BEND \u0130kb\u00e2l i\u00e7in ahb\u00e2b\u0131 si\u00e2yet yeni \u00e7\u0131kt\u0131 Bilmez idik evvel bu dir\u00e2yet yeni \u00e7\u0131kt\u0131 Sirkat \u00e7o\u011fal\u0131p l\u00e2fz-\u0131 sad\u00e2kat modaland\u0131 N\u00e2mus tamam oldu hamiyyet yeni \u00e7\u0131kt\u0131 D\u00fc\u015fmanlara ahb\u00e2b\u0131n\u0131 zemm oldu zerafet Dildardan a\u011fy\u00e2ra \u015fik\u00e2yet yeni \u00e7\u0131kt\u0131 S\u00e2d\u0131klar\u0131 tahk\u00eer ile red kaide oldu H\u0131rs\u0131zlara ikram \u00fc inayet yeni \u00e7\u0131kt\u0131 Hak s\u00f6yleyen evvel dahi menf\u00fbr idi ger\u00e7i &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/11\/ziya-pasa\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ziya Pa\u015fa<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>TERK\u0130B-\u0130 BEND<\/p>\n<p>\u0130kb\u00e2l i\u00e7in ahb\u00e2b\u0131 si\u00e2yet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<br \/>\nBilmez idik evvel bu dir\u00e2yet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>Sirkat \u00e7o\u011fal\u0131p l\u00e2fz-\u0131 sad\u00e2kat modaland\u0131<br \/>\nN\u00e2mus tamam oldu hamiyyet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>D\u00fc\u015fmanlara ahb\u00e2b\u0131n\u0131 zemm oldu zerafet<br \/>\nDildardan a\u011fy\u00e2ra \u015fik\u00e2yet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>S\u00e2d\u0131klar\u0131 tahk\u00eer ile red kaide oldu<br \/>\nH\u0131rs\u0131zlara ikram \u00fc inayet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>Hak s\u00f6yleyen evvel dahi menf\u00fbr idi ger\u00e7i<br \/>\nHainlere amma ki riayet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>Evrak ile il\u00e2n olunur c\u00fcmle niz\u00e2m\u00e2t<br \/>\nElf\u00e2z ile terf\u00eeh-i ra&#8217;iyyet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>\u00c2ciz olan\u0131n ketm olunur hakk-\u0131 sar\u00eehi<br \/>\nMahm\u00eeleri her yerde him\u00e2yet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>\u0130sn\u00e2d-\u0131 ta&#8217;assub olunur merd-i gay\u00fbra<br \/>\nDinsizlere tevc\u00eeh-i reviyyet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>\u0130slam imi\u015f devlete p\u00e2-bend-i terakki<br \/>\nEvvel yo\u011f idi i\u015fbu riv\u00e2yet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>Milliyyeti nisyan ederek her i\u015fimizde<br \/>\nEfk\u00e2r-\u0131 Firenge tebaiyyet yeni \u00e7\u0131kt\u0131<\/p>\n<p>Eyvah bu b\u00e2z\u00ee\u00e7ede bizler yine yand\u0131k<br \/>\nZ\u00eera ki ziyan ortada bilmem ne kazand\u0131k<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2634\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/11\/ziya-pasa\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo.jpg\" data-orig-size=\"736,490\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"4AXPaywPjN9tsh-y6n1OhMcFG3Gh6KcAl4GnPYFKzlo\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2634\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo.jpg?w=676\" alt=\"4AXPaywPjN9tsh-y6n1OhMcFG3Gh6KcAl4GnPYFKzlo\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/4axpaywpjn9tsh-y6n1ohmcfg3gh6kcal4gnpyfkzlo.jpg 736w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/5af2a479295939176b9df6eabf1796ff?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"esocraton","dateTime":"2020-05-12T05:09:34+03:00","commentBody":"\u201cIII-B<br \/>\nYani i\u00e7inde tarihin dola\u015f\u0131yor bir sar\u0131 kedi<br \/>\nyani bir bat\u0131 kedisi","commentLikeCount":null}]}}