{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (28. Hafta)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/20\/gece-icin-sarkilar-28-hafta\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/20\/gece-icin-sarkilar-28-hafta\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/20\/gece-icin-sarkilar-28-hafta\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4221","updated":"2020-12-29T16:42:43Z","published":"2021-01-20T19:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Keyifli dinlemeler. It&#8217;s Nation Time &#8211; Amiri Baraka Neanderthal &#8211; Malt Bir y\u00e2r sevdim Ku\u015fadal\u0131 &#8211; \u00c7a\u011fda\u015f Suseven \u00dcryan Geldim &#8211; Cem Karaca \u0130htiyatlar sil\u00e2h \u00e7atm\u0131\u015f &#8211; Belk\u0131s Dikmen Kafes &#8211; Beatmucit Ceyhuni Gidem dedim y\u00e2renlerim dar\u0131ld\u0131 &#8211; M\u00fcnip Utand\u0131 Kafkasya da\u011flar\u0131nda \u00e7i\u00e7ekler a\u00e7ar \u015eu da\u011flar\u0131 delmeli &#8211; Fahri Kayahan Mutsuz Punk &#8211; Yasemin Mori"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n\n\n\n<ol><li><em>It&#8217;s Nation Time<\/em> &#8211; Amiri Baraka<\/li><li><em>Neanderthal<\/em> &#8211; Malt<\/li><li><em>Bir y\u00e2r sevdim Ku\u015fadal\u0131<\/em> &#8211; \u00c7a\u011fda\u015f Suseven<\/li><li><em>\u00dcryan Geldim<\/em> &#8211; Cem Karaca<\/li><li><em>\u0130htiyatlar sil\u00e2h \u00e7atm\u0131\u015f<\/em> &#8211; Belk\u0131s Dikmen<\/li><li><em>Kafes<\/em> &#8211; Beatmucit Ceyhuni<\/li><li><em>Gidem dedim y\u00e2renlerim dar\u0131ld\u0131<\/em> &#8211; M\u00fcnip Utand\u0131<\/li><li><em>Kafkasya da\u011flar\u0131nda \u00e7i\u00e7ekler a\u00e7ar<\/em><\/li><li><em>\u015eu da\u011flar\u0131 delmeli<\/em> &#8211; Fahri Kayahan<\/li><li><em>Mutsuz Punk<\/em> &#8211; Yasemin Mori<\/li><\/ol>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4247\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/alex_colville_1954_horse_and_train\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/alex_colville_1954_horse_and_train.jpg\" data-orig-size=\"600,454\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"alex_colville_1954_horse_and_train\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/alex_colville_1954_horse_and_train.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/alex_colville_1954_horse_and_train.jpg?w=600\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/alex_colville_1954_horse_and_train.jpg?w=600\" alt=\"\" class=\"wp-image-4247\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/alex_colville_1954_horse_and_train.jpg 600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/alex_colville_1954_horse_and_train.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/alex_colville_1954_horse_and_train.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"1"}