{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Yahya Kemal"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/15\/yahya-kemal-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/15\/yahya-kemal-2\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/15\/yahya-kemal-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2962","updated":"2020-05-10T16:42:12Z","published":"2021-01-15T09:00:49Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"\u00c7\u0130N K\u00c2SES\u0130 &#8216;Gel ey mahb\u00fbbe \u00c7in&#8217;den! O \u015f\u00eerin k\u00f6\u015fk i\u00e7inden Ki pek durgun sularda, Uyurken bambularda, Ta\u015f\u0131r \u00e7ok y\u00fckl\u00fc dallar Alevden portakallar. G\u00f6r\u00fcn ey sevdi\u011fim sen Ki bir \u00c7in k\u00e2sesinden G\u00fcl\u00fcmser bir resimdin Muhayyel sevgilimdin. Bah\u00e2r\u0131n ne\u015f&#8217;esinden U\u00e7an ku\u015flarla e\u011flen Ve k\u0131rlang\u0131\u00e7lar\u0131yle, Sem\u00e2 dalg\u0131\u00e7lar\u0131yle, Ya mektup yolla \u00c7in&#8217;den Ya gel huly\u00e2m i\u00e7inden."},"content":{"@type":"html","$":"<p>\u00c7\u0130N K\u00c2SES\u0130<\/p>\n<p>&#8216;Gel ey mahb\u00fbbe \u00c7in&#8217;den!<br \/>\nO \u015f\u00eerin k\u00f6\u015fk i\u00e7inden<\/p>\n<p>Ki pek durgun sularda,<br \/>\nUyurken bambularda,<\/p>\n<p>Ta\u015f\u0131r \u00e7ok y\u00fckl\u00fc dallar<br \/>\nAlevden portakallar.<\/p>\n<p>G\u00f6r\u00fcn ey sevdi\u011fim sen<br \/>\nKi bir \u00c7in k\u00e2sesinden<\/p>\n<p>G\u00fcl\u00fcmser bir resimdin<br \/>\nMuhayyel sevgilimdin.<\/p>\n<p>Bah\u00e2r\u0131n ne\u015f&#8217;esinden<br \/>\nU\u00e7an ku\u015flarla e\u011flen<\/p>\n<p>Ve k\u0131rlang\u0131\u00e7lar\u0131yle,<br \/>\nSem\u00e2 dalg\u0131\u00e7lar\u0131yle,<\/p>\n<p>Ya mektup yolla \u00c7in&#8217;den<br \/>\nYa gel huly\u00e2m i\u00e7inden.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2966\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/01\/15\/yahya-kemal-2\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500.jpg\" data-orig-size=\"500,500\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"tumblr_nf4fzcZOLl1qczwklo1_500\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500.jpg?w=500\" class=\"alignnone  wp-image-2966\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500.jpg\" alt=\"tumblr_nf4fzcZOLl1qczwklo1_500\" width=\"483\" height=\"483\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500.jpg?w=483&amp;h=483 483w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500.jpg?w=150&amp;h=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500.jpg?w=300&amp;h=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tumblr_nf4fzczoll1qczwklo1_500.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 483px) 100vw, 483px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0"}