{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Asaf H\u00e2let \u00c7elebi"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/24\/asaf-halet-celebi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/24\/asaf-halet-celebi\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/24\/asaf-halet-celebi\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2659","updated":"2020-04-30T14:32:53Z","published":"2020-07-24T09:00:30Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"bir vard\u0131m .\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bir yokdum ben do\u011fdum selim-i s\u00e2lisin k\u00f6\u015fk\u00fcnde sebepsiz h\u00fcz\u00fcn hocamd\u0131 .\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0lo\u015f odalar mektebinde harem a\u011falar\u0131 lalayd\u0131 .\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0kara sevd\u00e2ma uyudum .\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b\u00fcy\u00fcd\u00fcm ve n\u00fbrusiy\u00e2ha a\u011flad\u0131m n\u00fbrusiy\u00e2ha a\u011flad\u0131\u011f\u0131m zaman &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/24\/asaf-halet-celebi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Asaf H\u00e2let \u00c7elebi<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:left;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2662\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/24\/asaf-halet-celebi\/393307_61012_47364\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/393307_61012_47364.jpg\" data-orig-size=\"245,350\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"393307_61012_47364\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/393307_61012_47364.jpg?w=210\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/393307_61012_47364.jpg?w=245\" class=\"  wp-image-2662 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/393307_61012_47364.jpg\" alt=\"393307_61012_47364\" width=\"336\" height=\"480\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/393307_61012_47364.jpg 245w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/393307_61012_47364.jpg?w=105&amp;h=150 105w\" sizes=\"(max-width: 336px) 100vw, 336px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align:left;\">bir vard\u0131m<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bir yokdum<br \/>\nben do\u011fdum<br \/>\nselim-i s\u00e2lisin k\u00f6\u015fk\u00fcnde<\/p>\n<p>sebepsiz h\u00fcz\u00fcn hocamd\u0131<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0lo\u015f odalar mektebinde<br \/>\nharem a\u011falar\u0131 lalayd\u0131<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0kara sevd\u00e2ma<br \/>\nuyudum<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b\u00fcy\u00fcd\u00fcm<br \/>\nve n\u00fbrusiy\u00e2ha a\u011flad\u0131m<\/p>\n<p>n\u00fbrusiy\u00e2ha a\u011flad\u0131\u011f\u0131m zaman<br \/>\nannem s\u00fczudil\u00e2ra idi<br \/>\nve babam bir tambur<br \/>\nannem s\u00fcst\u00fc<br \/>\nbabam k\u00fcst\u00fc<br \/>\nama ben ni\u00e7in h\u00e2l\u00e2 n\u00fbrusiy\u00e2ha a\u011flar\u0131m<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.\u00a0<\/span> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n\u00fbrusiy\u00e2aah<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n\u00fbrusiy\u00e2aahhh<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Om Mani Padme Hum<\/em><\/p>"},"thr:total":"0"}