{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Aya\u011fa Kalkarak &#8220;\u0130kinci Yeni&#8221; Ak\u0131m\u0131"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/28\/ayaga-kalkarak-ikinci-yeni-akimi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/28\/ayaga-kalkarak-ikinci-yeni-akimi\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/28\/ayaga-kalkarak-ikinci-yeni-akimi\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1638","updated":"2020-05-25T13:48:36Z","published":"2020-07-28T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Demek, aradan, a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131, 35 insan-y\u0131l\u0131 ge\u00e7mi\u015f! Bana baka; &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; (ben, &#8216;S\u0131k\u0131 \u015eiir&#8217; diyorum \u015fimdi buna; o ba\u015fka, ya da &#8216;Sivil \u015eiir&#8217;) 1950&#8217;lerden sonra, T\u00fcrk\u00e7ede, ta\u015fradan gelmi\u015f ve \u00e7ok gen\u00e7 paras\u0131z yat\u0131l\u0131lar\u0131n olu\u015fturduklar\u0131 hi\u00e7 beklenmedik, garip bir bi\u00e7imde de \u00f6zg\u00fcn, \u00e7a\u011fda\u015f, \u00e7a\u011fc\u0131l ve \u00f6nemli bir \u015fiir ve bir d\u00fc\u015f\u00fcnce &#8216;s\u0131\u00e7rama&#8217;s\u0131d\u0131r; yani 13\/15 bir ak\u0131m. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/28\/ayaga-kalkarak-ikinci-yeni-akimi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Aya\u011fa Kalkarak &#8220;\u0130kinci Yeni&#8221;&#160;Ak\u0131m\u0131<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Demek, aradan, a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131, 35 insan-y\u0131l\u0131 ge\u00e7mi\u015f!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bana baka; &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; (ben, &#8216;S\u0131k\u0131 \u015eiir&#8217; diyorum \u015fimdi buna; o ba\u015fka, ya da &#8216;Sivil \u015eiir&#8217;) 1950&#8217;lerden sonra, T\u00fcrk\u00e7ede, ta\u015fradan gelmi\u015f ve \u00e7ok gen\u00e7 paras\u0131z yat\u0131l\u0131lar\u0131n olu\u015fturduklar\u0131 <em>hi\u00e7 beklenmedik<\/em>, garip bir bi\u00e7imde de \u00f6zg\u00fcn, \u00e7a\u011fda\u015f, \u00e7a\u011fc\u0131l ve \u00f6nemli bir \u015fiir ve bir d\u00fc\u015f\u00fcnce &#8216;s\u0131\u00e7rama&#8217;s\u0131d\u0131r; yani 13\/15 bir ak\u0131m. \u00c7ok \u00f6zg\u00fcl bir anlamda belki de bir M\u00fclkiye hareketi, hi\u00e7 de\u011filse bir Ankara \u015fiir olay\u0131. (Ne tuhaf; u\u00e7 beylerini de birlikte getiren, iyice s\u0131n\u0131rda ve yeni \u015fiir at\u0131l\u0131mlar\u0131, ikidir Ankara&#8217;dan \u00e7\u0131k\u0131yor Cumhuriyet tarihimizde!)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8216;Bak\u0131\u015f\u0131ms\u0131zl\u0131k&#8217;, &#8216;Kak\u0131\u015f\u0131m&#8217;, &#8216;Atonallik&#8217;, &#8216;Logaritma&#8217; vs. bunlar adam\u0131n kendi anlat\u0131\u015flar\u0131 diyerek bir yana b\u0131rak\u0131ls\u0131n. Ama, aya\u011fa kalkarak, herhalde \u015fu ortak \u00fcnlemi s\u00f6yleyebilirim:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1955-56&#8217;larda, &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;yle, bildi\u011fimiz bal\u0131k\u00e7\u0131 \u0130sa, <em>-hem erkek olarak, hem de masallarda, ger\u00e7ek\u00fcst\u00fcc\u00fcl\u00fckte ve ger\u00e7ek\u00fcst\u00fcc\u00fc masallarda oldu\u011fu gibi \u0130s\u00e2, \u00e7\u0131t!, \u00c2si&#8217;ye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclerek-<\/em>, ilk kez yurtta\u015f d\u00fcz Meryem&#8217;i do\u011furmu\u015ftur! gibi ve \u00e2deta!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Do\u011frusu, bunca y\u0131l sonra bug\u00fcn 1989&#8217;da bile (Rauf Mutluay, As\u0131m Bezirci gibi) her anlam\u0131yla &#8216;hoca&#8217; olan yaz\u0131n tarih\u00e7ileri ya da ele\u015ftiricileri &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; \u015fiir ak\u0131m\u0131 s\u00fcrecinde neler olup bitti\u011fini ve i\u015fin i\u00e7indeki yal\u0131n boyutlar\u0131 da anlam\u0131\u015f de\u011fillerdir; ak\u0131llar\u0131 kesmiyor mu bilemem.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lkin; o sivil &#8216;\u00e7\u0131k\u0131\u015f&#8217; y\u0131llar\u0131 olan 1955-56&#8217;lar sular\u0131na, havalar\u0131na bakal\u0131m bir:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yak\u0131n \u00e7evremizdeki eskimi\u015f \u015fairlerin ve yaz\u0131n ele\u015ftirmenlerinin alg\u0131lar\u0131 ve ufuklar\u0131, <em>-&#8216;y\u00fcr\u00fcyen&#8217; bir bando m\u0131z\u0131ka gibi \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 bir bi\u00e7imde geli\u015fen tarihe, tarih\u00e7ilere ve h\u0131zla de\u011fi\u015fen ger\u00e7ekliklere, hatta elle tutulurcas\u0131na somut olgu ve belgelere s\u0131rtlar\u0131n\u0131 d\u00f6nerek-<\/em>, ger\u00e7ekten de \u00e7ok dar ve \u00e7ok ilkeldi. (Ayr\u0131ca; b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn kuru bilgi d\u00fczeyinde de m\u00fczik&#8217;le (yani a\u015fk&#8217;la) ve m\u00fczik bilimiyle, <em>-hele atonallikle hi\u00e7-<\/em>, bir ili\u015fi\u011fi olmam\u0131\u015ft\u0131; hadi bunlar\u0131 da yine benim kendi anlat\u0131\u015flar\u0131m diyerek ge\u00e7elim peki).<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sizin anlayaca\u011f\u0131n\u0131z, k\u0131sacas\u0131, b\u00fcy\u00fck de\u011fi\u015fiklik i\u00e7inde de\u011fi\u015fmeye direnen ortam ve ko\u015fullar gere\u011fi, <em>-yakla\u015f\u0131k olarak dahi olsa bile-<\/em>, hep kendisini kurnaz bilmi\u015f Beria&#8217;larla ya da aritmetikli, hesapl\u0131 Beria&#8217;c\u0131klarla, silme, ama derece derece silme doluydu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>Biz, &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; \u015fairleri olarak, yeni bir dilbilgisi ve yeni bir s\u00f6zdizimiyle, yeni bir istifle de ku\u015fanm\u0131\u015ft\u0131k. Ve s\u00f6zgelimi, Prof. Suut Kemal Yetkin&#8217;lere (yani Prof. \u0130hsan Do\u011framac\u0131&#8217;lara); Ya\u015far Nabi Nay\u0131r&#8217;lara (yani Prof. Orhan Ald\u0131ka\u00e7t\u0131&#8217;lara); Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc bir kad\u0131n hareketi olan Mavi Yolculara, bir tekkenin postni\u015fini gibi &#8216;Prens Sabahattin&#8217; Ey\u00fcbo\u011flu&#8217;lara, yani alt\u0131 oklu devlet memurlar\u0131na; Oktay Rifat&#8217;lara, Melih Cevdet&#8217;lere, yani oksuz belediye memurlar\u0131na; Osmanl\u0131yla iki ka\u015f\u0131k gibi i\u00e7 i\u00e7e duran i\u015fbu <em>c\u00fcmhuriyet<\/em>&#8216;e; Baylan&#8217;c\u0131 stat\u00fckoculara, arabesk\u00e7ilere, Orhan Gencebay&#8217;lara, CHP&#8217;li Attil\u00e2 \u0130lhan&#8217;lara, \u0130rfan takma&#8217;s\u0131na s\u0131\u011f\u0131nan Tataratitiri&#8217;lere, vb.ne kesinkes ve a\u00e7\u0131k\u00e7a kar\u015f\u0131yd\u0131k.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; ak\u0131m\u0131 ya da ser\u00fcveni, &#8211;<em>i\u015fte ne denirse densin<\/em>-, ba\u015flang\u0131\u00e7taki ilk anlam\u0131yla Sezai Karako\u00e7 ile Cemal S\u00fcreya&#8217;d\u0131r (dibe inilirse; &#8216;\u00e7ile&#8217; ve &#8216;trajedi&#8217;ye ald\u0131rmamas\u0131yla Cemal S\u00fcreya &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;nin ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde CHP \u00f6d\u00fcl\u00fc almam\u0131\u015f &#8216;karanl\u0131k&#8217; bir Attil\u00e2 \u0130lhan de\u011fil midir biraz?)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">A\u00e7arsak ya da toparlarsak, &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;nin benimle do\u011frudan bir ili\u015fi\u011fi yok galiba. \u015eiirlerden de\u011fil de d\u00fczyaz\u0131lardan (tarih ve m\u00fczik de) gelmi\u015f olmakla ve kendimi kesin \u015fairden saymamakla da &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;den olmayabilirim. Zaten Memet Fuat gibi \u00f6nemli ele\u015ftirmenler (1985&#8217;te Mr. Hyde&#8217;larla, &#8216;K\u00f6t\u00fcl\u00fck Dayan\u0131\u015fmas\u0131&#8217;c\u0131larla i\u00e7li d\u0131\u015fl\u0131 olan Memet Fuat&#8217;tan dola\u015ft\u0131\u011f\u0131 kendi katman\u0131n\u0131n ve d\u00f6nendi\u011fi anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n ne yaman bir ac\u0131mas\u0131zl\u0131kla \u00f6r\u00fcl\u00fc oldu\u011funu \u00f6\u011frenecektim) beni antolojilerine i\u015f \u00e7ok geni\u015f \u00f6l\u00e7ekli oldu\u011fu i\u00e7in al\u0131rlar ama ak\u0131llar\u0131nca \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f olarak. Ele\u015ftirici Rauf Mutluay hi\u00e7 alm\u0131yor, bence b\u00f6yle bir davran\u0131\u015f daha d\u00fcr\u00fcstt\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;nin &#8216;\u00e7\u0131k\u0131\u015f&#8217; (&#8216;m\u0131srayim&#8217;, &#8216;rahim&#8217;, &#8216;exodus&#8217;) yeri de <em>-ki ilk &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; soru\u015fturmas\u0131 (Ocak ve \u015eubat, 1957) da, &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; \u015fairlerinin yaz\u0131lar\u0131 ve \u015fiirleri de orada \u00e7\u0131kard\u0131- Pazar Postas\u0131<\/em> haftal\u0131k gazetesidir. O zamanlar feodal anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmemi\u015f olan Muzaffer Erdost \u015fiirdeki bu ba\u015fkala\u015f\u0131ma, 1956 yaz aylar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; ad\u0131n\u0131 yine <em>Pazar Postas\u0131<\/em>&#8216;nda koymu\u015ftu. (1988&#8217;de Muzaffer Erdost&#8217;un feodal anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n art\u0131k \u00e7\u00f6z\u00fclmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131m; \u00e7\u00fcnk\u00fc bir konuyu irdelemeden ve bir acele \u00e7o\u011funluk gibi d\u00fc\u015f\u00fcnerek \u00e7ok kolay ve bence ucuz bir yolu se\u00e7iyor ve i\u015fbu devletin adamlar\u0131 olan karanl\u0131k bir aileye hizmet etmek u\u011fruna s\u00f6z\u00fcn\u00fcn eri olmaktan \u00e7\u0131kabilmi\u015ftir). Muzaffer Erdost&#8217;un &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;, \u015fiirleri anlamak ve kendince yorumlamak isteyen yaz\u0131lar\u0131 da ve &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;ye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan tart\u0131\u015fmalar da \u00e7okluk <em>Pazar Postas\u0131<\/em>&#8216;nda ge\u00e7iyordu. Sonralar\u0131 suluboya anlat\u0131lar\u0131yla \u00fcnlenecek olan Demir \u00d6zl\u00fc ve yine sonralar\u0131 \u00fcnl\u00fc bir gazeteci olacak olan Baylan&#8217;c\u0131 stat\u00fckoculardan Ahmet Oktay (Y\u0131lmaz Gruda, Tevfik Akda\u011f da var) z\u0131t\u00e7\u0131 bir davran\u0131\u015f i\u00e7inde pek di\u015fe dokunur ve ak\u0131ll\u0131ca bir \u015fey s\u00f6ylemiyorlard\u0131 ama i\u015fte! Hayalet O\u011fuz&#8217;un, Asaf \u00c7i\u011filtepe&#8217;nin, Orhan Duru&#8217;nun, Tevfik \u00c7avdar&#8217;\u0131n &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; \u015fiirlerine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131n\u0131 da an\u0131ms\u0131yorum. L\u00e2tilokumlu ya da De\u011firmenli Oxford&#8217;dan 1958&#8217;de d\u00f6nd\u00fckten sonra karanl\u0131k bir aileden olan Tekta\u015f A\u011fao\u011flu&#8217;nun da.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Turgut Uyar, -ki eski \u015fiirin y\u00f6r\u00fcngesinde Atat\u00fcrk \u015fiirleri ve iki kitab\u0131 vard\u0131 ama- &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; ad\u0131 kondu\u011funda 29 ya\u015f\u0131nda gen\u00e7 bir \u015fairdi ve giderek de &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;nin en \u00f6nemli \u015fairlerinden biri oldu. Belki de birinci.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; ad\u0131 konmadan \u00f6nce eskimi\u015f \u015fiirin yolunda yaz\u0131lm\u0131\u015f k\u00f6t\u00fc iki kitab\u0131 bulunan Edip Cansever, ara ku\u015faktand\u0131 ve arada kald\u0131 filan ama &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;de kendini buldu. Hep dikkatimi \u00e7ekmi\u015ftir; (ben Edip Cansever&#8217;i orta bir \u015fair olarak g\u00f6r\u00fcr\u00fcm, \u00f6zel) nedense genellikle ortaokul \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131lar ya da orta\u00f6\u011fretim hocalar\u0131 ya da orta irfanl\u0131lar Edip Cansever&#8217;in \u015fiirlerini severlerdi. San\u0131r\u0131m bu y\u00fczden \u00e7ok \u00f6d\u00fcl ald\u0131, bizim paras\u0131z yat\u0131l\u0131l\u0131k al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za ald\u0131rmayarak da Etiler&#8217;deki evine bir \u00f6d\u00fcl k\u00f6\u015fesi yapt\u0131rmak \u00fczere marangoz bile \u00e7a\u011f\u0131rtm\u0131\u015ft\u0131. \u0130ki y\u0131l \u00f6nceki bir yaz\u0131mda Edip Cansever&#8217;in mesle\u011finin de &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;ye katk\u0131s\u0131n\u0131 anlat\u0131rken kendisine &#8216;\u00e7ar\u015f\u0131 esnaf\u0131&#8217; demi\u015ftim. Duydu\u011fuma g\u00f6re kimileri buna bozulmu\u015flar. Ben ne yapay\u0131m, Re\u015fat Ekrem Ko\u00e7u da, <em>\u0130stanbul Ansiklopedisi<\/em>&#8216;nde kendisine &#8220;t\u00fcccardan&#8221; der (bunda ne var? &#8216;kitab\u00ee&#8217; \u0130brahim Ferit de &#8216;t\u00fcccardan&#8217; de\u011fil midir?). Peki, d\u00fczeltiyorum: do\u011frusu &#8216;leblebici&#8217; olacak; \u00e7\u00fcnk\u00fc ger\u00e7ekten aile leblebicilikten zengin olmu\u015f ve Kapal\u0131 \u00c7ar\u015f\u0131&#8217;daki d\u00fckk\u00e2nlar\u0131 sat\u0131n almalar\u0131 sonrad\u0131r. (Bizim Taksim&#8217;de ge\u00e7en \u00e7ocuklu\u011fumuzda yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z futbol kap\u0131\u015fmalar\u0131nda toplar\u0131m\u0131z bezdendi, mahalleye yeni gelen bir \u00e7ocuk, oyun bilmese bile salt topu lastik diye onu tak\u0131ma alabilirdik. Edip Cansever&#8217;in &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;ye sonradan \u015fartl\u0131 olarak al\u0131nmas\u0131n\u0131n nedeni acaba bu mudur!)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bukalemundan ise s\u00f6z etmeyece\u011fim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi s\u0131ra atlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6zel \u015feylere geldi:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Elbet &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217; yaln\u0131z minkale, pergel ve g\u00f6nye de\u011fildi. Helikon; B\u00fclent Arel, \u0130lhan Usmanba\u015f, \u0130lhan Mimaro\u011flu, Faruk G\u00fcven\u00e7, \u00dcner Birkan, &#8216;mobil&#8217; yontular\u0131, atonal m\u00fczik, 12 ton m\u00fczi\u011fi, Arnold Sch\u00f6nberg, Alban Berg, Wozzeck, Anton von Webern, Bagateller, Stravinski, Bartok, Richard Strauss, Hindemith, Mahler; Bu\u00f1uel, Visconti, Yeni Dalga, Cahiers du Cin\u00e9ma, A Resnais, Godard, L. Malle, Trauffaut, R. Enrico, Marcel Camus, J. Rouch; bir anlamda karikat\u00fcrde Kafka&#8217;n\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 Chas Addams; Kleist&#8217;\u0131n Michael Kohlhaas&#8217;\u0131 -d\u00fcnyada en be\u011fendi\u011fim anlat\u0131, &#8216;kronik&#8217;-, Kandinski, Miro, Klee; Lautr\u00e9mont (T\u00fcrk\u00e7e&#8217;ye ilk kez 1952&#8217;de Sait Faik \u00e7evirmi\u015ftir; &#8216;Erselik&#8217;)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir de &#8216;\u0130kinci Yeni&#8217;nin g\u00f6lgesinde olup da 1969&#8217;da ona kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kanlar da oldu: \u0130smet \u00d6zel, S\u00fcreyya Berfe ve inan\u0131lmaz uzun yeteneksizli\u011fiyle Ataol Behramo\u011flu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7ocuklu\u011fumuzda Alkazar&#8217;da izledi\u011fimiz s\u0131\u011f\u0131rtma\u00e7 filmlerinde bir de &#8216;k\u00f6t\u00fc adam&#8217; vard\u0131. As\u0131m Bezirci&#8217;yi o role yak\u0131\u015ft\u0131rmak akl\u0131mdan ge\u00e7mez, onun rol\u00fc olsa olsa yaln\u0131z &#8216;olumsuzluk&#8217;tur. Yine de As\u0131m Bezirci i\u00e7in \u00fcz\u00fcl\u00fcr\u00fcm, \u00e7\u00fcnk\u00fc o g\u00fcnden beri herkes ve her \u015fey de\u011fi\u015fti, bir o 1955-1956&#8217;larda kald\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben biliyorsunuz, hakk\u0131n\u0131 arayan ama yamuk bir simru\u011f&#8217;um (do\u011frusu &#8216;simurg&#8217;). Tarihi ve tarih\u00e7eleri kurcalamak ad\u0131na gerekirse yenge\u00e7 gibi yan yan y\u00fcr\u00fcyebilirim. O y\u00fczden yaz\u0131y\u0131 bir ibret ile bitirmek istiyorum: Bir g\u00fcn yenge\u00e7ler bakarlar ki bir yenge\u00e7 adam gibi do\u011fru d\u00fcr\u00fcst y\u00fcr\u00fcyor; sarho\u015f san\u0131rm\u0131\u015flar onu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Not: Benim 1940-41 y\u0131llar\u0131nda Ayasofya \u00f6n\u00fcndeki idamdan geldi\u011fim olay\u0131 ba\u015fka bir yaz\u0131ya bakacak.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;<em>Katland\u0131lar<\/em>&#8220;.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">(1989)<br \/>\n<em>\u015eiirin Bak\u0131r \u00c7a\u011f\u0131<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1658\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/28\/ayaga-kalkarak-ikinci-yeni-akimi\/20170801172953_adsiz-tasarim-43\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/20170801172953_adsiz-tasarim-43-e1585143726666.jpg\" data-orig-size=\"800,378\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"20170801172953_adsiz-tasarim-43\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/20170801172953_adsiz-tasarim-43-e1585143726666.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/20170801172953_adsiz-tasarim-43-e1585143726666.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1658\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/20170801172953_adsiz-tasarim-43-e1585143726666.jpg\" alt=\"20170801172953_adsiz-tasarim-43\" width=\"800\" height=\"378\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/20170801172953_adsiz-tasarim-43-e1585143726666.jpg 800w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/20170801172953_adsiz-tasarim-43-e1585143726666.jpg?w=150&amp;h=71 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/20170801172953_adsiz-tasarim-43-e1585143726666.jpg?w=300&amp;h=142 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/03\/20170801172953_adsiz-tasarim-43-e1585143726666.jpg?w=768&amp;h=363 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\"><\/p>"},"thr:total":"0"}