{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Divan \u015eiiri Bizim Neyimiz Olur?"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/21\/divan-siiri-bizim-neyimiz-olur\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/21\/divan-siiri-bizim-neyimiz-olur\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/21\/divan-siiri-bizim-neyimiz-olur\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3160","updated":"2020-05-25T13:48:12Z","published":"2020-07-21T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Herh\u00e2lde \u201cDivan \u015eiiri\u201d denildi\u011finde bir\u00e7o\u011fumuzun akl\u0131na, Hababam S\u0131n\u0131f\u0131 filminde Tulum Hayri karakterinin \u201cTeyzesi defterdar olan faytonla damda dola\u015f\u0131r.\u201d s\u00f6z\u00fc gelecektir. 16. yy. \u015fairlerinden Edirneli Hatem\u00ee\u2019nin darb-\u0131 mesel mesabesindeki \u201cEri\u015fir menz\u00eel-i maks\u00fbduna \u00e2heste giden \/ T\u00eez-reft\u00e2r olan\u0131n p\u00e2yine d\u00e2men dola\u015f\u0131r\u201d beyti \u00fczerine yap\u0131lan bu esprili kelime oyunu herkesi bir an i\u00e7in g\u00fcld\u00fcrse de alt\u0131 y\u00fcz y\u0131ll\u0131k &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/21\/divan-siiri-bizim-neyimiz-olur\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Divan \u015eiiri Bizim Neyimiz&#160;Olur?<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3554\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/21\/divan-siiri-bizim-neyimiz-olur\/divan-edebiyati-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/divan-edebiyati-1.jpg\" data-orig-size=\"558,1200\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"divan-edebiyati-1\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/divan-edebiyati-1.jpg?w=140\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/divan-edebiyati-1.jpg?w=476\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/divan-edebiyati-1.jpg?w=476\" alt=\"\" class=\"wp-image-3554\" width=\"299\" height=\"644\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/divan-edebiyati-1.jpg?w=299 299w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/divan-edebiyati-1.jpg?w=70 70w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/divan-edebiyati-1.jpg 558w\" sizes=\"(max-width: 299px) 100vw, 299px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Herh\u00e2lde \u201cDivan \u015eiiri\u201d denildi\u011finde bir\u00e7o\u011fumuzun akl\u0131na, Hababam S\u0131n\u0131f\u0131 filminde Tulum Hayri karakterinin \u201cTeyzesi defterdar olan faytonla damda dola\u015f\u0131r.\u201d s\u00f6z\u00fc gelecektir. 16. yy. \u015fairlerinden Edirneli Hatem\u00ee\u2019nin darb-\u0131 mesel mesabesindeki \u201cEri\u015fir menz\u00eel-i maks\u00fbduna \u00e2heste giden \/ T\u00eez-reft\u00e2r olan\u0131n p\u00e2yine d\u00e2men dola\u015f\u0131r\u201d beyti \u00fczerine yap\u0131lan bu esprili kelime oyunu herkesi bir an i\u00e7in g\u00fcld\u00fcrse de alt\u0131 y\u00fcz y\u0131ll\u0131k bir edebiyat birikiminin Cumhuriyet sonras\u0131 nesiller \u00fczerinde gelmi\u015f oldu\u011fu anlay\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131ndan fevkalade d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcc\u00fc de\u011fil mi?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Meselenin bir edebi t\u00fcr a\u00e7\u0131s\u0131ndan ne \u015fekilde isimlendirildi\u011fi bahsinde de\u011filim. Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Tanzimat ile birlikte s\u00fcratle Bat\u0131\u2019ya a\u00e7\u0131lmas\u0131na m\u00fcteallik geli\u015fen Edebiyat-\u0131 Cedide (Yeni Edebiyat) ak\u0131m\u0131na nazaran o d\u00f6nemde tefrik i\u00e7in kullan\u0131lan Edebiyat-\u0131 Kadime (Eski Edebiyat) diye isimlendirilen Divan Edebiyat\u0131 ve onun ana omurgas\u0131n\u0131 olu\u015fturan naz\u0131m t\u00fcr\u00fcne, edebiyat ara\u015ft\u0131rmalar\u0131nca zaman i\u00e7erisinde t\u00fcrl\u00fc isimler verilmi\u015f. Ancak bu isimlendirmelerin temelinde yatan esas d\u00fc\u015f\u00fcnce hep ayn\u0131 yan\u0131lg\u0131ya kap\u0131 a\u00e7m\u0131\u015f; y\u00fcksek z\u00fcmre edebiyat\u0131! Y\u00fcksek z\u00fcmreden anla\u015f\u0131lan da elbette Osmanl\u0131 saray\u0131 ve saray \u00e7evresinde toplanm\u0131\u015f elit z\u00fcmre. Acaba hepsi bu mu?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Mevzubahsimiz olan divan \u015fiirini merkeze koyarak ad\u0131m ad\u0131m bu yan\u0131lg\u0131n\u0131n \u00fczerine gidelim. Evvelemirde \u015funu ifade etmeliyiz ki her sanat dal\u0131 gibi \u015fiir de belirli bir birikim, altyap\u0131 ve kabul g\u00f6rece\u011fi ortama ihtiya\u00e7 duyar. H\u00e2liyle burjuvazinin te\u015fekk\u00fcl etmedi\u011fi Osmanl\u0131 Devleti\u2019nde sanatk\u00e2r\u0131 himaye de saray ve \u00fcst d\u00fczey b\u00fcrokratlar\u0131n tasarrufunda kal\u0131r. Ancak bu himaye ortam\u0131, divan \u015fiirinin sadece bu y\u00fcksek z\u00fcmrenin \u00e7evresinde \u015fekillendi\u011fi manas\u0131na gelmez. Zira \u015fiirin kalbi tabii olarak \u0130stanbul\u2019da atsa da damarlar\u0131 Ba\u011fdat\u2019tan Saraybosna\u2019ya uzanan \u00e7ok geni\u015f bir co\u011frafyay\u0131 ihata etmi\u015ftir. Bu hakikati g\u00f6rmek de bir par\u00e7a \u015fairlerin biyografilerini toplayan tezkirelere g\u00f6z atmakla pek\u00e2l\u00e2 m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Hemen fark edilecektir, Osmanl\u0131 devrinde \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131ndaki \u015fehirler i\u00e7in kullan\u0131lan \u201cta\u015fra\u201d tabirini haiz Anadolu ve Rumeli \u015fehirlerinde ba\u015fl\u0131 ba\u015f\u0131na ekol olu\u015fturacak seviyede divan \u015fairleri zuhur etmi\u015f. Bunlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131 ba\u015fkentin edebiyat mahfillerinde kendilerine yer bulmu\u015fsa da b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 ta\u015fran\u0131n k\u00fclt\u00fcr ortam\u0131n\u0131 zenginle\u015ftiren mahfillerin te\u015fekk\u00fcl\u00fcnde son derece \u00f6nemli rol alm\u0131\u015f \u015fairler. Edirne\u2019den Urfa\u2019ya, Antep\u2019ten Manisa\u2019ya, Prizren\u2019den Ba\u011fdat\u2019a kadar ta\u015frada \u00f6m\u00fcr s\u00fcrm\u00fc\u015f y\u00fczlerce divan \u015fairi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geliyoruz. K\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00f6rnek olmas\u0131 hasebiyle \u00c2\u015f\u0131k \u00c7elebi tezkiresinden bir pasaj nakledelim: \u201cPrizren\u2019de o\u011flan do\u011fsa ad\u0131ndan evvel mahlas koyarlar, Vardar Yenicesi\u2019nde do\u011fan o\u011flan baba diyece\u011fi vakit Fars\u00e7a s\u00f6yler, Pri\u015ftine\u2019de o\u011flan do\u011fsa diviti belinde do\u011far.\u201d O d\u00f6nem i\u00e7in orta b\u00fcy\u00fckl\u00fckte \u00fc\u00e7 Rumeli kasabas\u0131ndaki k\u00fclt\u00fcr seviyesini g\u00f6steren bu ifadeler son derece \u00f6nemli. Buradan bak\u0131nca \u201cMarifet iltifata tabidir, m\u00fc\u015fterisiz meta zayidir.\u201d fehvas\u0131na binaen, ta\u015frada \u00f6m\u00fcr s\u00fcrm\u00fc\u015f \u015fairlerin yaz\u0131p s\u00f6yledikleri manzumeleriyle kendi \u00e7evrelerinde m\u00e2kes bulmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek pek de mant\u0131kl\u0131 olmaz zannederim. O h\u00e2lde divan \u015fiirinin sadece y\u00fcksek z\u00fcmrenin idrak ve zevk seviyesine hitap etti\u011fi zann\u0131 da \u015f\u00f6yle bir silkelenmeli. Bug\u00fcnk\u00fc nesiller i\u00e7in a\u011fdal\u0131 ve anla\u015f\u0131lmaz olan divan \u015fiirinin dili, o d\u00f6nemin insanlar\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ekten de anla\u015f\u0131lmaz m\u0131yd\u0131?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Matbuat\u0131n Osmanl\u0131 Devleti\u2019nde ge\u00e7 te\u015fekk\u00fcl edip daha da ge\u00e7 yayg\u0131nla\u015fmas\u0131, matbu olarak \u015fiirin elden ele dola\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde ciddi bir engel te\u015fkil ediyorken, \u015fahsi mecmualara istinsah edilerek bu engeli a\u015fmay\u0131 bir nebze ba\u015faran divan \u015fiiri, as\u0131l m\u00e2kesini \u201cs\u00f6ylenme\u201d usul\u00fcnde bulmu\u015ftur. Bu, ritim ve ahenk \u00fczerine kurulmu\u015f divan \u015fiirinin musiki ile beraber her mahalle intikalini de yayg\u0131nla\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Gazel mefhumunun hem divan \u015fiirinin belkemi\u011fini olu\u015fturan \u015fiir t\u00fcr\u00fcne ad\u0131n\u0131 vermesi ve bu \u015fiirlerin musiki ile reva\u00e7 bulup bu sahada da m\u00fcstakil bir musiki tarz\u0131 h\u00e2line gelmesi g\u00f6zlerden ka\u00e7mamas\u0131 icab eden bir husus hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz. Belki divan \u015fairlerinin maddi kayg\u0131lara binaen yaz\u0131p s\u00f6yledikleri methiye maksatl\u0131 kasidelerin muhataplar\u0131n\u0131n devlet ricali olmas\u0131, divan \u015fiiri i\u00e7in y\u00fcksek z\u00fcmre edebiyat\u0131 vehmini yaratm\u0131\u015ft\u0131r ama \u015fu ger\u00e7ek ki divan \u015fiirinin ana omurgas\u0131 gazeldir. Yani halk\u0131n hari\u00e7ten de okumay\u0131 pek sevdi\u011fi o edebi t\u00fcr. Eh, o gazellerin kahvehanelerden esnaf d\u00fckk\u00e2nlar\u0131na kadar nice mek\u00e2nda yayg\u0131n olarak dile getirilmesi, divan \u015fiirinin diline kar\u015f\u0131 orta s\u0131n\u0131f ah\u00e2linin de \u00f6yle big\u00e2ne olmad\u0131\u011f\u0131na iyi bir delil te\u015fkil eder. Bunun yan\u0131 s\u0131ra, k\u00fct\u00fcphanelerimizde divan \u015fiirinin en m\u00fcmtaz numunelerini bir araya getiren \u015fiir mecmualar\u0131n\u0131n temell\u00fck kay\u0131tlar\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, bir sara\u00e7 esnaf\u0131n\u0131n, bir tur\u015fucunun, bir kazanc\u0131n\u0131n istinsah etti\u011fi \u015fiirlerin niteli\u011fi bize\u201cHangi y\u00fcksek z\u00fcmre?\u201d sorusunu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcyor ister istemez.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz, divan \u015fairlerinin mesleklerine bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ulema ve b\u00fcrokratlar\u0131n ekseriyette oldu\u011fu hemen dikkat \u00e7eker. Bunun yan\u0131nda hat\u0131r\u0131 say\u0131l\u0131r say\u0131da de\u011firmenciden kundurac\u0131ya, ren\u00e7berden m\u00fcrekkep\u00e7iye kadar pek \u00e7ok esnaf ve zanaat erbab\u0131n\u0131n da divan \u015fiirine g\u00fczel numuneler te\u015fkil edecek \u015fiirler yaz\u0131p s\u00f6yledikleri ve bu \u015fiirlerin halk aras\u0131nda h\u00fcsn\u00fckabul ile yay\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu da bir hakikattir. Ta\u015frada \u00f6mr\u00fcn\u00fc ge\u00e7irmi\u015f divan \u015fairleri aras\u0131nda okuryazarl\u0131\u011f\u0131 olmayanlar da bulunur.&nbsp;Fatih devrinde, \u015fiirde cinas ustas\u0131 olarak dikkat \u00e7eken ve \u201cCem\u00e2lin ba\u011f\u0131n\u0131n her kim g\u00fcl-i g\u00fclz\u00e2r\u0131n\u0131 bilmez \/ Nice z\u00e2r etse b\u00fclb\u00fcl tek onun g\u00fcl z\u00e2r\u0131n\u0131 bilmez\u201d gibi sanatl\u0131 m\u0131sralar nazmeden Edirneli H\u00e2f\u00ee, \u0130stanbul\u2019da bitpazar\u0131nda m\u00fcrekkep ve nak\u0131\u015fl\u0131 kuma\u015f satarak ge\u00e7imini sa\u011flayan, \u201cG\u00f6n\u00fcl ak\u0131tma\u011f olmaz Enver\u00ee su gibi her kasra \/ Y\u0131k\u0131k g\u00f6nl\u00fcm gibi \u00e2lem har\u00e2b-\u00e2b\u00e2d imi\u015f bildim\u201d gibi sehl-i m\u00fcmteni m\u0131sralar\u0131yla dikkat \u00e7eken M\u00fcrekkep\u00e7i Enver\u00ee, &nbsp;\u201cBen \u015fehid-i b\u00e2deyim dostlar demim y\u00e2d eyleyin \/ T\u00fcrbemi meyh\u00e2ne enk\u00e2z\u0131yla b\u00fcny\u00e2d eyleyin\u201d matla\u2019l\u0131 gazeli Anadolu\u2019da, s\u0131ra gecelerinde m\u00fbs\u0131k\u00ee ile \u00e2deta mar\u015f gibi okunan Harputlu Rifat Dede, tezkirelerde kaydedildi\u011fine g\u00f6re okuma yazma bilmeyen divan \u015fairlerindendir. G\u00f6r\u00fcyoruz ki Anadolu ve Rumeli co\u011frafyas\u0131nda ya\u015fayan ta\u015fral\u0131lar da divan \u015fiirinin y\u00fcksek manas\u0131 ile hemh\u00e2l olacak idrak seviyesine \u00f6yle san\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi uzak de\u011fillermi\u015f.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Belki noktay\u0131, yine bu ba\u011flamda koymak laz\u0131m. Son d\u00f6nemin tevazusuna binaen me\u015fhur olmam\u0131\u015f gazelhanlar\u0131ndan Urfal\u0131 Hamid Belli\u2019nin elimizde bulunan naat, kaside, mersiye, gazel gibi edeb\u00ee t\u00fcrlerden olu\u015fan \u015fiir mecmuas\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, divan \u015fiirinin \u00f6ne \u00e7\u0131kan \u00f6nemli isimlerinin yan\u0131 s\u0131ra \u00f6zellikle Urfa, Kilis, Gaziantep, Ad\u0131yaman, Elaz\u0131\u011f gibi do\u011fu \u015fehirlerinde \u00f6mr\u00fcn\u00fc ge\u00e7irmi\u015f pek \u00e7ok divan \u015fairinin \u015fiirlerini g\u00f6rmekteyiz. Urfal\u0131 Hamid Belli, \u00f6zellikle istinsah etti\u011fi baz\u0131 gazellerin ba\u015f taraflar\u0131na baz\u0131 notlar kaydetmi\u015f. Ad\u0131yamanl\u0131 Re\u2019fet ve Diyarbak\u0131rl\u0131 Kad\u0131z\u00e2de Edhem Efendilerin iki gazelinin kaydedildi\u011fi sayfan\u0131n alt\u0131nda \u015fu notu g\u00f6r\u00fcyoruz: \u201cBu iki sahifede yaz\u0131l\u0131 Ref\u2019et ve Edhem Efendi merhumun gazeli Gaziantepli arkada\u015f\u0131m t\u00fcfek\u00e7i Abd\u00fclvahid Usta taraf\u0131ndan fakire hediye edilmi\u015ftir.\u201d Urfal\u0131 memur Hamid Efendi\u2019ye, Gaziantepli t\u00fcfek ustas\u0131 Abd\u00fclvahid Efendi taraf\u0131ndan muhtemelen bir ba\u015fka mecmuadan ya da ezberden, Ad\u0131yamanl\u0131 ve Diyarbak\u0131rl\u0131 iki divan \u015fairinin gazeli hediye ediliyor. Eh, gazellerin dili bug\u00fcnk\u00fc gen\u00e7lerin l\u00fcgat olmadan anlayabilece\u011fi seviyede de de\u011fil. Oysa kendi d\u00f6neminde bir t\u00fcfek ustas\u0131n\u0131n, bir tenekeci ustas\u0131n\u0131n, bir memurun, bir m\u00fcezzinin kolayca anlay\u0131p zevkle okudu\u011fu divan \u015fiirinin belkemi\u011fi olan gazel t\u00fcr\u00fcnden bahsediyoruz.<br>Ve Hamid Belli\u2019nin defterinin bir di\u011fer sayfas\u0131nda, bir gazelin \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fclm\u00fc\u015f not, bizi y\u00fcksek z\u00fcmre edebiyat\u0131(!) hakk\u0131nda bir kez daha d\u00fc\u015f\u00fcnmeye sevk ediyor. Bu sayfada orijinal metnini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz gazel hakk\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fclm\u00fc\u015f bilgi notu ise \u015f\u00f6yle: \u201cBu gazel Urfal\u0131, hayat\u0131nda okuyup yazmam\u0131\u015f olan Eskici Baba K\u00e2ni\u2019nindir.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Okuma yazma bilmeyen&nbsp;Eskici Baba\u2019n\u0131n gazeline bir g\u00f6z atal\u0131m:<\/p>\n\n\n\n<p>N\u00fb\u015f etmedi\u011fim dehrde peym\u00e2ne mi kald\u0131<br>Devr etmedi\u011fim meclis-i rind\u00e2ne mi kald\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Ba\u015f vurmad\u0131\u011f\u0131m seng-i bel\u00e2 var m\u0131 cih\u00e2nda<br>Yaslanmad\u0131\u011f\u0131m k\u00fb\u015fe-i gamh\u00e2ne mi kald\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Sanma beni \u00e2lemde gam-\u0131 a\u015fktan \u00e2z\u00e2d<br>Bend olmad\u0131\u011f\u0131m k\u00e2k\u00fbl-i c\u00e2n\u00e2ne mi kald\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Mecn\u00fbn gibi bir Leyl-i h\u0131r\u00e2m\u00e2n\u0131n elinden<br>Post sermedi\u011fim dehrde meyh\u00e2ne mi kald\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Her \u015fam (u) seher y\u00e2re niy\u00e2z etmede K\u00e2ni\u2019<br>Y\u00fcz s\u00fcrmedi\u011fim mescid u puth\u00e2ne mi kald\u0131<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u015eimdi de bir imk\u00e2n bulup bu gazelin, son d\u00f6nemin me\u015fhur gazelhanlar\u0131ndan Tenekeci Mahmut G\u00fczelg\u00f6z taraf\u0131ndan musikinin gazel formu ile okuyu\u015funu bir dinleyin. Bir eskicinin s\u00f6yleyip bir tenekecinin icra etti\u011fi bu gazel ile beraber kendinize \u015fu soruyu sorun:<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSahi, divan \u015fiiri bizim neyimiz olur?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>\u0130dris Mahf\u00ee Erenler, \u015eiar\u20199<\/em><\/p>"},"thr:total":"1"}