{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"07 &#8211; Ben \u00c7\u00fcnk\u00fc Sa\u011fc\u0131y\u0131m"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=529","updated":"2020-02-15T19:15:27Z","published":"2018-06-29T15:00:28Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"}],"summary":{"@type":"html","$":"KEND\u0130NE &#8220;M\u00dcSL\u00dcMANIM&#8221; D\u0130YENLER KEND\u0130NE M\u0130 M\u00dcSL\u00dcMAN? T\u00fcrkiye&#8217;de din iki farkl\u0131 \u015fekilde kap\u0131 d\u0131\u015f\u0131 (meclis d\u0131\u015f\u0131, okul d\u0131\u015f\u0131) edilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Birincisi, &#8220;Dinin farkl\u0131 farkl\u0131 yorumlar\u0131 var. Hangisinin do\u011fru oldu\u011funu kimse bilemez. O y\u00fczden bize \u00e2yet okuma&#8221; denilerek. \u0130kincisi de &#8220;Kur&#8217;an bu halk taraf\u0131ndan kutsal kabul ediliyor. \u0130\u015flerimizi d\u00fczenlerken buradan deliller getirmeyin. Yoksa o s\u00f6z\u00fcn \u00fczerine\u00a0s\u00f6z\u00a0s\u00f6yleyemeyece\u011fimiz i\u00e7in &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">07 &#8211; Ben \u00c7\u00fcnk\u00fc&#160;Sa\u011fc\u0131y\u0131m<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\"><strong>KEND\u0130NE &#8220;M\u00dcSL\u00dcMANIM&#8221; D\u0130YENLER KEND\u0130NE M\u0130 M\u00dcSL\u00dcMAN?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkiye&#8217;de din iki farkl\u0131 \u015fekilde kap\u0131 d\u0131\u015f\u0131 (meclis d\u0131\u015f\u0131, okul d\u0131\u015f\u0131) edilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Birincisi, &#8220;Dinin farkl\u0131 farkl\u0131 yorumlar\u0131 var. Hangisinin do\u011fru oldu\u011funu kimse bilemez. O y\u00fczden bize \u00e2yet okuma&#8221; denilerek. \u0130kincisi de &#8220;Kur&#8217;an bu halk taraf\u0131ndan kutsal kabul ediliyor. \u0130\u015flerimizi d\u00fczenlerken buradan deliller getirmeyin. Yoksa o s\u00f6z\u00fcn \u00fczerine\u00a0s\u00f6z\u00a0s\u00f6yleyemeyece\u011fimiz i\u00e7in kimse bir \u015fey diyemez&#8221; denilerek. \u0130kinci s\u00f6z\u00fc biraz de\u015ferseniz alt\u0131ndan birinci s\u00f6z \u00e7\u0131kar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Din her ne kadar kap\u0131 d\u0131\u015far\u0131 edilse de s\u00fcrekli bir yerlerden (halk\u0131n tesiriyle) kendini g\u00f6sterdi. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k da kimisi, &#8220;Halk aptal, bu y\u00fczden k\u00f6le olmak istiyor. Ba\u015f\u0131na da Efendiler se\u00e7mek istiyor&#8221; diyerek, halktan nefret etmeye ba\u015flad\u0131. T\u0131pk\u0131 Osmanl\u0131 gibi, onlara \u0130draksizler dedi. Her \u015feyinin &#8216;halk&#8217; oldu\u011funu, o halk&#8217;a\u00a0\u00e7ok \u015fey bor\u00e7lu oldu\u011funu g\u00f6renler ise ister istemez \u015f\u00f6yle \u015feyler s\u00f6ylemek zorunda kald\u0131: &#8220;Halk cahil b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015f, bu y\u00fczden kendi dinini bile bilmiyor. Atat\u00fcrk Kur&#8217;an&#8217;\u0131 T\u00fcrk\u00e7eye \u00e7evirtti ki halk, dininin ne\u00a0menem\u00a0bir \u015fey oldu\u011funu g\u00f6rs\u00fcn.&#8221; Fakat bunlar da en nihayetinde di\u011ferlerinin laf\u0131na geldi. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk\u00a0umursamad\u0131\u00a0bu &#8216;T\u00fcrk\u00e7eyi&#8217;. Halk\u0131n zaten kendi T\u00fcrk\u00e7esi vard\u0131. Ne Kur&#8217;an&#8217;\u0131 T\u00fcrk\u00e7eye \u00e7evirmek i\u015fe yarad\u0131 ne de Latin hur\u00fbf\u00e2t\u0131na ge\u00e7mek.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdiyse ortal\u0131kta cirit atan &#8216;din\u00a0yorumlar\u0131&#8217;na\u00a0bir bakal\u0131m:<\/p>\n<ol style=\"text-align:justify;\">\n<li>Global \u0130sl\u00e2m<\/li>\n<li>R\u00fbh\u00e2n\u00ee\u00a0\u0130sl\u00e2m<\/li>\n<li>Varolu\u015f\u00e7u \u0130sl\u00e2m<\/li>\n<li>N\u00fcsuk \u0130sl\u00e2m\u0131<\/li>\n<li>Bilimsel \u0130sl\u00e2m<\/li>\n<li>\u015ei\u00ee \u0130sl\u00e2m\u0131<\/li>\n<li>Milliyet\u00e7i \u0130sl\u00e2m<\/li>\n<li>Yumu\u015fac\u0131k \u0130sl\u00e2m<\/li>\n<li>End\u00fcl\u00fcs\u00a0\u0130sl\u00e2m\u0131<\/li>\n<li>Yahudi\u00a0\u0130sl\u00e2m\u0131<\/li>\n<li>Sa\u011fc\u0131 \u0130sl\u00e2m<\/li>\n<li>Solcu \u0130sl\u00e2m<\/li>\n<li>G\u00e2vurun Akl\u0131ndaki \u0130sl\u00e2m<\/li>\n<\/ol>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_640\" style=\"width: 248px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-640\" data-attachment-id=\"640\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/mars\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/mars.png\" data-orig-size=\"194,265\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"mars\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/mars.png?w=194\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/mars.png?w=194\" class=\"  wp-image-640 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/mars.png?w=238&#038;h=326\" alt=\"mars\" width=\"238\" height=\"326\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/mars.png 194w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/mars.png?w=110&amp;h=150 110w\" sizes=\"(max-width: 238px) 100vw, 238px\" \/><p id=\"caption-attachment-640\" class=\"wp-caption-text\">Marshall Plan\u0131n\u0131n afi\u015fi<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu an \u0130mam Hatipler&#8217;den -e\u011fer- ter\u00f6rist \u00e7\u0131km\u0131yorsa, t\u00fcm bu \u0130sl\u00e2m anlay\u0131\u015flar\u0131ndan\u00a0beslendi\u011fi i\u00e7indir. So\u011fuk Sava\u015f d\u00f6neminde g\u00fcya iki kutba ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenen d\u00fcnyada, dinsiz k\u0131sm\u0131 Sovyetler Birli\u011fi temsil ediyordu. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k t\u00fckaka diyerek, \u201cBak\u0131n bunlar dini kald\u0131rmak istiyor\u201d diye hedef g\u00f6sterebilece\u011fi bir propaganda yapabilmek i\u00e7in de Amerika, dinci rol\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi. Bu rol\u00fc \u00fcstlenen Amerika, m\u00fcstemlekele\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde de bunu yayg\u0131nla\u015ft\u0131rd\u0131. Misal T\u00fcrkiye\u2019nin de dahil oldu\u011fu antikom\u00fcnist Marshall Plan\u0131n\u0131n i\u00e7inde, \u0130mam Hatip okullar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 \u015fart\u0131 da yer al\u0131yordu. Zaten bir yandan da Fulbright Anla\u015fmas\u0131 ile birlikte e\u011fitim gayrimill\u00ee h\u00e2le getirilmi\u015f, m\u00fcfredat dahi Amerikal\u0131lar taraf\u0131ndan belirlenecek \u015fekle sokulmu\u015ftu. Bir yandan da ne hikmetse \u2018T\u00fcrk sinemas\u0131na\u2019 \u00e7ok katk\u0131s\u0131 oldu bu Marshall Plan\u0131n\u0131n. Bu sayede arabesk m\u00fczik ve Ye\u015fil\u00e7am ortaya \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. \u0130kinci Cihan Harbinden sonra d\u00fcnyadaki petrol ve sanayi \u00fcretiminin \u00e7o\u011funa h\u00e2kim oldu\u011fu halde Avrupa ve di\u011fer \u00fclkeler ekonomik olarak batm\u0131\u015f vaziyette oldu\u011fu i\u00e7in, ABD pazar aray\u0131\u015f\u0131na girmi\u015f ve bu y\u00fczden de bu \u2018yard\u0131mlar\u0131\u2019 yapma karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r. Araba sanayisi Amerika\u2019da tavan yapt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in T\u00fcrkiye\u2019ye bir s\u00fcr\u00fc yol yap\u0131lm\u0131\u015f; T\u00fcrkiye de demiryolundan vazge\u00e7ip asfalt yolu tercih etmi\u015ftir. Bu hem ABD\u2019nin araba sanayiine yaram\u0131\u015f hem de D\u00fcnya \u00fczerindeki ticaret ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eu anda \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc K\u00f6pr\u00fc de Marmaray da bu amaca hizmet etmektedir. T\u00fcrkiye\u2019nin bir \u00fclke de\u011fil de bir k\u00f6pr\u00fc olmas\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015f, bu sayede de d\u00fcnya \u00fczerinde ticaret i\u00e7in ula\u015f\u0131m kolayl\u0131\u011f\u0131 artt\u0131k\u00e7a, T\u00fcrkiye&#8217;nin ekonomisi ticarete h\u00e2kim olan d\u0131\u015f \u00fclkelere ba\u011f\u0131ml\u0131 h\u00e2le getirilmi\u015ftir. Bir yandan da 1948 y\u0131l\u0131nda \u00fclkede 1756 trakt\u00f6r varken, Marshall Plan\u0131 ile birlikte trakt\u00f6r say\u0131s\u0131 1952 y\u0131l\u0131nda 31.415\u2019e \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu trakt\u00f6rler de k\u00f6yl\u00fc \u00e7ift\u00e7iye de\u011fil, toprak a\u011falar\u0131na yaram\u0131\u015f, zenginliklerine zenginlik katm\u0131\u015ft\u0131r. Bu yard\u0131mlar\u0131n ard\u0131ndan devletle\u015ftirme azalt\u0131lm\u0131\u015f, \u00f6zel sekt\u00f6r te\u015fvik edilmi\u015ftir. T\u00fcm bunlarla birlikte, satt\u0131klar\u0131 trakt\u00f6r ve asfaltla, \u00fclkede sanayinin kurulmas\u0131 engellenmi\u015f, bu y\u00fczden de d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131 bir h\u00e2le gelinmi\u015ftir. Tar\u0131m \u00fcretimi ile birlikte Avrupa\u2019n\u0131n g\u0131da ihtiyac\u0131 giderilmi\u015f; bize gelince, biz margarin fabrikalar\u0131 kurup ABD\u2019den m\u0131s\u0131r\u00f6z\u00fc alm\u0131\u015f; zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6km\u00fc\u015f, kalanlar\u0131 da ABD\u2019ye dolar kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda satm\u0131\u015f\u0131z. Arabesk ve Ye\u015fil\u00e7am\u2019la birlikte bir yandan da turizm sekt\u00f6r\u00fc te\u015fvik edilmi\u015f, \u00fclkenin ekonomisi bu gibi sekt\u00f6rlere ba\u011f\u0131ml\u0131 h\u00e2le getirilmi\u015f, halk\u0131n kimli\u011fi de\u011fi\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nce e\u011fitim ele ge\u00e7irilmi\u015f, ard\u0131ndan k\u00fclt\u00fcr, ard\u0131ndan da \u00fcretim. Bu sayede halk, <em>customer<\/em> h\u00e2line getirilmi\u015ftir. \u0130mam Hatiplerde ve di\u011fer okullarda Amerika\u2019n\u0131n belirledi\u011fi m\u00fcfredat insanlar\u0131 uyu\u015fturmu\u015f, onlar\u0131n \u2018ter\u00f6rist\u2019 olmamas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f ve siyasal \u0130sl\u00e2m denilen olay\u0131n temeli at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu okullarda \u00f6\u011frencilere a\u015f\u0131lanan \u015fey, teknolojinin kesinlikle ve kesinlikle gerekli bir \u015fey oldu\u011fu; zaman\u0131n \u015fartlar\u0131na ve d\u00fcnya sistemine uyum sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fi; \u00e2yet ve hadislerin nas\u0131l Amerikan \u00e7\u0131karlar\u0131 do\u011frultusunda yorumlanabilece\u011fi; nas\u0131l Katolik gibi d\u00fc\u015f\u00fcnece\u011fimiz, nas\u0131l Protestan gibi ya\u015fayaca\u011f\u0131m\u0131z ve nas\u0131l Yahudi gibi kazan\u00e7 sa\u011flayaca\u011f\u0131m\u0131z; bu s\u00fcre zarf\u0131nda da din \u00f6\u011fretmeni, imam ya da vaiz olup, bir miktar parayla huzurlu bir \u015fekilde nas\u0131l ya\u015fanabilece\u011fidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk iki yaz\u0131da iki t\u00fcr yol oldu\u011fundan bahsettim. Birincisi hakik\u00ee yol, ikincisi ise resm\u00ee yol idi. Hakik\u00ee olan yol tek bir tanedir, resm\u00ee olan ise belki milyonlarcad\u0131r. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc yaz\u0131da -\u0130nsan Haklar\u0131 ile ilgili olan yaz\u0131da- ise \u201c\u0130nsanlar, \u00f6zellikle de gen\u00e7ler kom\u00fcnist, T\u00fcrk\u00e7\u00fc, \u015feriat\u00e7\u0131, Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc, varolu\u015f\u00e7u, apolitik, nihilist\u2026 yap\u0131lmak isteniyor\u201d diyerek uzun bir s\u0131fatlar listesi saym\u0131\u015ft\u0131m. Fakat bunlar\u0131n hi\u00e7birinin bizim asl\u00ee k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczle ba\u011f\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131ndan bahsetmi\u015ftim. Peki nereden \u00e7\u0131kt\u0131 bu y\u00fczlerce s\u0131fat?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">E\u011fer kapitalizm bu topraklara ad\u0131m atamayacak olsayd\u0131 bu s\u0131fatlar\u0131n muhtemelen neredeyse hi\u00e7biri hayat\u0131m\u0131zda olmayacakt\u0131. Fakat ad\u0131m\u0131n\u0131 att\u0131 ve Bat\u0131n\u0131n in\u015fa etti\u011fi modern d\u00fcnya, d\u00fcnyaya a\u011f\u0131r hasarlar vererek ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Her \u015feyi, kendimizi bile -ne yaz\u0131k ki kendimizi bile- modern d\u00fcnyan\u0131n ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 bu kavramlarla ifade eder olduk. Kendi kavramlar\u0131m\u0131z\u0131 unuttuk, tarihini bilmedi\u011fimiz ve bizde hi\u00e7bir \u015fekilde kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmayan birtak\u0131m tuhaf ifadeler kullanmaya ba\u015flad\u0131k. Kendi insan\u0131m\u0131z\u0131, kendi topraklar\u0131m\u0131z\u0131, kendimizi anlat\u0131rken bile bu ifadelere ba\u015fvuruyoruz. \u0130yi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u015feyi de k\u00f6t\u00fc oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc de g\u00e2vurca tabirle ifade ediyoruz. Mesel\u00e2 \u201cAntikapitalist M\u00fcsl\u00fcmanlar\u201d diyor kimimiz kendisine. Daha sek\u00fcler ve solcu olanlar\u0131m\u0131z ise en fazla \u201cBu Anadolu topraklar\u0131nda tam bir antikapitalist ruh var\u201d diyebiliyor. Men\u015fei Bat\u0131\u2019da olan birtak\u0131m kavramlar\u0131 T\u00fcrk\u00e7e zannettik. T\u00fcrk\u00e7eden ve T\u00fcrkl\u00fckten bihaber kald\u0131k. Yine de bir \u015feyler hissedebildik, \u00e7\u00fcnk\u00fc hepimiz bu topra\u011f\u0131n \u00e7ocuklar\u0131y\u0131z. Fakat bu topraklar\u0131n \u2018antikapitalizm\u2019ini dile getirsek bile bir t\u00fcrl\u00fc buna anlam veremedik. Bu insanlar, bu AKP\u2019ye oy veren, gayrim\u00fcslimleri ezen, yeni bir d\u00fc\u015f\u00fcnceye tahamm\u00fcl\u00fc olmayan, gerici, barbar, yobaz, \u0130sl\u00e2mc\u0131 fa\u015fist bu halk nas\u0131l oluyordu da antikapitalist olabiliyordu? Antikapitalist olabilmek i\u00e7in \u00e7a\u011fda\u015f, modern olmak gerekirdi. O halde ya bir yerlerde bir par\u00e7a eksikti ya da bizim kafam\u0131zda bir tahta.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu kavramlarla konu\u015fmak, bu kavramlarla verilen e\u011fitim, bizleri bu kavramlarla d\u00fc\u015f\u00fcnmeye itti. \u201cM\u00fcsl\u00fcman gibi inan\u0131yor, Katolik gibi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, Protestan gibi hareket ediyoruz\u201d diyor \u0130hsan Fazl\u0131o\u011flu. \u0130\u015fte tam buradan \u2018Global \u0130sl\u00e2m\u2019 do\u011fuyor. K\u00e2fir d\u00fczeninin kelimeleri ve icatlar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda boyun e\u011fmi\u015f bir\u00e7ok g\u00f6r\u00fc\u015ften do\u011fan bir \u015fey bu da. Globalizme ayak uydurabilmek i\u00e7in \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n baz\u0131 \u015fiarlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirme c\u00fcretini g\u00f6sterdi kimileri. Mevl\u00e2na\u2019y\u0131 sevgi p\u0131t\u0131rc\u0131\u011f\u0131, Yunus Emre\u2019yi h\u00fcmanist, Hac\u0131 Bekta\u015f-\u0131 Veli\u2019yi insan haklar\u0131 savunucusu yapt\u0131lar. \u00c7\u00fcnk\u00fc dindar, mutasavv\u0131f, dervi\u015f, \u015feyh, hoca gibi kavramlar\u0131 kullanamazlard\u0131 art\u0131k. Yasaklanm\u0131\u015ft\u0131. Mevl\u00e2na y\u0131l\u0131 ilan edildi. B\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada bir tasavvuf pop\u00fcleritesi ba\u015flad\u0131. Bu topraklar\u0131 \u0130sl\u00e2mla\u015ft\u0131ran bu insanlar birdenbire \u2018d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda\u2019, \u2018evrensel\u2019, \u2018b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya hitap eden\u2019 \u2018sanat\u00e7\u0131lar\u2019 h\u00e2line getirildi. Bir insan\u0131n kendi topraklar\u0131ndan s\u0131yr\u0131l\u0131p b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya hitap edebilmesi en b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131 olarak g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015fland\u0131. Ayd\u0131n isen bunu yapmak zorundayd\u0131n. D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda biri olamad\u0131ysan ufak \u00e7apta bir ayd\u0131n say\u0131l\u0131rd\u0131n, s\u00f6ylediklerin pek bir anlam ifade etmezdi. Hele ki milliyet\u00e7i, dindar falan filansan ayd\u0131n olman m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildi. Bu i\u015f i\u00e7in ehliyet vermezlerdi adama.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">E\u011fer bir insan d\u00fcnya \u00e7ap\u0131ndaysa, \u00e7aps\u0131z demektir. D\u00fcnya\u2019da s\u00fcr\u00fcyle \u00fclke ve s\u00fcr\u00fcyle k\u00fclt\u00fcr var, bir insan b\u00fct\u00fcn bu k\u00fclt\u00fcrlere hitap edebiliyorsa o ki\u015finin bir yalanc\u0131 olmas\u0131 kuvvetle muhtemeldir. \u00c7\u00fcnk\u00fc ancak bir yalanc\u0131, b\u00fct\u00fcn k\u00fclt\u00fcrlerin s\u00fczgecinden ge\u00e7ebilen bir s\u00f6z s\u00f6yleyebilir. E\u011fer o ki\u015fi yalanc\u0131 de\u011filse sap\u0131kt\u0131r. T\u0131pk\u0131 pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcrde oldu\u011fu gibi. Ancak bir s\u00fcr\u00fc ahlak normundan ge\u00e7irilebilen bir i\u015f pop\u00fcler olabilir. Pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr i\u00e7erisinde yer alacak b\u00fct\u00fcn yap\u0131tlar bu y\u00fczden s\u0131\u011f ve sapk\u0131n olmak zorundad\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc t\u00fcm insanlar\u0131n ortak &#8216;ahlak normu&#8217;, ahlaks\u0131zl\u0131kt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ger\u00e7ek bir sanat eseri, olu\u015ftu\u011fu topraklara ba\u011fl\u0131 olmak zorundad\u0131r. De\u011filse, dedi\u011fim gibi, o ki\u015fi ya yalanc\u0131 ya da sap\u0131kt\u0131r. Sanat\u00e7\u0131 kendi topraklar\u0131ndaki, kendi milletindeki dertlere derman bulabilmek i\u00e7in, o d\u00f6nemdeki sorunlara \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilmek i\u00e7in \u015fiir s\u00f6yler, \u015fark\u0131 s\u00f6yler ya da resim \u00e7izer. Aksi takdirde o ki\u015fi sanat\u00e7\u0131 de\u011fildir, olamaz. Abuk sabuk \u015feyler koyar ortaya. Orhan Pamuk mesel\u00e2, T\u00fcrkler i\u00e7in de\u011fil, Koreliler i\u00e7in roman yaz\u0131yor. Bir T\u00fcrk\u2019\u00fcn hissetti\u011fi \u015feyleri, kafas\u0131n\u0131 kurcalayan sorunlar\u0131, \u00e7ekti\u011fi dertleri yine bir T\u00fcrk\u2019e anlatmak i\u00e7in, onunla hemh\u00e2l olmak, ona dost olabilmek i\u00e7in yazm\u0131yor. B\u00f6yle olunca ne oluyor? \u0130ngiltere\u2019den gelen bir BBC muhabirinin bu topraklarda belgesel \u00e7ekmesi gibi romanlar \u00e7\u0131k\u0131yor ortaya. Bu y\u00fczden bize hitap edemiyor bu romanlar. Ancak bir G\u00fcney Koreliye, bir Japon\u2019a hitap edebiliyor. T\u00fcrkiye\u2019de ancak heterojen tipler ve elit kesim be\u011feniyor bu gibi i\u015fleri, yani T\u00fcrkiye&#8217;nin Japonlar\u0131 be\u011feniyor genellikle. Zevk-i sel\u00eemini yitirmi\u015f insanlar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde bir de\u011fer elde edebiliyor ancak. Halbuki Yunus ni\u00e7in s\u00f6ylemi\u015fti o \u015fiirleri? Garibn\u00e2me niye yaz\u0131ld\u0131? Mevl\u00fct niye y\u0131llard\u0131r okunuyor? \u0130stikl\u00e2l Mar\u015f\u0131 hangi sebeple kaleme al\u0131nd\u0131? Bunlar\u0131 bir T\u00fcrk olmadan bilmemize imk\u00e2n yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"656\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/attachment\/1529943917343\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/1529943917343.png\" data-orig-size=\"136,276\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1529943917343\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/1529943917343.png?w=136\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/1529943917343.png?w=136\" class=\"  wp-image-656 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/1529943917343.png?w=158&#038;h=321\" alt=\"1529943917343\" width=\"158\" height=\"321\" \/>\u0130\u015fte bu Global \u0130sl\u00e2m, bu \u015feyleri tarihten, halktan, dilden, velh\u00e2s\u0131l dinden kopararak evrensel bir h\u00e2le getirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. Bir Amerikal\u0131 ayd\u0131n en basitinden, zencileri k\u00f6le yapt\u0131\u011f\u0131 unutulsun, zenciler bir medeniyet kurmaya ba\u015flad\u0131, bari bizimle bar\u0131\u015f\u0131k h\u00e2le gelsinler de sonumuz k\u00f6t\u00fc bitmesin mant\u0131\u011f\u0131yla d\u00fc\u015f\u00fcnerek tasavvufu kendi \u00fclkesine dev\u015firiyor. \u201cNe olursan ol gel\u201d diyor. \u201cSevelim sevilelim\u201d diyor. Halbuki bu s\u00f6zler ni\u00e7in s\u00f6ylendi bu topraklarda? O Amerikal\u0131n\u0131n bu s\u00f6z\u00fc s\u00f6ylemesiyle bir T\u00fcrk\u2019\u00fcn s\u00f6ylemesi ayn\u0131 anlama m\u0131 gelir? Ayn\u0131 \u015feyi mi ifade eder ve ayn\u0131 kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 m\u0131 bulur?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Amerikal\u0131, \u00e7akall\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla bu s\u00f6z\u00fc s\u00f6yl\u00fcyor. Mevl\u00e2na ve \u015eems&#8217;i pop\u00fcler ediyor, onlara &#8216;e\u015fcinsel&#8217; diyerek kendi e\u015fcinselliklerini aklamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Ya da halklar\u0131n\u0131 yat\u0131\u015ft\u0131rabilmek i\u00e7in bir uyu\u015fturucu olarak bunlar\u0131 kullan\u0131yor. Oysa ki bu s\u00f6zler bu topraklarda Ha\u00e7l\u0131 Seferlerine, Mo\u011fol \u0130stilalar\u0131na ve hanedan zulm\u00fcne kar\u015f\u0131 koyabilmek i\u00e7in s\u00f6ylenmi\u015ftir. Ve bu s\u00f6zlerin halk nazar\u0131nda \u00f6yle bir tesiri olmu\u015ftur ki bir\u00e7ok gayrim\u00fcslim, M\u00fcsl\u00fcman olmu\u015ftur; halk S\u00fcnnile\u015fmi\u015f, \u015fehirle\u015fmi\u015f, bir medeniyet in\u015fa edebilmi\u015f, ilim yapabilmi\u015ftir. Bu s\u00f6zler bu topraklarda \u00f6yle tesirli olmu\u015ftur ki bir S\u0131rp dahi M\u00fcsl\u00fcman olabilmi\u015ftir. Bunun ba\u015fka bir ifadesi yok. Medreseler sayesinde ortak bir k\u00fclt\u00fcr in\u015fa edilmi\u015f, herkes ayn\u0131 dili, T\u00fcrk\u00e7eyi konu\u015fmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Amerika&#8217;da kendi sapk\u0131nl\u0131klar\u0131 ho\u015f g\u00f6r\u00fcls\u00fcn diye \u00f6n plana \u00e7\u0131kar\u0131lan Mevl\u00e2na, bu topraklarda, halk\u0131 sapk\u0131nl\u0131ktan kurtarabilmek i\u00e7in ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Yine Amerika&#8217;da halk\u0131 uyu\u015fturmak ve her t\u00fcrl\u00fc sapk\u0131nl\u0131\u011f\u0131 bir araya getirebilmek i\u00e7in a\u011f\u0131zlara dolanan &#8220;Ne olursan ol gel&#8221; dizesi, burada, &#8220;Putunu b\u0131rak, gel t\u00f6vbe et, \u0130sl\u00e2m ol&#8221; anlam\u0131nda zikredilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki bunca y\u0131l ni\u00e7in bu \u015fairlerimiz, \u00e2limlerimiz bu halk taraf\u0131ndan sahiplenildi ve hi\u00e7bir tahrifata u\u011framadan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze gelebildi de \u015fimdi adlar\u0131n\u0131 dahi unutmaya, bu \u015feylerden hi\u00e7bir \u015fey anlamamaya -yahut sadece g\u00e2vurun anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlamaya- ba\u015flad\u0131k? Bunun tek bir sebebi var, o da y\u0131llarca Yunus\u2019u, Mevl\u00e2na\u2019y\u0131, \u00c2\u015f\u0131k Pa\u015fa\u2019y\u0131, Karacao\u011flan\u2019\u0131, Fuzul\u00ee&#8217;yi uzmanlar\u0131n eline teslim etmeyi\u015fimizdir. Halk\u0131n ezberinde, elinin alt\u0131ndayd\u0131 bu \u00e2limler. Halk nazar\u0131nda yeri vard\u0131 hepsinin. Ne zaman ki Yunus uzmanlar\u0131n eline ge\u00e7ti, halk\u0131n elinden al\u0131nmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131, i\u015fte o zamandan itibaren biz de Yunus\u2019u unutmaya ba\u015flad\u0131k. B\u0131rak\u0131n Nef\u2019\u00ee\u2019yi, Bak\u00ee\u2019yi anlamay\u0131, Yunus\u2019u dahi anlayamaz h\u00e2le geldik. Bir \u015feyler okuyoruz ama bizde bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmuyor bunlar\u0131n, do\u011fru anlayam\u0131yoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc ezberimizde Kur\u2019an ve hadis yok. Karacao\u011flan ni\u00e7in s\u00fcrekli \u2018ikrar verdi\u011fini\u2019 s\u00f6yl\u00fcyor? Bunun gal\u00fbbel\u00e2 ile al\u00e2kas\u0131n\u0131 bilemiyoruz. Ya da yetmi\u015f iki millete tek nazarla bakmak da ne demek? Bunun hadis-i \u015ferifle ba\u011f\u0131 nedir? Yok. Kafam\u0131z alm\u0131yor. Yontup bi\u00e7iyor, bu ifadeleri modern d\u00fcnya, demokrasi ve \u0130nsan Haklar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde ele al\u0131yoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu \u00e2limler, uzmanlar\u0131n eline ge\u00e7mi\u015f. Bizden al\u0131nm\u0131\u015f. \u00c7ok me\u015fhur bir propagandad\u0131r, \u201cOsmanl\u0131ca, saray diliydi. Divan \u015fairleri de saraylara hitap ediyordu, halk hi\u00e7bir \u015fey anlam\u0131yordu bu \u015fiirlerden. Halk\u0131n dili O\u011fuzcayd\u0131\u201d denir. Bu propaganda, kendisinin sebep oldu\u011fu tahrifat\u0131n \u00fczeri \u00f6rt\u00fcls\u00fcn diye yap\u0131l\u0131yor. Madem divan \u015fairleri yaln\u0131z saraya hitap ediyordu, o halde Mevl\u00fct adl\u0131 \u015fiir nas\u0131l oldu da halkta bir kar\u015f\u0131l\u0131k buldu ve as\u0131rlarca okunageldi? Nas\u0131l oluyordu da okuma yazma bilmeyenler dahi \u015fiir s\u00f6yl\u00fcyordu? H\u00fbf\u00ee nereden ortaya \u00e7\u0131kt\u0131? Okuma yazma bilmeyen bu insanlar nas\u0131l oldu da divan \u015fiirinin en g\u00fczel \u00f6rneklerini verebildiler? Esnaf\u0131n, zanaatk\u00e2r\u0131n, hatta \u00e7ift\u00e7inin ve \u00e7oban\u0131n bile ezberinde \u015fiirler, \u00e2yetler, s\u00f6zler nas\u0131l kalabildi? C\u00f6nk denilen defterleri niye tutuyordu bu halk? Ni\u00e7in hastalan\u0131nca \u201cBana Karacao\u011flan oku, Yunus oku\u201d diyorlard\u0131? Nas\u0131l oluyordu da bu \u015fiir bilmeyen halk, bir yak\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcnde birdenbire do\u011fa\u00e7lama bir \u015fekilde \u015fiir s\u00f6yleyebiliyor, a\u011f\u0131t yakabiliyordu. Velh\u00e2s\u0131l \u015fiir, halktayd\u0131. Halk, \u015fiirle yo\u011furulmu\u015ftu. Bak\u00ee de Karacao\u011flan da halk\u0131n elindeydi. \u015eair, halk taraf\u0131ndan seviliyordu. En cahili bile konu \u015fiir olunca densizlik etmezdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc adam\u0131n kendi de\u011feriydi bu \u015fairler, bu \u00e2limler, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n de\u011fil. Osmanl\u0131, Yunus\u2019u k\u00e2fir saym\u0131\u015f, Nef\u2019\u00ee\u2019yi ast\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Velh\u00e2s\u0131l Yunus ile Nef&#8217;\u00ee her daim halk\u0131n ezberindeydi. Sonra birdenbire ne id\u00fc\u011f\u00fc belirsiz kelimeler girdi hayat\u0131m\u0131za. Birdenbire elimizdeki \u015fairler de gidiverdi. Uzmanlar sahiplendi bu \u015fairleri. \u00dczerinde ara\u015ft\u0131rmalar yapt\u0131lar, ele\u015ftiriler yazd\u0131lar, tahlil ettiler, deney t\u00fcplerinden ge\u00e7irdiler, par\u00e7a par\u00e7a ettiler. Yunus bir b\u00fct\u00fcn de\u011fildi art\u0131k. Par\u00e7alanm\u0131\u015ft\u0131. Bir beytini g\u00f6sterip, \u201c\u0130\u015fte g\u00f6r\u00fcyorsunuz, Yunus h\u00fcmanisttir\u201d deniyordu; bir ba\u015fka beyit c\u0131mb\u0131zlan\u0131p, \u201c\u0130\u015fte, Yunus sosyalisttir\u201d deniyordu. Halk\u0131n elinden al\u0131nmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131 b\u00fct\u00fcn bu \u015fairler. Halk\u0131n elindeki c\u00f6nkler gitti, uzmanlar\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 <em>anthology<\/em>\u2019ler geldi. \u015eiir bilen esnaf gitti, <em>market<\/em>\u2019ler geldi. \u015eiir okuyan halk gitti, \u015fiiri gereksiz bir \u015fey olarak g\u00f6ren <em>intellectual<\/em>\u2019ler geldi. Dinimiz gitti, <em>ideology<\/em>\u2019ler geldi. S\u00f6z\u00fcn k\u0131ymeti gitti, tarzanca geldi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hayat\u0131m\u0131z\u0131n i\u00e7ine giren\/eden bu yeni kavramlar peyda olunca, bu tuhaf \u0130sl\u00e2m yorumlar\u0131 da ba\u015f g\u00f6stermeye, pop\u00fcler olmaya ba\u015flad\u0131. \u0130sl\u00e2m, uzmanlar\u0131n eline ge\u00e7ti. Halk\u0131n elinden al\u0131nd\u0131. Biz san\u0131yoruz ki o d\u00f6nemin uzman\u0131na da \u00e2lim deniyordu. Bu bizim d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz en derin \u00e7ukurlardan biridir. Uzman, bilimle u\u011fra\u015f\u0131r; \u00e2lim, ilimle. Ve ilim, hisle yap\u0131lan bir \u015feydir. Hissini kaybeden, ilmini de kaybeder. Fakat bilimde b\u00f6yle bir \u015fey s\u00f6z konusu de\u011fil. Bilim, aristokratlar\u0131n, halktan uzakla\u015fm\u0131\u015f bencil kimselerin u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131; par\u00e7a par\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fcnme, \u00f6tekile\u015ftirme ve hayvanla\u015ft\u0131rma \u00fczerine kuruludur. Bu aristokrat kimseler, \u00fczerinde oynamak istedi\u011fi \u015feyleri al\u0131r ve istedi\u011fi \u015fekilde sunup halka dayat\u0131r. O alana ba\u015fka kimsenin de girmesine m\u00fcsaade edilmez. Bu y\u00fczden T\u00fcrkoloji denilen b\u00f6l\u00fcme yaln\u0131zca Yahudiler h\u00e2kimdir. Hi\u00e7bir uzman T\u00fcrk g\u00f6remezsiniz bu alanda. \u0130\u015fte bu y\u00fczden kat\u0131la\u015ft\u0131k, bu y\u00fczden T\u00fcrkl\u00fck uzmanlar\u0131n elinde barbar oldu; bu y\u00fczden \u0130sl\u00e2m uzmanlar\u0131n elinde cahillik oldu; bu y\u00fczden Yunus uzmanlar\u0131n eline ge\u00e7ince h\u00fcmanist oluverdi. Bizim de\u011ferlerimiz olmaktan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131lar \u00e7\u00fcnk\u00fc. G\u00fcnl\u00fck hayat\u0131m\u0131z\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olmaktan \u00e7\u0131k\u0131p, her biri birer Amerikan kurulu\u015fu olan \u00fcniversitelerde birer ara\u015ft\u0131rma sahas\u0131 h\u00e2line geldi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Esas\u0131nda sayaca\u011f\u0131m b\u00fct\u00fcn resm\u00ee \u0130sl\u00e2m yorumlar\u0131, global \u0130sl\u00e2m ile ilintili. Hepsi bu kap\u0131ya \u00e7\u0131k\u0131yor. O y\u00fczden s\u00f6ze bununla giri\u015f yapt\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kat\u0131l\u0131ktan, bunun tam tersi olan -ve yine global olan- Ruh\u00e2n\u00ee \u0130sl\u00e2m anlay\u0131\u015f\u0131na ge\u00e7elim. Bu anlay\u0131\u015f yine Mevl\u00e2nalar, Ahmet Yeseviler, Yunuslar \u00fczerinden y\u00fcr\u00fct\u00fclmektedir. Evrensel bir din yaratabilmek i\u00e7in nas\u0131l Budizm\u2019i, Protestanl\u0131\u011f\u0131 vesaire kullan\u0131yorlarsa ayn\u0131 \u015feyi \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n i\u00e7erisinde de Mevlev\u00eelik \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftiriyorlar. Bu ruh\u00e2n\u00eelik, insan\u0131 apolitikle\u015ftirmek \u00fczerine, \u00e2yet ve s\u00f6z c\u0131mb\u0131zlayarak olu\u015fturulmu\u015ftur. \u0130nsan\u0131 apolitikle\u015ftirirken marifetsizle\u015ftirir, vas\u0131fs\u0131zla\u015ft\u0131r\u0131r da. Halk\u0131n sadece ruh\u00e2n\u00ee\u00a0ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 giderir. Onlar\u0131 uyu\u015fturur ve sapk\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131r. Siyas\u00ee duru\u015fu olan, hatta bu duru\u015fu, insan\u0131n itikad\u0131yla i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7iren bir din olan \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n bu duru\u015funu yok etmek i\u00e7in izlenmi\u015f bir yoldur \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n ruhan\u00eeli\u011fini \u00f6n plana \u00e7\u0131karmak. M\u00fcsl\u00fcman\u0131 apolitikle\u015ftirmek i\u00e7in yap\u0131lmaktad\u0131r, t\u0131pk\u0131 di\u011fer \u0130sl\u00e2m yorumlar\u0131, tahrifatlar\u0131 gibi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu ruh\u00e2n\u00eelik, insan\u0131n ya ruhunu bozar ya da onu dininden eder. \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 b\u00fct\u00fcn\u00fcyle \u00f6b\u00fcr d\u00fcnyaya postalar. Halbuki insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 bu d\u00fcnya ve \u00f6b\u00fcr d\u00fcnya diye ay\u0131rmak bile tevhid inanc\u0131na ayk\u0131r\u0131d\u0131r. \u0130nsan hayat\u0131 bir b\u00fct\u00fcnd\u00fcr. Bu y\u00fczden \u00f6l\u00fcm, bir biti\u015f de\u011fildir bir M\u00fcsl\u00fcman i\u00e7in. Onun hayat\u0131 devam eder. Bu y\u00fczden d\u00fcnya hayat\u0131, ahiretin tarlas\u0131d\u0131r. Ne ekersen onu bi\u00e7ersin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsan\u0131n ruh\u00e2n\u00eeli\u011fe ka\u00e7\u0131\u015f\u0131, materyalist d\u00fcnyaya kar\u015f\u0131 bir tepkisidir \u00e7o\u011fu zaman. Fakat buradan ad\u0131m at\u0131lan ruh\u00e2n\u00eelik, insan\u0131n, istikl\u00e2lini yitirmesine sebep olur. Cinler ve perilerle ge\u00e7en hayat\u0131, onu cinci hocalara ba\u011f\u0131ml\u0131 h\u00e2le getirir. \u2018Zikir\u2019e ba\u011fl\u0131 hayat, insan\u0131, unutmaya ba\u011f\u0131ml\u0131 h\u00e2le getirir. Nefis terbiyeleri, sabahlara kadar namaz k\u0131lmak, a\u00e7 kalmak, uzlete \u00e7ekilmek, insan\u0131 ba\u011f\u0131ml\u0131 h\u00e2le getirir, onun istikl\u00e2lini ortadan kald\u0131r\u0131r. \u0130stikl\u00e2lini yitiren insan, aidiyetini ve mensubiyetini de yitirir. Ki\u015fi, Hak i\u00e7in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia edip halktan kopar. Halbuki Hak i\u00e7in ya\u015famak demek, halk\u0131n aras\u0131nda, halk ile olmak demektir. Cemaatle k\u0131l\u0131nan namaz, tek ba\u015f\u0131na k\u0131l\u0131nan namazdan katbekat daha fazla sevap getirir. Tek ba\u015f\u0131na k\u0131l\u0131nan namaz asl\u00ee de\u011fildir, ruhsatt\u0131r. Burada insan\u0131n ruhan\u00eeli\u011fi, insan\u0131 tan\u0131nmaz h\u00e2le getirir. \u0130nsan art\u0131k ne Hakk\u0131 ne de halk\u0131 tan\u0131yabilir. Hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz halk\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011fu sap\u0131kt\u0131r, insan\u0131 yoldan \u00e7\u0131kart\u0131r fakat hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz yolda\u015f olmadan da yol olmaz. Yani din karde\u015fi olmadan, din pek bir anlam ifade etmez. Kendimiz i\u00e7in istedi\u011fimiz \u015feyi din karde\u015fimiz i\u00e7in de istemedi\u011fimiz m\u00fcddet\u00e7e iman etmi\u015f say\u0131lmay\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ruh\u00e2n\u00eeli\u011fin i\u00e7ine batm\u0131\u015f olan bu insan, d\u00fcnyay\u0131 bir b\u00fct\u00fcn olarak alg\u0131layamaz h\u00e2le gelir. Yaln\u0131zl\u0131k ile cemaati; bu d\u00fcnya ile \u00f6b\u00fcr d\u00fcnyay\u0131; hayat ile \u00f6l\u00fcm\u00fc birbirinden ayr\u0131, hatta birbirine z\u0131t \u015feylermi\u015f gibi d\u00fc\u015f\u00fcnmeye; bunlardan \u00f6n plana \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131yla da di\u011ferinin \u00fczerini \u00f6rtmeye ba\u015flar. Yaln\u0131zl\u0131k, cemaati \u00f6rter; \u00f6b\u00fcr d\u00fcnya, bu d\u00fcnyay\u0131; \u00f6l\u00fcm, hayat\u0131. Yaln\u0131zl\u0131k, \u00f6b\u00fcr d\u00fcnya ve \u00f6l\u00fcm bir put h\u00e2line gelir. M\u00fcsl\u00fcman, apolitikle\u015fir. Mevl\u00e2na gibi, Mo\u011fol \u0130stilalar\u0131 hakk\u0131nda da Ha\u00e7l\u0131 Seferleri hakk\u0131nda da tek bir sat\u0131r yazamaz. Mevl\u00e2na&#8217;y\u0131 kurtaran \u015fey cemaat olmu\u015ftur. Cemaatin i\u00e7erisinde oldu\u011fu m\u00fcddet\u00e7e insanlarla hemhal olabilmi\u015f, zulme kar\u015f\u0131 koyabilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yine M\u00fcsl\u00fcman\u0131 apolitikle\u015ftiren ve \u00fcmitsiz bir mahluk h\u00e2line getiren bir di\u011fer anlay\u0131\u015f varolu\u015f\u00e7u \u0130sl\u00e2m\u2019d\u0131r. Absurdizm, egzistansiyalizm gibi d\u00fcnyada yirminci as\u0131rda pop\u00fcler olmu\u015f, k\u00f6klerinin nihilizme dayand\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn anlay\u0131\u015flar bir \u015fekilde \u0130sl\u00e2m\u2019a soku\u015fturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kapitalizmin d\u00fcnyada yaratt\u0131\u011f\u0131 tahribat\u0131n, Birinci Cihan Harbi\u2019nin arkas\u0131ndan gelen B\u00fcy\u00fck Buhran d\u00f6nemi, yani ya\u015fanan ekonomik bunal\u0131m ile birlikte, kapitalizmin bir \u00e7\u0131kmaza girdi\u011fi, hatta iflas etti\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcncesi tekrardan bir \u00fcmit do\u011furmu\u015ftur d\u00fcnyada. Bu y\u00fczden kapitalizme alternatif bir sistem olu\u015fturabilme gayesi ve gayretiyle Nazizm, Fa\u015fizm, Kom\u00fcnizm gibi bir\u00e7ok ak\u0131m pop\u00fcler olmu\u015ftur o tarihlerde. Fakat bu pop\u00fcler ak\u0131mlar\u0131n da kapitalizm taraf\u0131ndan \u015fi\u015firilip, yine kapitalizm taraf\u0131ndan patlat\u0131lmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla m\u00fcthi\u015f ruhsal bunal\u0131m h\u00e2kim olmu\u015ftur Avrupa\u2019ya. \u0130\u015fte bu psikoloji ile ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r varolu\u015f\u00e7uluk benzeri ak\u0131mlar. Ger\u00e7ekle\u015fen onca vah\u015fetten, sava\u015ftan ve barbarl\u0131ktan sonra Avrupa insan\u0131, tanr\u0131dan bir k\u00f6t\u00fcl\u00fck problemi yaratm\u0131\u015f ve psikolojik olarak buna yenik d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, bir \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretememi\u015ftir. Avrupa \u00fclkelerinin bile kendi i\u00e7lerinde ne katliamlar ne k\u0131r\u0131mlar yapt\u0131\u011f\u0131na \u015fahit olan Avrupal\u0131 ayd\u0131n, art\u0131k Tanr\u0131dan \u00fcmidi kesmi\u015f ve bunun etkisiyle yorgun ve \u00fcmitsiz ak\u0131mlar\u0131 ortaya atm\u0131\u015f, bunlar\u0131n esiri h\u00e2line gelmi\u015ftir. T\u00fcm bunlar\u0131n sonucunda da bilim, sanat, k\u00fclt\u00fcr; Tanr\u0131dan tamamen ar\u0131nd\u0131r\u0131lmaya ba\u015flanm\u0131\u015f, bu \u015fekilde de apolitikle\u015fme ba\u015flam\u0131\u015f, apolitik nesiller yeti\u015fmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizde de buna benzer bir olay darbeler yoluyla ger\u00e7ekle\u015ftirildi. D\u00fcnya sisteminin dayatt\u0131\u011f\u0131 bu darbeler ve darbeler \u00f6ncesinde \u00e7\u0131kar\u0131lan \u00e7at\u0131\u015fmalar ve kutupla\u015fmalar, T\u00fcrkiye\u2019de apolitik bir neslin yeti\u015fmesine sebebiyet verdi. 1960 darbesinin ard\u0131ndan pop\u00fcler olan \u0130kinci Yeni gibi ak\u0131mlar da bu apolitik neslin bir tezah\u00fcr\u00fcd\u00fcr. \u0130\u015fte bu varolu\u015f\u00e7u \u0130sl\u00e2m anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n tohumlar\u0131n\u0131 da buralarda arayabiliriz. K\u00f6klerini reddedemeyen bu duygusal \u00e7ocuklar, Allah\u2019\u0131 ink\u00e2r edememi\u015f, fakat \u00fcmitsizlikleriyle de ba\u015fa \u00e7\u0131kamam\u0131\u015ft\u0131r. Yorgun bir millet olan T\u00fcrkler, k\u00e2fir tasallutunun tesirinde kalm\u0131\u015f ve kalmak zorunda b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Gen\u00e7lerde, her \u015feyin sa\u00e7ma oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesi peyda olmu\u015f, buna \u00e2yetlerle de dayanak getirilmi\u015ftir. Mealen, \u201cD\u00fcnya hayat\u0131 oyun ve e\u011flenceden ibarettir\u201d diyen Kur\u2019an\u2019\u0131n, \u201cOnlar oyun ve e\u011flenceyi kendilerine din edinmi\u015fler\u201d k\u0131sm\u0131n\u0131 g\u00f6rmezden gelerek ya da bu \u00e2yetleri \u00e7arp\u0131tarak kendilerine, D\u00fcnya\u2019y\u0131 yaratm\u0131\u015f ve elini ete\u011fini \u00e7ekmi\u015f, m\u00fcdahale etmeyi b\u0131rakm\u0131\u015f bir Tanr\u0131 icat etmi\u015flerdir. Bu fikre kendini kapt\u0131ran insanlar, \u00f6zellikle gen\u00e7ler, bir Kafka, bir Beckett, bir Sartre\u2019\u0131n kendilerinde de olmas\u0131n\u0131 istemi\u015f ve b\u00f6ylece S\u00e2d\u0131k Hid\u00e2yet, O\u011fuz Atay, Onur \u00dcnl\u00fc gibi isimler pop\u00fcler edilmi\u015ftir. Bu kesim, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n i\u00e7erisine intihar, varolu\u015f\u00e7uluk, sa\u00e7ma, deizm, agnostisizm gibi kavramlar\u0131 dev\u015firmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Hatta Cahit Zarifo\u011flu ve \u0130smet \u00d6zel\u2019in bile bu sebepten \u00f6t\u00fcr\u00fc pop\u00fcler oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz. Dedi\u011fim gibi, bunlar pop\u00fcler olanlar\u0131. Bir de &#8216;ediplere&#8217; hitap edenleri var, Nurettin Top\u00e7u, Ali \u015eeriati gibi. Camus&#8217;n\u00fcn ve Sartre&#8217;\u0131n fikirleri bu gibi isimlerle \u0130sl\u00e2m\u00ee bir kisveye b\u00fcr\u00fcnd\u00fcr\u00fclmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131larak, \u0130sl\u00e2mc\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen ayd\u0131nlar\u0131m\u0131za yutturulmu\u015ftur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Dininden \u015f\u00fcpheye d\u00fc\u015fen, inand\u0131\u011f\u0131 Allah y\u00fcz\u00fcnden toplumda mahcup olmaya ba\u015flayan, yeni bir d\u00fcnya d\u00fczeninin kar\u015f\u0131s\u0131nda yok olup gidece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnen bu insanlar, i\u015fi heterodokslu\u011fa g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015f ve bunu gitgide me\u015frula\u015ft\u0131racak d\u00fc\u015f\u00fcnceler ortaya atm\u0131\u015ft\u0131r. Modern d\u00fcnyaya ayak uydurmak istemi\u015fler ama ait olduklar\u0131 d\u00fcnyaya da yabanc\u0131la\u015fmamak i\u00e7in \u00e7abalam\u0131\u015flard\u0131r. Bu da orta yolu bulmalar\u0131na, S\u00fcnnilikten, heterodoks bir S\u00fcnnili\u011fe ge\u00e7melerine yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. \u0130\u00e7ki i\u00e7en S\u00fcnniler ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r halk aras\u0131nda. Tesett\u00fcr modas\u0131 diye bir \u015fey ba\u015f g\u00f6stermi\u015ftir. Kendilerine <em>customer<\/em> muamelesi yap\u0131lan halk, gitgide bir t\u00fcketim toplumu h\u00e2line gelmi\u015f ve bunun sonucunda da serbest piyasan\u0131n esiri olmu\u015ftur. Serbest piyasa ise sigaray\u0131, i\u00e7kiyi, zinay\u0131, kredi kart\u0131n\u0131 me\u015frula\u015ft\u0131rmaya, halka kan\u0131ksatmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f ve ancak l\u00e2d\u00een\u00ee bir kesim bu d\u00fczene ayak uydurabilmi\u015ftir. Fakat i\u015fin garibi \u015fu ki, ilk ba\u015fta t\u00fcm bu \u015feyleri bir acizlik, bir vasatl\u0131k, hatta bir hayvanl\u0131k olarak g\u00f6rerek k\u00fc\u00e7\u00fcmseyen M\u00fcsl\u00fcman kesimden yeni nesiller yava\u015f yava\u015f bu d\u00fczene ayak uydurmu\u015f, gitgide bu d\u00fczenin kurban\u0131 h\u00e2line gelmi\u015ftir. Kredi kart\u0131 kullanan, sigara ve alkol al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 olan, hatta zina eden birtak\u0131m M\u00fcsl\u00fcman \u00e7ocuklar ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f, d\u00f6n\u00fcp \u2018biz ne yap\u0131yoruz\u2019 dediklerinde de varolu\u015fsal bir ikileme girmi\u015fler, \u00e7\u0131kabilenler dinden \u00e7\u0131km\u0131\u015f, \u00e7\u0131kamayanlar ise ya dinde de bunlar\u0131n yeri oldu\u011funu kan\u0131tlama \u00e7abas\u0131na d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f ya da bu ikilemin do\u011furdu\u011fu \u00fcmitsizlikle birlikte kendilerine i\u00e7ten i\u00e7e ac\u0131yarak ya\u015famaya devam etmi\u015flerdir. Bir m\u00fcddet sonra hi\u00e7bir \u015fey i\u015fe yaramay\u0131nca art\u0131k kayg\u0131lanmay\u0131 da b\u0131rakm\u0131\u015flard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buradan da \u0130sl\u00e2m anlay\u0131\u015f\u0131 olarak sayd\u0131\u011f\u0131m\u0131z di\u011fer bir kavrama ge\u00e7elim: N\u00fcsuk \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>N\u00fcsuk<\/em> kelimesi i\u00e7in &#8216;rit\u00fcel&#8217; diyebiliriz mealen. Bu kavram\u0131 d\u00f6nemimizde \u00e7ok\u00e7a zikreden ki\u015filerden birisi \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k. Ezc\u00fcmle, namaz, oru\u00e7 gibi \u015feylerin ibadet olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, n\u00fcsuk oldu\u011funu; esas ibadetin, namazdan, oru\u00e7tan, hacdan sonra ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yler. \u0130\u015fte bu d\u00fc\u015f\u00fcnce, biraz \u00f6nce bahsetti\u011fimiz heterodoks S\u00fcnnili\u011fin kendini me\u015frula\u015ft\u0131rma \u00e7abas\u0131 olarak kar\u015f\u0131l\u0131k bulmu\u015ftur. Fakat herhangi bir tesiri olmam\u0131\u015ft\u0131r. Bu s\u00f6zlerin akabinde namaza ba\u015flayan ya da namaz\u0131 b\u0131rakan birinin oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Bu i\u015f, dinin modern d\u00fc\u015f\u00fcnce mant\u0131\u011f\u0131na uyarlanmas\u0131 i\u00e7in sarf edilen bir \u00e7aba olarak kalm\u0131\u015ft\u0131r. Yine de \u015funu s\u00f6yleyelim ki bozulma, \u015feklin bozulmas\u0131yla ba\u015flar. Naklin ortadan kalkmas\u0131, insan\u00ee bir ya\u015fam\u0131n da ortadan kalkmas\u0131n\u0131n ilk ad\u0131m\u0131d\u0131r. Ak\u0131l ise ancak g\u00fczellik ve ahl\u00e2kla birlikteyse ak\u0131ld\u0131r. Aksi takdirde o kimseye ak\u0131ll\u0131 de\u011fil, zeki deriz. \u00c7\u00fcnk\u00fc o ki\u015finin birikmi\u015f bir zek\u00e2s\u0131 vard\u0131r ve bu zek\u00e2n\u0131n zek\u00e2t\u0131n\u0131 vermesi beklenir. \u015eayet verirse de o ki\u015fi ak\u0131ll\u0131 olmu\u015f olur. Bu y\u00fczden Allah m\u00fc\u015friklere s\u00fcrekli olarak &#8216;Akletmiyor musunuz&#8217; demektedir. Bu y\u00fczden biz T\u00fcrkler, &#8216;G\u00e2vurun akl\u0131 olsa T\u00fcrk olurdu&#8217; deriz. Bu bak\u0131mdan akl\u0131 din h\u00e2line getiren Bat\u0131, asl\u0131nda zek\u00e2y\u0131 din h\u00e2line getirmi\u015ftir. Zek\u00e2t\u0131 verilmeyen bu zek\u00e2 \u00e7ok mu matah bir \u015feydir? Hi\u00e7 sanm\u0131yorum. \u00d6yle olsayd\u0131 b\u00fct\u00fcn Avrupa M\u00fcsl\u00fcman gibi ya\u015famaya ba\u015flard\u0131. Ama ya\u015fam\u0131yorlar. Ni\u00e7in? \u00c7\u00fcnk\u00fc \u2018g\u00e2vurun akl\u0131 olsa T\u00fcrk olurdu.\u2019<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunlar\u0131 s\u00f6ylerken hamaset yapm\u0131yorum. \u015eu an \u2018bilimsel\u2019 dedikleri metodlarla adamlar \u015fu gibi sonu\u00e7lara var\u0131yorlar: \u201cOturarak su i\u00e7mek faydal\u0131d\u0131r, aksi takdirde su do\u011frudan pankreasa giderek zayi olur\u201d, \u201cOturarak yemek yemek daha sa\u011fl\u0131kl\u0131d\u0131r, mide katland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in insan daha az yer\u201d, \u201c\u00e7\u00f6melerek hacet gidermek daha sa\u011fl\u0131kl\u0131d\u0131r\u201d, \u201cv\u00fccuttaki hormonlar\u0131n salg\u0131lan\u0131\u015f\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulunduruldu\u011funda, insan\u0131n uyku d\u00fczeni \u015f\u00f6yle olmal\u0131: Ak\u015fam 8-9 gibi yat\u0131l\u0131p, gece 3-4 gibi uyan\u0131lmal\u0131, ard\u0131ndan da g\u00fcnd\u00fcz 10-14 aras\u0131nda birka\u00e7 saatlik bir \u00f6\u011flen uykusu yap\u0131lmal\u0131\u201d. Bunlar\u0131 bilim s\u00f6yl\u00fcyor. Fakat bunlar b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada bir tek M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131d\u0131r. Bu al\u0131\u015fkanl\u0131klar da Kur\u2019an ve hadisten gelmektedir. Peygamberimiz yats\u0131 namaz\u0131ndan sonra uyur, gece 3 gibi, sadece ona farz olan tehecc\u00fcd namaz\u0131 i\u00e7in uyan\u0131r, sonra uyumadan sabah namaz\u0131na haz\u0131rl\u0131k yapar, \u00f6\u011flene kadar uyumaz, \u00f6\u011fle namaz\u0131ndan sonra da \u2018kayl\u00fble\u2019 ad\u0131 verilen \u00f6\u011flen uykusuna yatard\u0131. M\u00fcsl\u00fcmanlar da y\u0131llarca bu \u015fekilde ya\u015fad\u0131, b\u00fct\u00fcn hayatlar\u0131n\u0131 buna g\u00f6re d\u00fczenlediler. Yine ayn\u0131 \u015fekilde oturarak su i\u00e7mek, oturarak yemek yemek ve \u00e7\u00f6melerek hacet gidermek de s\u00fcnnettir. Temizlik imandand\u0131r. G\u00fcnde be\u015f kere abdest al\u0131n\u0131r, her cins\u00ee m\u00fcnasebetten sonra gus\u00fcl al\u0131n\u0131r ve cins\u00ee m\u00fcnasebetin haricinde de y\u0131kanmak tavsiye edilmi\u015ftir. M\u00fcsl\u00fcman\u0131n uykusu 5-6 saattir. \u00c7ok yemez. Ac\u0131kt\u0131\u011f\u0131 vakit midesinin \u00fc\u00e7te biri kadar yiyecek, \u00fc\u00e7te biri kadar su t\u00fcketir, geriye kalan \u00fc\u00e7te birini de bo\u015f b\u0131rak\u0131r. Yani sofradan hi\u00e7bir zaman tok kalkmaz. Bu bak\u0131mdan bir M\u00fcsl\u00fcman \u015fi\u015fman olamaz, obez olamaz. Yedi\u011fimiz yemek, namazdan \u00f6nce gelir. Yemek haz\u0131rsa namaz k\u0131l\u0131nmaz, yemekten sonra k\u0131l\u0131n\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc insan\u0131n s\u0131hhati m\u00fchimdir. M\u00fcsl\u00fcman gayretli olabilsin diye temiz ve s\u0131hhatli olmak zorundad\u0131r. Uyu\u015fuk, tembel, asalak bir hal kesinkes ay\u0131pt\u0131r. \u0130ki g\u00fcn\u00fc ayn\u0131 olan ziyandad\u0131r. M\u00fcsl\u00fcman s\u00fcrekli ilerlemek, y\u00fckselmek zorundad\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Madem Bat\u0131 bilimde bu kadar ilerlemi\u015f, o halde ni\u00e7in bu al\u0131\u015fkanl\u0131klardan herhangi birini ger\u00e7ekle\u015ftirmiyor, al\u0131\u015fkanl\u0131k h\u00e2line getirmiyor, onun yerine de klozetleri, gece hayat\u0131n\u0131, <em>fast food<\/em>\u2019u, israf\u0131, tembelli\u011fi hayat\u0131m\u0131za sokuyor? M\u00fcsl\u00fcman i\u00e7in suyu israf etmemek s\u00fcnnettir. Hatta akan bir nehirde abdest al\u0131rken bile suyu israf etmeyin buyuruyor Peygamberimiz, sallallah\u00fb aleyh\u00ee ve sellem. Fakat gelin g\u00f6r\u00fcn ki art\u0131k du\u015f ba\u015fl\u0131klar\u0131m\u0131z var. Her evde 2-3 tane musluk var. Bat\u0131 bize bunu satm\u0131\u015f. Halbuki bir M\u00fcsl\u00fcman i\u00e7in du\u015f ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla du\u015f almak bile ay\u0131p bir \u015feydir. \u00c7\u00fcnk\u00fc normal \u015fekilde ma\u015frapa ile al\u0131nan du\u015fta 5-10 litre su giderken, musluktan, du\u015f ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile al\u0131nan bir du\u015fta 80 litre su gitmektedir. Bu, g\u00e2vurun ya\u015fam tarz\u0131d\u0131r. Milyarlarca insan temiz su kayna\u011f\u0131 bulamazken, Bat\u0131 g\u00fcnde y\u00fczlerce litre su t\u00fcketir. Bunun b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 israft\u0131r. Bir de bu i\u015fin i\u00e7ine sanayi de dahil olunca var\u0131n siz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn israf\u0131n boyutunu. D\u00fcnya\u2019daki kullan\u0131labilir ve ula\u015f\u0131labilir su kaynaklar\u0131, toplam suyun y\u00fczde biri kadard\u0131r. D\u00fcnya n\u00fcfusunun \u00e7ok \u00fczerinde bir miktarda t\u00fcketim olmaktad\u0131r. Toplam 30 milyar ki\u015fiye yetecek kadar yiyecek \u00fcretilmektedir, D\u00fcnya&#8217;n\u0131n n\u00fcfusu ise 8 milyard\u0131r. Yani D\u00fcnya\u2019da bir n\u00fcfus sorunu yok, hi\u00e7bir zaman da olmam\u0131\u015ft\u0131r. Fakat bize bunun oldu\u011funu s\u00f6yleyen Bat\u0131, kendi israf\u0131n\u0131 gizlemek ve bizi Allah\u2019\u0131n d\u00fczeninden \u015f\u00fcphe ettirmek i\u00e7in bu d\u00fc\u015f\u00fcnceyi y\u0131llard\u0131r bize kakalamaktad\u0131r. Halbuki Allah her kulunu r\u0131zk\u0131yla g\u00f6nderir. Bu y\u00fczden bir M\u00fcsl\u00fcman\u0131n korkmas\u0131 yersizdir. Bir be\u015fer, israf etmedi\u011fi m\u00fcddet\u00e7e insan say\u0131l\u0131r. Hayvanlar gibi ya\u015fayan her insan, Allah\u2019\u0131n ayetlerine sava\u015f a\u00e7m\u0131\u015f durumdad\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc di\u011fer insanlar\u0131n r\u0131zk\u0131na el koyar, onlar\u0131n hakk\u0131n\u0131 yer.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yine ayn\u0131 \u015fekilde gece hayat\u0131ndan bahis a\u00e7al\u0131m. Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00fczende, M\u00fcsl\u00fcman takvimi ve saati kullanmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, g\u00e2vurun d\u00fczeni ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in hayat ak\u015fam 8\u2019den sonra ba\u015fl\u0131yor. Halbuki ak\u015fam namaz\u0131ndan sonra g\u00fcn d\u00f6ner ve yats\u0131dan (ad\u0131 \u00fczerinde, yats\u0131) sonra yat\u0131l\u0131r. Gece 9-10\u2019dan sonra yap\u0131lan i\u015ften hay\u0131r gelmez, ertesi g\u00fcnden de hay\u0131r gelmez. Bizi saatlerce \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ran bu d\u00fczene ayak uyduruyoruz, sonra elimizde, kar\u0131m\u0131zla, ailemizle vakit ge\u00e7irece\u011fimiz bir tek ak\u015fam saatleri kal\u0131yor, buna itiraz etmiyoruz. Tek derdimiz, bu vakti nas\u0131l daha iyi ge\u00e7irebiliriz. Sosyalistlerin, \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin d\u00fc\u015fmesini istemesine de bakmay\u0131n. Onlar daha ge\u00e7 yatabilmek i\u00e7in bunu istiyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcm bu hayat tarz\u0131na sebep olan \u015fey \u015fekildir. \u015eekil bozuldu\u011fu i\u00e7in \u015fu an t\u00fcm bu \u015feyler bize a\u015f\u0131r\u0131 tuhaf, marjinal, radikal falan filan geliyor. Halbuki as\u0131rlar boyunca M\u00fcsl\u00fcmanlar b\u00f6yle ya\u015fad\u0131. Dedenin dedesinin hayat tarz\u0131 buydu. Bu \u00fclkede 1980\u2019lere kadar insanlar g\u00fcn\u00fcn gece 12\u2019de d\u00f6nmesine ak\u0131l erdirememi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu adamlar senelerce g\u00fcn\u00fcn ak\u015fam namaz\u0131ndan sonra d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc bir d\u00fczende ya\u015fad\u0131. Gece hayat\u0131 diye bir \u015fey yoktu. Ne zaman ki \u015fekil bozuldu, i\u015fte o zaman akl-\u0131 sel\u00eemimiz de kalb-i sel\u00eemimiz de zevk-i sel\u00eemimiz de bozulmaya ba\u015flad\u0131. Ak\u0131ls\u0131z, kalpsiz, zevksiz k\u00f6lelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fck.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bat\u0131 bize bunu kakalad\u0131, asl\u0131nda b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya kakalad\u0131. Fakat di\u011fer \u00fclkeler bu i\u015fi kendi istekleriyle yapt\u0131. Bize ise tepeden indi. \u00c7\u00fcnk\u00fc bizim g\u00f6z\u00fcm\u00fczde bu adamlar k\u00fc\u00e7\u00fckt\u00fc, zavall\u0131yd\u0131, hayvanca ya\u015f\u0131yorlard\u0131. Zaten orada ortaya \u00e7\u0131kan her iyi \u015fey, \u201cBu adam T\u00fcrklere \u00f6zeniyor\u201d denilerek yok edilmi\u015f ya da def edilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu s\u00f6ylediklerimden \u201c\u0130\u015fte bak\u0131n, \u0130sl\u00e2m ne kadar da bilimsel, g\u00f6r\u00fcyorsunuz\u201d anlam\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131n. Zira sayd\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu \u2018Bilimsel \u0130sl\u00e2m\u2019 anlay\u0131\u015f\u0131 da ortal\u0131kta cirit atmakta. \u0130nsanlar Ramazan ay\u0131n\u0131 zay\u0131flamak i\u00e7in bekliyorlar, orucun sindirim sistemine ne kadar iyi geldi\u011fini bilimsel yollarla izah ediyorlar. Veyahut da namaz\u0131n asl\u0131nda insan\u0131n \u2018ortopedisi\u2019 i\u00e7in ne kadar faydal\u0131 oldu\u011funu, \u00e7ok iyi bir egzersiz ya da meditasyon oldu\u011funu filan ispatlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Daha da \u00f6nemlisi, bunlar\u0131 duymak istiyorlar. Hocalar\u0131n \u00e7\u0131k\u0131p, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n ne kadar bilimsel oldu\u011funu kan\u0131tlamas\u0131n\u0131 arzuluyorlar. \u0130\u015fte bu arzu, Bat\u0131n\u0131n ve Bat\u0131l\u0131la\u015fman\u0131n \u00fczerimizde b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 tesirdir. B\u00f6yle olunca da \u015fura\u2019y\u0131, demokrasiye gidecek bir s\u00fcre\u00e7; Veda Hutbesini de D\u00fcnya\u2019n\u0131n ilk evrensel insan haklar\u0131 bildirgesi olarak g\u00f6rmeye ba\u015fl\u0131yoruz. Meseleden gitgide uzakla\u015f\u0131yor, meseleyi tahrif etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bu y\u00fczden bu al\u0131\u015fkanl\u0131klar, \u00f6yle, rit\u00fceldir, faland\u0131r filand\u0131r \u015feklinde ge\u00e7i\u015ftirilecek \u015feyler de\u011fil. G\u00fcn ni\u00e7in be\u015f vakte b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fcr? Ni\u00e7in ak\u015fam namaz\u0131ndan sonra g\u00fcn d\u00f6nmektedir? Kur\u2019an bize ni\u00e7in kendisinin gece vakti, sabaha kar\u015f\u0131 okunmas\u0131n\u0131 tavsiye etmektedir? Ni\u00e7in Peygamberimiz Muhammed Mustafa&#8217;n\u0131n, sallallh\u00fb aleyh\u00ee ve sellem, ilk inen \u00e2yetlerde, uykusunu d\u00fczene sokmas\u0131 istenmi\u015ftir? \u00c7\u00fcnk\u00fc Kur\u2019an gibi a\u011f\u0131r bir y\u00fck inecektir s\u0131rt\u0131na. Bunlardan bahsedemeyen ayd\u0131nlar, bunlar\u0131 ya birtak\u0131m materyalist olaylara ba\u011flam\u0131\u015f ya da k\u00fc\u00e7\u00fcmsemi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte bu gibi d\u00fc\u015f\u00fcncelerin do\u011furdu\u011fu heterodoks S\u00fcnnilik de Muhsin \u00dcnl\u00fc\u2019ye, \u201c<em>ve diyelim ki humeyni\u2019yi de seviyorum jack daniel\u2019\u0131 da<\/em>\u201d; Semra \u00d6zal\u2019a, \u201cHacc\u0131ma da giderim, viskimi de i\u00e7erim\u201d dedirtmi\u015ftir. \u00d6n\u00fcm\u00fcze sunulan bu \u2018modern M\u00fcsl\u00fcman\u2019 tipi, koku\u015fmu\u015flu\u011fun ifadesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir. T\u00fcm bu \u015feyler y\u00fcz\u00fcnden M\u00fcsl\u00fcman \u00e7ocuklar sabah 4-5\u2019te yat\u0131p ikindide uyan\u0131r, g\u00fcnde 10-11 saat uyur olmu\u015flar; hi\u00e7bir i\u015f i\u00e7in mecalleri kalmam\u0131\u015f, uyu\u015fuk, tembel ve asalak yarat\u0131klar h\u00e2line gelmi\u015fler; sudan \u00e7\u0131km\u0131\u015f bal\u0131\u011fa d\u00f6nm\u00fc\u015flerdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu topraklara ilk geldi\u011finde de T\u00fcrklerde heterodoks bir S\u00fcnnilik vard\u0131. Yani adam cihada gidiyor, zaferin ard\u0131ndan da i\u00e7ki i\u00e7iyordu. Bu al\u0131\u015fkanl\u0131klar, g\u00f6\u00e7ebeli\u011fin tezah\u00fcr\u00fcyd\u00fc. Fakat daha sonra yerle\u015fik hayata ge\u00e7ilince ve \u015fehirle\u015fme gitgide art\u0131nca bu i\u015f son bulmu\u015ftur. Halk, \u015fehirle\u015ftik\u00e7e sanata, ilme, zanaata y\u00f6nelmi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc ilim, \u015fehirde olur. G\u00f6\u00e7ebelik bu y\u00fczden ilkelliktir. Buradan da ge\u00e7elim \u015ei\u00ee \u0130sl\u00e2m\u0131na.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Asl\u0131nda bu adland\u0131rma hatal\u0131 oldu. Hem kavram bak\u0131m\u0131ndan hatal\u0131 hem de anlataca\u011f\u0131m \u015feyi tam olarak \u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131ramay\u0131\u015f\u0131 bak\u0131m\u0131ndan eksik. \u00d6ncelikle \u015ei\u00eelikten bahsedeyim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015ei\u00eelik, Irak\u2019ta kurumsalla\u015fm\u0131\u015f bir \u015fey. Yani men\u015fei \u0130ran de\u011fil. \u0130ran daha sonra bu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc benimseyerek kendisine dev\u015firmi\u015f, b\u00f6ylelikle de \u0130ran, \u015ei\u00eele\u015fmi\u015ftir. Yani bilin\u00e7li bir tercih s\u00f6z konusu. Peki ni\u00e7in bunu tercih etmi\u015ftir \u0130ran? Sebebi \u015fu: M\u00fcsl\u00fcmanla\u015fan \u0130ran, kendini gelene\u011finden ve o \u2018\u015fanl\u0131\u2019 tarihinden kopmu\u015f hissetmi\u015f, bu y\u00fczden de, \u0130ran\u2019\u0131 dar\u00fc\u2019l \u0130sl\u00e2m h\u00e2line getiren \u00d6mer\u2019e kar\u015f\u0131 h\u0131n\u00e7 beslemi\u015ftir. M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131\u011f\u0131 kald\u0131ramayan \u0130ran, M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131\u011f\u0131 terk etmeden eski k\u00fclt\u00fcr\u00fcne d\u00f6nebilme i\u015fini \u015ei\u00eeli\u011fi tercih ederek ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir. Bu bak\u0131mdan \u015ei\u00eelik, \u0130ran\u2019\u0131n, eski k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc M\u00fcsl\u00fcman kisvesi alt\u0131nda ya\u015fayabilmesini sa\u011flar. B\u00fct\u00fcn o \u015eah \u0130smailler, Firdevs\u00eeler bunun i\u00e7in \u00e7abalam\u0131\u015f, \u0130ranl\u0131lar\u0131 \u00fcst\u00fcn g\u00f6rerek i\u015fi kavmiyete d\u00f6km\u00fc\u015flerdir. Bunun yap\u0131lmas\u0131n\u0131n ba\u015fl\u0131ca sebebi de T\u00fcrklerin y\u00fckseli\u015fine ve gaza beyliklerinin tekrardan M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in bir \u00fcmit olarak do\u011fmas\u0131na tan\u0131k olmalar\u0131d\u0131r. Bu y\u00fczden T\u00fcrklere kar\u015f\u0131 her zaman k\u00e2firle anla\u015fma i\u00e7erisinde olmu\u015f, i\u00e7ten de bir t\u00fcr T\u00fcrk milliyet\u00e7ili\u011fiyle T\u00fcrkleri kendi saf\u0131na \u00e7ekmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130ranl\u0131lar\u0131n ilk anla\u015fmas\u0131 Mo\u011follarla olmu\u015ftur. Daha sonra da Bat\u0131 ile anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Osmanl\u0131&#8217;dan katbekat T\u00fcrk\u00e7\u00fc olan Safevilere T\u00fcrk denilmemesinin tek sebebi, T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcn S\u00fcnnilikten ba\u015fka bir \u015fey olmamas\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi bu, \u201cM\u00fcsl\u00fcmanl\u0131k bizi mahvetti, eski k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz yok oldu, eskiye d\u00f6nmeliyiz\u201d anlay\u0131\u015f\u0131 size bir yerden tan\u0131d\u0131k gelmi\u015ftir. Bu anlay\u0131\u015f\u0131n T\u00fcrkler i\u00e7in de do\u011frulu\u011fu \u015fu anda T\u00fcrkiye\u2019de b\u00fcy\u00fck bir kesimce kabul ediliyor. \u00d6zellikle Aleviler, birtak\u0131m T\u00fcrk\u00e7\u00fcler ve biraz da Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcler eliyle dile getirilen bu g\u00f6r\u00fc\u015f, zaten kendi dininden bile \u015f\u00fcpheye d\u00fc\u015fmeye ba\u015flayan birtak\u0131m \u0130sl\u00e2m\u00ee kesim taraf\u0131ndan k\u0131rg\u0131nl\u0131kla kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130\u015fte buradan da Milliyet\u00e7i \u0130sl\u00e2m diyebilece\u011fimiz bir anlay\u0131\u015f do\u011fdu. \u0130ran\u2019da yap\u0131lan \u015ei\u00eeli\u011fe benzer bir \u015fey burada tutmayaca\u011f\u0131 i\u00e7in baz\u0131 kimseler T\u00fcrk-\u0130sl\u00e2m sentezine filan bel ba\u011flamaya ba\u015flad\u0131lar. Bu kesim, T\u00fcrkiye\u2019nin d\u0131\u015f\u0131nda da T\u00fcrklerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve baz\u0131 T\u00fcrklerin Budist, H\u0131ristiyan, Yahudi oldu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn \u00fczerine in\u015fa etti bu anlay\u0131\u015flar\u0131n\u0131. Fakat bu temel, onlar\u0131 Aleviler, T\u00fcrk\u00e7\u00fcler ve Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcler ile bir k\u0131ld\u0131. Kavmiyet\u00e7ili\u011fin yasakland\u0131\u011f\u0131 \u0130sl\u00e2m\u2019da kavmi \u00f6n plana \u00e7\u0131kartmak ve bunu \u0130sl\u00e2m ile sentezlemek \u015f\u00f6yle dursun; g\u00f6zlerini d\u0131\u015far\u0131ya, Gagavuzlara, Hazarlara, Orta Asya\u2019ya filan \u00e7evirdikleri i\u00e7in bu anlay\u0131\u015f, onlar\u0131n inan\u00e7lar\u0131n\u0131, dolay\u0131s\u0131yla da ya\u015famlar\u0131n\u0131 gev\u015fetti. Aleviler de T\u00fcrk\u00e7\u00fcler de Milliyet\u00e7iler de, hatta Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcler de as\u0131l olduklar\u0131n\u0131, \u00f6ze d\u00f6nd\u00fcklerini ve \u00f6z olduklar\u0131n\u0131 iddia etti. Fakat hi\u00e7birinin \u00f6z\u2019\u00fcnde salt M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131k yoktu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi bunlar\u0131 ge\u00e7elim ve \u015funu soral\u0131m: M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131k, ve hatta S\u00fcnnilik bizi ger\u00e7ekten mahvetti mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Eski d\u00f6nemlerdeki kaynaklar\u0131n hepsinde, T\u00fcrklerin atalar\u0131, \u0130sl\u00e2m\u2019dan \u00f6nce cahil, kaba saba adamlar olarak an\u0131l\u0131r. M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131\u011fa ge\u00e7ince ise bu adamlar sayg\u0131l\u0131, cesur, haks\u0131zl\u0131\u011fa gelemeyen, hukuka ve ilme k\u0131ymet veren insanlar h\u00e2line gelmi\u015ftir. T\u00fcrk, karakterini bu \u015fekilde bulabilmi\u015f, oturtabilmi\u015ftir. O d\u00f6nemde ya\u015fam\u0131\u015f \u00e7o\u011fu insan\u0131n g\u00f6z\u00fcnde bu bak\u0131mdan adaleti ve cesareti temsil etmi\u015ftir T\u00fcrkler. Yine o d\u00f6nemin insan\u0131, T\u00fcrklerin, yozla\u015fmaya ba\u015flayan Araplar\u0131n yerine, Allah taraf\u0131ndan \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131 olmalar\u0131 i\u00e7in g\u00f6nderildi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. Bu sayede T\u00fcrkler tekrardan \u0130sl\u00e2m co\u011frafyas\u0131nda bir \u00fcmit do\u011furmu\u015ftur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biraz \u00f6nce, g\u00f6\u00e7ebeli\u011fin ilkellik oldu\u011funu s\u00f6yledim. T\u00fcrkler yerle\u015fik hayata ge\u00e7tik\u00e7e, \u015fehirle\u015ftik\u00e7e medenile\u015fmi\u015f; ilim, sanat, edebiyat alanlar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapabilmi\u015f, eserler verebilmi\u015ftir. \u0130lk ba\u015fta bu gibi alanlara Farslar h\u00e2kimdi. T\u00fcrkler hen\u00fcz g\u00f6\u00e7ebe olduklar\u0131, heterodoks S\u00fcnni olduklar\u0131, hen\u00fcz tam S\u00fcnnile\u015fmedikleri zamanlarda yaln\u0131zca askerlik yap\u0131yordu. Di\u011fer i\u015fler de Farslara kal\u0131yordu. Yani mesel\u00e2 diyelim ki bir T\u00fcrk devleti kuruldu. Halk\u0131 T\u00fcrk, ordusu T\u00fcrk, h\u00fck\u00fcmdar\u0131 T\u00fcrk; fakat T\u00fcrkler ba\u015fka bir i\u015f yapamad\u0131\u011f\u0131, okuma yazma bilmedi\u011fi i\u00e7in geriye kalan b\u00fct\u00fcn g\u00f6revler Farslara veriliyordu. Yani kurulan devletin T\u00fcrk devleti olmas\u0131na ra\u011fmen b\u00fct\u00fcn devlet b\u00fcy\u00fckleri, b\u00fcrokratlar, \u00e2limler Farslardan m\u00fcte\u015fekkil oluyordu. Ne zaman ki T\u00fcrkler heterodoks bir S\u00fcnnilikten hakik\u00ee S\u00fcnnili\u011fe ge\u00e7ti, i\u015fte o zaman okuma yazma \u00f6\u011frendi, ilim ve sanat yapmaya ba\u015flad\u0131, devlet i\u015flerini y\u00fcr\u00fctmeyi, defter tutmay\u0131 \u00f6\u011frendi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu topraklara gelen T\u00fcrkler ad\u0131m att\u0131\u011f\u0131 her yerde ilk olarak adaleti sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7abalad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130sl\u00e2m\u00ee oldu\u011fu iddias\u0131nda bulunan her milletin bu iddiay\u0131 temellendirebilmesi i\u00e7in ilk olarak adaleti sa\u011flamas\u0131 \u015fartt\u0131r. Bu y\u00fczden bu topraklarda a\u00e7\u0131lan ilk mekteplerde sadece hukuk alan\u0131nda e\u011fitim verilmi\u015f, \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Adaletin sa\u011flanmas\u0131, T\u00fcrklerin S\u00fcnnile\u015fmesi, medreselerin, tarikatlar\u0131n, cemaatlerin daha da geli\u015fmesini; bu da bu topraklarda ortak bir dilin olu\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Bu ortak dili olu\u015fturanlar Yunus Emre, \u00c2\u015f\u0131k Pa\u015fa, Mevl\u00e2na gibi \u00e2limlerdir. Bir yandan da matematik, hukuk, us\u00fbl, astronomi gibi alanlarda eserler verilmi\u015f, bu da b\u00fct\u00fcn bu topraklardaki e\u011fitim dilini birle\u015ftirmi\u015ftir. \u00d6yle ki, Bizans\u2019ta dahi T\u00fcrklerin ders kitaplar\u0131 okutuluyor ve bu ilim anlay\u0131\u015f\u0131 yay\u0131l\u0131yordu. \u0130stanbul\u2019un fethini kolayla\u015ft\u0131ran en \u00f6nemli etkenlerden biri de budur. Velh\u00e2s\u0131l T\u00fcrkler yerle\u015fik hayata ge\u00e7tik\u00e7e, S\u00fcnnile\u015ftik\u00e7e, \u0130sl\u00e2m medeniyetinin h\u00e2kimi olabilmi\u015fler; t\u00fcm \u0130sl\u00e2m topluluklar\u0131na ve \u00e7evresindeki \u00fclkelere \u00f6rnek olmu\u015flard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkler e\u011fer g\u00f6\u00e7ebe olarak kalsayd\u0131, tarihte \u2018mahalle kavgac\u0131s\u0131\u2019 gibi tipler olarak an\u0131l\u0131rd\u0131. E\u011fer edebiyat\u0131, m\u00fczi\u011fi, ilmi olmasayd\u0131, kurduklar\u0131 devletler sadece \u2018sald\u0131rgan\u2019 olarak bilinirdi. T\u00fcrkler heterodoks S\u00fcnnili\u011fi terk edip tamamen ortodokla\u015ft\u0131k\u00e7a, yani S\u00fcnnile\u015ftik\u00e7e bir baltaya sap olabilmi\u015f, millet oldu\u011funu ispatlayabilmi\u015ftir. Edebiyat\u0131n\u0131, \u015fiirini, dilini, yani kimli\u011fini bu sayede olu\u015fturabilmi\u015ftir. Bunun sayesinde kendisine \u2018Allah\u2019\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131\u2019 denmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu d\u00fc\u015f\u00fcnceler bize \u00e7ok yabanc\u0131 geliyor olabilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz zehirli lokmalar yutmu\u015f bir milletiz. Baz\u0131 \u015feyler ezberletilmi\u015f bize baz\u0131 \u015feylerin propagandas\u0131 yap\u0131labilsin diye. \u201cT\u00fcrkler, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 mahvetti.\u201d \u201c\u0130sl\u00e2m, T\u00fcrkleri mahvetti.\u201d \u201cT\u00fcrkler, \u0130sl\u00e2m\u2019a taassubu getirdi.\u201d \u201cGazzali\u2019den sonra \u0130sl\u00e2m medeniyeti \u00e7\u00f6k\u00fc\u015fe ge\u00e7ti.\u201d \u201cT\u00fcrkler, \u0130sl\u00e2m medeniyetini donukla\u015ft\u0131rd\u0131, \u00e7\u00f6kertti.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cGazzali\u2019den sonra \u0130sl\u00e2m medeniyetinin geriledi\u011fini s\u00f6ylemek bir \u0130ngiliz propagandas\u0131d\u0131r\u201d diyor \u0130hsan Fazl\u0131o\u011flu ve ekliyor: \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc Gazzali\u2019den sonra \u0130sl\u00e2m tarihinde T\u00fcrklerden ba\u015fkas\u0131 yok. Yani \u2018T\u00fcrkler \u0130sl\u00e2m d\u00fcnyas\u0131n\u0131 siyas\u00ee olarak ele ge\u00e7irdiler, k\u00fclt\u00fcrel olarak da \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler\u2019 diyebilmek i\u00e7indir bu. 19\u2019uncu y\u00fczy\u0131lda bunun bir anlam\u0131 vard\u0131 \u00e7\u00fcnk\u00fc \u0130ngilizler bizi tasfiye etmek istiyordu. \u0130sl\u00e2m medeniyetinin alt\u0131n \u00e7a\u011f\u0131 Sel\u00e7uklu ve sonras\u0131d\u0131r.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu s\u00f6zler, Celal \u015eeng\u00f6r filan izleyen, Mo\u011follar\u0131 pek seven, Bat\u0131ya hayran olan ve T\u00fcrklerin M\u00fcsl\u00fcmanla\u015ft\u0131ktan sonra mahvolduklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen insanlara pek ho\u015f gelmeyebilir. Zaten modern d\u00fcnyada T\u00fcrk\u2019e kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmak i\u00e7in iki s\u00f6z s\u00f6ylenmi\u015ftir. \u0130lki, \u201c\u0130sl\u00e2m, T\u00fcrkleri mahvetti.\u201d Bu s\u00f6z demin bahsetti\u011fim kesim taraf\u0131ndan s\u00f6ylenir. \u0130kincisi de \u201cT\u00fcrkler, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 mahvetti.\u201d Bu s\u00f6z de genelde, Bat\u0131 ile anla\u015fma i\u00e7inde olan, Bat\u0131ya i\u00e7ten i\u00e7e -bazen a\u00e7\u0131k\u00e7a- sempati besleyen kimseler taraf\u0131ndan sarf edilegelmi\u015ftir. \u00d6zellikle Farslar\u0131, \u0130ngilizle ittifak kuran Araplar\u0131 ve T\u00fcrkleri k\u00fclt\u00fcrel olarak tasfiye etmeye \u00e7al\u0131\u015fan di\u011fer g\u00e2vurlar\u0131 sayabiliriz. T\u00fcrkler ne \u0130sl\u00e2m\u2019a taassubu getirmi\u015ftir ne de \u0130sl\u00e2m, T\u00fcrkleri zay\u0131flatm\u0131\u015f, yobazla\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. E\u011fer yobazla\u015fanlar veya mutaass\u0131plar varsa bunlar, g\u00f6z\u00fc d\u0131\u015far\u0131da olan ayd\u0131nlard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buradan da gelelim Yumu\u015fac\u0131k \u0130sl\u00e2m\u2019a.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Burada \u015funu s\u00f6ylemem gerekir: Bizler, \u2018Katolik gibi d\u00fc\u015f\u00fcnen\u2019 bizler, teorilere bo\u011fulmu\u015f insanlar\u0131z. Her \u015feyi teoriden ibaret zannediyoruz. Halbuki teori diye bir \u015fey yoktur. Her \u015fey pratiktir. Aksi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Teori dedi\u011fimiz \u015fey s\u00f6zc\u00fcklerden olu\u015fuyor. Peki, kar\u015f\u0131 tarafta pratik bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmayan herhangi bir s\u00f6zc\u00fck i\u00e7in anlaml\u0131 diyebilir miyiz? Hay\u0131r. Bu y\u00fczden teori diye bir \u015fey olamaz. Her \u015fey pratiktir. Dolay\u0131s\u0131yla \u0130sl\u00e2m da pratiktir. \u0130\u015fte biz, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 teorik bir \u015feymi\u015f gibi g\u00f6rerek, onu teori \u00fczerinden y\u00fccelterek yahut ele\u015ftirerek, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n pratikli\u011fini g\u00f6z ard\u0131 edebilmenin yollar\u0131n\u0131 ar\u0131yoruz. Yani namaz k\u0131lmaman\u0131n, oru\u00e7 tutmaman\u0131n, zek\u00e2t vermemenin, kurban kesmemenin, hacca gitmemenin yollar\u0131n\u0131 yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz laf kalabal\u0131\u011f\u0131yla.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Duydu\u011fumuz laflar dolay\u0131s\u0131yla biz de birtak\u0131m laflar ediyoruz. Bize baz\u0131 s\u0131fatlar sunuluyor; tanr\u0131tan\u0131mazl\u0131k, solculuk, sa\u011fc\u0131l\u0131k, kom\u00fcnistlik, kemalizm, laiklik, apolitiklik, eylemsizlik, <em>absurd<\/em> filan gibi. \u201cBen \u00e7\u00fcnk\u00fc sa\u011fc\u0131y\u0131m\u201d ve \u201cBen \u00e7\u00fcnk\u00fc solcuyum\u201d diyen insanlar\u0131m\u0131z da bu kavramlar\u0131n i\u00e7erisinden birka\u00e7 kavram se\u00e7iyor kendisine. Kendisini d\u00fcnya kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fc\u00e7s\u00fcz hisseden bu insan, gayrim\u00fcslim haklar\u0131ndan, Avrupa Birli\u011finden filan bahsediyor. Dik ba\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131n hi\u00e7bir i\u015fe yaramayaca\u011f\u0131n\u0131 filan s\u00f6yl\u00fcyor. Bu \u015fekilde de Yumu\u015fac\u0131k \u0130sl\u00e2m anlay\u0131\u015f\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Bize deniyor ki, \u201c\u0130sl\u00e2m\u2019da g\u00f6n\u00fcl cihad\u0131 vard\u0131r.\u201d Ee? diyoruz. \u201cYani \u0130sl\u00e2m\u2019da intikam filan yoktur, sil\u00e2hlanmak filan hi\u00e7 yoktur.\u201d Allah Allah diyoruz biz de. \u201cTamam, Peygamberimiz sil\u00e2hlanm\u0131\u015f ama o d\u00f6nemde \u00f6yleymi\u015f. Art\u0131k sava\u015f devri bitti\u201d diyorlar sonra. Allah Allah diyoruz yine. Biz ki, hayret ederken, endi\u015felenirken, h\u00fccum ederken bile Allah\u2019\u0131 anar\u0131z, ne zamandan beri bu d\u00fc\u015f\u00fcncelere kanar olduk? Ne zaman \u201cAllah kat\u0131ndaki din \u0130sl\u00e2m\u2019d\u0131r\u201d ayetini insan haklar\u0131na ayk\u0131r\u0131 buldu\u011fumuzu s\u00f6yleyemedi\u011fimiz i\u00e7in t\u00fcrl\u00fc t\u00fcrl\u00fc tefsirler yazmaya ba\u015flad\u0131k? S\u00f6yleyeyim, \u015eeytan\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc Allah\u2019\u0131n s\u00f6z\u00fc sand\u0131\u011f\u0131m\u0131z andan beri.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yukar\u0131da sayd\u0131\u011f\u0131m b\u00fct\u00fcn s\u0131fatlar\u0131n bu \u00fclkede var olmas\u0131n\u0131n tek bir sebebi var: T\u00fcrkleri sindirmek ve onlar\u0131 i\u015fgal alt\u0131na girmeye haz\u0131rlamak. Nas\u0131l ki \u0130stanbul fetihten \u00f6nce T\u00fcrk gibi d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131ysa ve \u0130stanbul\u2019un fethedilmesinin nedenlerinden biri de bu olduysa; i\u015fte ayn\u0131 \u015fekilde Katolik gibi d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ve Protestan gibi ya\u015famaya ba\u015flayan T\u00fcrkiye\u2019yi de i\u015fg\u00e2le haz\u0131rlayan \u015fey bu g\u00e2vur d\u00fc\u015f\u00fcnceleri olacakt\u0131r. Bu da kendimizi bilmememizden kaynaklanmaktad\u0131r. E\u011fer bilseydik, cihad\u0131n sadece g\u00f6n\u00fclle de\u011fil, di\u011fer b\u00fct\u00fcn uzuvlarla da yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilecektik. Kolla, bacakla, kafayla, y\u00fcrekle. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz T\u00fcrkler, dald\u0131k m\u0131 kafa g\u00f6z dalar\u0131z. E\u011fer bunu bilseydik, dinin ayr\u0131 bir <em>category<\/em> olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da bilecektik. \u201cTuvaletle dinin ne al\u00e2kas\u0131 var can\u0131m?\u201d demeyecektik. Zira din, bir insan\u0131n her \u015feyini d\u00fczenler. \u0130nsan olabilmesi i\u00e7in ki\u015finin bunlara riayet etmesi gerekir. Bir b\u00fct\u00fcnd\u00fcr. Ama bizler, arafta kalm\u0131\u015f bir nesil olan bizler, modern bir Katolik ya da bir Protestan doktor gibi; sa\u011fl\u0131k ve ila\u00e7 sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn par\u00e7as\u0131 olan Allahs\u0131z bir Yahudi bilim adam\u0131 gibi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor ve insan\u0131 par\u00e7a par\u00e7a ediyoruz. B\u00f6brekte olu\u015fan bir hastal\u0131\u011f\u0131 gidermek i\u00e7in bir yandan b\u00f6bre\u011fi iyile\u015ftirecek bir ila\u00e7 \u00fcretiyor, bir yandan da b\u00f6brekteki o hastal\u0131\u011f\u0131n ni\u00e7in olu\u015ftu\u011funu gizlemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Fakat k\u00e2fir oldu\u011fumuz i\u00e7in, par\u00e7ay\u0131 b\u00fct\u00fcnden, b\u00f6bre\u011fi v\u00fccuttan kopar\u0131yoruz ve bir bak\u0131yoruz ki b\u00f6bre\u011fi iyile\u015ftirmesi i\u00e7in insanlara verdi\u011fimiz ila\u00e7 me\u011fer o insan\u0131 k\u0131s\u0131r yap\u0131yormu\u015f. Vah, vah, vah.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte \u2018ger\u00e7e\u011fin \u00fczerini \u00f6rtmek\u2019 tam da bunu ifade ediyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00e2vur doktorlardan g\u00e2vur askerine gelelim. 2008 y\u0131l\u0131na kadar Rum askerleri, \u201cEn iyi T\u00fcrk, \u00f6l\u00fc T\u00fcrk\u201d slogan\u0131yla uygun ad\u0131m y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f e\u011fitimi al\u0131yorlard\u0131. Ve \u015fu an K\u0131br\u0131s Rum Kesimi\u2019ndeki askerli\u011fini yapm\u0131\u015f her vatanda\u015f\u0131n evinde a\u011f\u0131r sil\u00e2h\u0131 var. Bu sil\u00e2hlar\u0131 ni\u00e7in ediniyor bu adamlar? Japonlarla sava\u015fmak i\u00e7in mi? Ah, neyse ki yumu\u015fac\u0131k bir \u0130sl\u00e2m\u0131m\u0131m\u0131z var. Ne \u0130stikl\u00e2l Harbi ne de ba\u015fka bir \u015fey m\u00fchim. Zaten bu topraklar\u0131 da Rumlar\u0131n elinden gasp etmi\u015fiz. Oh olsun bize. Hak ediyoruz vallahi. Olsun, yine bizim \u0130sl\u00e2m\u0131m\u0131m\u0131z yumu\u015fac\u0131k ve karde\u015f\u00e7e. M\u00fcsl\u00fcman olsun yeter. M\u00fcsl\u00fcman Yunan da bizim karde\u015fimiz, M\u00fcsl\u00fcman Ermeni de. Hatta Hindistan\u2019da, cihad\u0131n \u0130sl\u00e2m\u2019da yer almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130sl\u00e2m mezhebi de bizim karde\u015fimiz.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_642\" style=\"width: 260px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-642\" data-attachment-id=\"642\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/tarik\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/tarik.png\" data-orig-size=\"293,294\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tarik\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/tarik.png?w=293\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/tarik.png?w=293\" class=\"  wp-image-642 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/tarik.png?w=250&#038;h=251\" alt=\"tarik\" width=\"250\" height=\"251\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/tarik.png?w=250&amp;h=251 250w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/tarik.png?w=150&amp;h=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/tarik.png 293w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><p id=\"caption-attachment-642\" class=\"wp-caption-text\">Theodor Hosemann, \u201c<em>Tar\u0131k bin Ziyad<\/em>\u201d, 19. as\u0131r. \u0130stanbul\u2019un fethinin ard\u0131ndan Avrupa\u2019da zencilerin oldu\u011fu tablolar beyaza boyanm\u0131\u015f ve zenciler de beyaz olarak resmedilmi\u015ftir.<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buradan da gelelim End\u00fcl\u00fcs \u0130sl\u00e2m\u0131na.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tarihte &#8216;M\u00fcsl\u00fcman&#8217; olmakla \u00f6zde\u015fle\u015fmi\u015f iki kelime var. Bunlardan birincisi &#8216;T\u00fcrk&#8217;, ikincisi &#8216;Moro&#8217;.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bat\u0131, Merzifonlu Kara Mustafa Pa\u015fa&#8217;n\u0131n do\u011fudan Viyana&#8217;ya; Tar\u0131k bin Ziyad&#8217;\u0131n da G\u00fcney Bat\u0131&#8217;dan Pireneler&#8217;e kadar sarkmas\u0131 sonucunda, T\u00fcrk ve Moro kelimelerini M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131k ile \u00f6zde\u015fle\u015ftirmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Morolar, bizim Ma\u011frib\u00ee olarak bildi\u011fimiz kimselerdir. Fakat t\u0131pk\u0131 T\u00fcrk kelimesinde oldu\u011fu gibi, bu kelime de herhangi bir etnik k\u00f6ken ifade etmedi\u011finden, bir\u00e7ok insan\u0131 adland\u0131rmak i\u00e7in kullan\u0131lagelmi\u015ftir. Mesel\u00e2 \u015fu an Filipinlilere de Moro denmektedir. Bunun sebebi de Moro kelimesinin Bat\u0131 taraf\u0131ndan \u00e7ok farkl\u0131 bi\u00e7imlerde alg\u0131lan\u0131\u015f\u0131d\u0131r. Genel olarak \u0130spanyollar\u0131n, M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 Moro kelimesi, bazen Siyah\u00ee M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in de kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat bu sefer de beyaz M\u00fcsl\u00fcmanlara, beyaz Morolar denmi\u015ftir. Bu bak\u0131mdan Moro e\u015fittir M\u00fcsl\u00fcman diyebiliriz, t\u0131pk\u0131 T\u00fcrk e\u015fittir M\u00fcsl\u00fcman diyebildi\u011fimiz gibi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Morolar, Cebelitar\u0131k&#8217;tan \u0130spanya&#8217;ya ge\u00e7erek End\u00fcl\u00fcs Emev\u00ee Devleti&#8217;ni kurmu\u015ftur. Cebelitar\u0131k ismi, \u0130spanya&#8217;y\u0131 fethedip End\u00fcl\u00fcs&#8217;\u00fc kuran Tar\u0131k bin Ziyad&#8217;dan gelmektedir ve kelime anlam\u0131yla &#8216;Tar\u0131k&#8217;\u0131n da\u011f\u0131&#8217; demektedir. Tar\u0131k, azadl\u0131 bir k\u00f6ledir. \u0130ranl\u0131, Arap yahut Berberi oldu\u011fu s\u00f6ylenmesine ra\u011fmen b\u00fcy\u00fck bir ihtimalle zencidir. Musa bin Nusayr taraf\u0131ndan ordunun ba\u015f\u0131na ge\u00e7irilen bu azadl\u0131 k\u00f6le, 711 y\u0131l\u0131nda, Avrupa&#8217;ya insanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011freten ve Avrupa&#8217;daki ilk medeniyet olan End\u00fcl\u00fcs Devleti&#8217;ni kurmu\u015ftur.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_643\" style=\"width: 421px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-643\" data-attachment-id=\"643\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/endkurt\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/endkurt.png\" data-orig-size=\"411,273\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"endkurt\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/endkurt.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/endkurt.png?w=411\" class=\" size-full wp-image-643 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/endkurt.png?w=676\" alt=\"endkurt\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/endkurt.png 411w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/endkurt.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/endkurt.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 411px) 100vw, 411px\"   \/><p id=\"caption-attachment-643\" class=\"wp-caption-text\">Kiliseye \u00e7evrilen Kurtuba Camiinin \u015fimdiki h\u00e2li<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Avrupa&#8217;daki ilk &#8216;\u00fcniversiteyi&#8217; End\u00fcl\u00fcsler kurdu. O y\u0131llarda Avrupa&#8217;da bin kitapl\u0131 hi\u00e7bir k\u00fct\u00fcphane yokken End\u00fcl\u00fcsler bir kitapl\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131 y\u00fcz bin kitap bulunan 70 tane halk k\u00fct\u00fcphanesi kurmu\u015f, halk\u0131n neredeyse tamam\u0131 okuma yazma \u00f6\u011frenmi\u015f, 27.000 ki\u015finin namaz k\u0131labildi\u011fi Kurtuba Camii in\u015fa edilmi\u015ftir. \u015eimdilerde bu cami, kiliseye \u00e7evrilmi\u015f, i\u00e7erisinde namaz k\u0131lmaya te\u015febb\u00fcs eden herhangi bir M\u00fcsl\u00fcman do\u011frudan polis taraf\u0131ndan tutuklanmaktad\u0131r. Demin Avrupa&#8217;da M\u00fcsl\u00fcmanlar gibi ya\u015fayan var m\u0131 demi\u015ftik. \u015eu an \u0130spanya&#8217;da <em>siesta<\/em> diye bir al\u0131\u015fkanl\u0131k var. Siesta, kayl\u00fble gibi bir \u015fey, yani \u00f6\u011flen uykusu. Bunun gibi birka\u00e7 al\u0131\u015fkanl\u0131k daha edinmi\u015fler M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131k sayesinde. Bunlardan biri de temizlik. \u00a0Gus\u00fcl ve temizlik al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 Avrupa&#8217;ya ilk kez ta\u015f\u0131yan End\u00fcl\u00fcsler, hayat\u0131nda hi\u00e7 y\u0131kanmam\u0131\u015f olan Kastilya Krali\u00e7esi Kirli \u0130sabel taraf\u0131ndan y\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu kad\u0131n\u0131n hi\u00e7 y\u0131kanmamas\u0131n\u0131n sebebi, dindar bir H\u0131ristiyan olu\u015fudur. Bu adamlar i\u00e7in y\u0131kanmamak, kutsall\u0131k demektir. Peki, End\u00fcl\u00fcsler ni\u00e7in y\u0131k\u0131ld\u0131?<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_media-38\" style=\"width: 545px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-media-38\" data-attachment-id=\"644\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/kurtub\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/kurtub.png\" data-orig-size=\"522,271\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"kurtub\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/kurtub.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/kurtub.png?w=522\" class=\"aligncenter size-full wp-image-644\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/kurtub.png?w=535\" alt=\"kurtub.png\" width=\"535\" height=\"278\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/kurtub.png 522w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/kurtub.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/kurtub.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 535px) 100vw, 535px\" \/><p id=\"caption-attachment-media-38\" class=\"wp-caption-text\">Kurtuba Camii<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">End\u00fcl\u00fcslerin y\u0131k\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n do\u011frudan do\u011fruya T\u00fcrkiye&#8217;nin \u015fu anki h\u00e2li ile ve End\u00fcl\u00fcs \u0130sl\u00e2m\u0131 ile al\u00e2kas\u0131 var. Kendi i\u00e7lerinde hus\u00fbmete d\u00fc\u015fen Morolar, yard\u0131m i\u00e7in k\u00e2firi \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015f ve k\u00e2firle i\u015f birli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r. Bunun \u00fczerine de H\u0131ristiyanlar, b\u00fct\u00fcn \u0130spanya&#8217;y\u0131 H\u0131ristiyanla\u015ft\u0131rma politikas\u0131 izlemi\u015f, \u00f6nce M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 H\u0131ristiyanla\u015ft\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015flar, Morolar\u0131n bu konuda mukavemet g\u00f6stermesi sebebiyle de \u015fiddete ba\u015fvurulmu\u015f, camiler y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f, M\u00fcsl\u00fcmanlar \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K\u00e2fire hara\u00e7 vererek orada ya\u015fayabilme imk\u00e2n\u0131 isteyen End\u00fcl\u00fcsler, k\u00e2fir taraf\u0131ndan katledilerek \u0130spanya&#8217;dan at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bat\u0131da bilimin geli\u015fmesinin iki esasl\u0131 temeli vard\u0131r. \u0130lki, T\u00fcrklerin medreseleri, ikincisi de Morolar\u0131n &#8216;\u00fcniversiteleri&#8217;. End\u00fcl\u00fcs\u2019ten sonra oradaki k\u00fct\u00fcphanelerin hepsi y\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r k\u00e2fir taraf\u0131ndan. Bunun \u00fczerine Marie Curie,\u00a0\u201cM\u00fcsl\u00fcman End\u00fcl\u00fcs\u2019ten bize 30 kitap kald\u0131, atomu par\u00e7alayabildik. \u015eayet yak\u0131lan bir milyon kitab\u0131n yar\u0131s\u0131 kalsayd\u0131 \u00e7oktan uzayda galaksiler aras\u0131nda geziyor olacakt\u0131k. Orada bilim s\u0131f\u0131rlan\u0131nca, biz yeniden s\u0131f\u0131rdan onlar\u0131n y\u00fczy\u0131llar \u00f6nce ke\u015ffetti\u011fi \u015feyleri bulmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k ve y\u00fczy\u0131llar kaybettik\u201d diyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrklerin k\u00fct\u00fcphane ve medreselerini yakanlar Mo\u011follar, End\u00fcl\u00fcs&#8217;\u00fcnkileri yakanlar ise H\u0131ristiyanlar olmu\u015ftu. Bunlar\u0131n ikisinin de sebebi k\u00e2firle anla\u015fm\u0131\u015f olmakt\u0131r. \u0130ranl\u0131lar, Mo\u011follar\u0131; End\u00fcl\u00fcsler de H\u0131ristiyanlar\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130ranl\u0131lar ve End\u00fcl\u00fcsler k\u00e2firle anla\u015farak, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n ba\u015f\u0131na yaln\u0131zca bel\u00e2 a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anda T\u00fcrkiye&#8217;de iki t\u00fcrl\u00fc anlay\u0131\u015f reva\u00e7ta. Birincisi \u0130ran sevicili\u011fi, di\u011feriyse End\u00fcl\u00fcs sevicili\u011fi. \u0130ran&#8217;\u0131 sevenler, oradaki edebiyat sebebiyle; End\u00fcl\u00fcs&#8217;\u00fc sevenler ise oradaki ilim sebebiyle bunu yapmaktalar. G\u00f6z\u00fc s\u00fcrekli d\u0131\u015far\u0131da olan ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z, kendi edebiyat\u0131n\u0131 ve ilmini g\u00f6rmemek i\u00e7in s\u00fcrekli ba\u015fka yerlere bakm\u0131\u015flard\u0131r. Modern d\u00fcnyaya ayak uydurmaya \u00e7al\u0131\u015fan ve M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131klar\u0131ndan kopmak istemeyen ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z, y\u00fczlerini ya \u0130ran&#8217;a ya da End\u00fcl\u00fcs&#8217;e \u00e7evirmi\u015ftir. Bilimin \u0130sl\u00e2m&#8217;la z\u0131tla\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ispatlamak i\u00e7in \u00f6zellikle End\u00fcl\u00fcs&#8217;\u00fc \u00f6rnek g\u00f6stermi\u015fler, fakat ne End\u00fcl\u00fcs&#8217;teki bilimin \u0130sl\u00e2m&#8217;dan kopmayan bir \u015fey oldu\u011fundan (son zamanlarda kopmu\u015ftur, bu y\u00fczden \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r) ne de End\u00fcl\u00fcsl\u00fclerin bilim yapabilmek i\u00e7in k\u00e2fire hara\u00e7 verdi\u011finden bahsetmi\u015flerdir. Bu End\u00fcl\u00fcs sevicili\u011fi T\u00fcrkiye&#8217;yi bilimde ileriye g\u00f6t\u00fcrmek isterken, k\u00e2firin tasallutuna maruz kalmam\u0131za sebep olmu\u015ftur. \u0130nsanlar T\u00fcrk ilminden, medreselerinden bahsetmek yerine her \u015feyi d\u0131\u015far\u0131da g\u00f6rmeye al\u0131\u015fm\u0131\u015flar, hatta bizim bu ilim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na engel oldu\u011fumuzu d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flam\u0131\u015flard\u0131r. Halbuki y\u0131llarca ondal\u0131k kesre bile &#8216;T\u00fcrk kesri&#8217; ad\u0131 verilmi\u015ftir. G\u00e2vurlar, bu \u015fekilde ilimle tan\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Yeni bir topra\u011f\u0131 dar\u00fc&#8217;l \u0130sl\u00e2m h\u00e2line getirmek ancak adaletle ve dolay\u0131s\u0131yla da ilimle m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. T\u00fcrklerin ve Morolar\u0131n ilme bu denli \u00f6nem veri\u015finin ve ilimde bu kadar ilerleyebilmelerinin sebebi budur. \u0130lim, ilme te\u015fvik ve \u00e2limlerin yeti\u015fmesi bu topraklarda bu \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Avrupa&#8217;da ortaya \u00e7\u0131kan bilimin te\u015fviki ise kapitalizm sayesinde olmu\u015ftur. \u0130talya&#8217;da temelleri at\u0131lan kapitalizm, &#8216;patent&#8217; kavram\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015f, bu patent sayesinde de &#8216;bilgi imtiyaz\u0131&#8217; diye bir \u015fey do\u011fmu\u015ftur ilk kez. \u0130catlar\u0131n\u0131n ve ke\u015fiflerinin patentini almaya ba\u015flayan bilim adamlar\u0131, bilgi imtiyaz\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015f ve bu da bir \u00e7e\u015fit te\u015fvik olu\u015fturmu\u015f, insanlar s\u00fcrekli yeni bilginin pe\u015finde ko\u015fmu\u015ftur. Bilim, Avrupa&#8217;da bu \u015fekilde yay\u0131labilmi\u015ftir. Bizde ise b\u00f6yle bir \u015fey asla d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmemi\u015f, bilgi, m\u00eer\u00ee mal\u0131 say\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eiir, bilgi, ilim, icat topluma aittir ve kimse bunlar\u0131n \u00fczerinden herhangi bir imtiyaz elde edemez. Fakat Bat\u0131l\u0131la\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z andan itibaren bizde de bilgi imtiyaz\u0131 ortaya \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015f, bu da bizim bilimde te\u015fvik edilmemize de\u011fil, aksine geri kalmam\u0131za ve g\u00e2vura muhta\u00e7 h\u00e2le gelmemize sebep olmu\u015ftur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buradan da ge\u00e7elim Yahudi \u0130sl\u00e2m\u0131na.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu anlay\u0131\u015f, \u0130sl\u00e2m&#8217;dan bir \u00e7e\u015fit kapitalizm \u00e7\u0131karabilmek i\u00e7indir. \u0130\u015flerini M\u00fcsl\u00fcmanm\u0131\u015f gibi taksim eden bu insanlar, asl\u0131nda hel\u00e2l-haram de\u011fil, k\u00e2r-zarar mant\u0131\u011f\u0131yla hareket ederler. Zenginlik d\u00fc\u015fk\u00fcn\u00fcd\u00fcrler. \u00c2yetin, &#8220;Allah r\u0131z\u0131k bak\u0131m\u0131ndan kiminizi kiminizden \u00fcst\u00fcn k\u0131ld\u0131&#8221; k\u0131sm\u0131n\u0131 al\u0131rlar, &#8220;Oysa \u00fcst\u00fcn k\u0131l\u0131nanlar, mallar\u0131n\u0131 &#8216;arada fark kalmaz, e\u015fit h\u00e2le geliriz&#8217; diye yan\u0131ndakilerle payla\u015fm\u0131yorlar&#8221; k\u0131sm\u0131n\u0131 atlarlar, hele ki &#8220;Allah&#8217;\u0131n nimetini mi ink\u00e2r ediyor bunlar?&#8221; k\u0131sm\u0131n\u0131 hi\u00e7 duymam\u0131\u015f gibi yaparlar. \u201c\u0130ki g\u00fcn\u00fc bir olan ziyandad\u0131r\u201d hadis-i \u015ferifini para odakl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp, \u201cyar\u0131n daha fazla kazanmal\u0131y\u0131m, yoksa ziyanday\u0131m\u201d derler. Toprak a\u011fal\u0131\u011f\u0131n\u0131, hanedanl\u0131\u011f\u0131, hatta faizi bile hel\u00e2l kisvesi alt\u0131na sokmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Neymi\u015f, faiz ba\u015fka \u015feymi\u015f, bankan\u0131nki faiz say\u0131lmazm\u0131\u015f, riba denilen o de\u011filmi\u015f, enflasyon diye bir \u015fey varm\u0131\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Faiz, \u00f6ylesine geni\u015f bir kavramd\u0131r ki, faize a\u00e7\u0131lan kap\u0131n\u0131n anahtar deli\u011fi bile Peygamberimiz, sallallah\u00fb aleyh\u00ee ve sellem taraf\u0131ndan kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bir insan\u0131n, s\u0131rf paras\u0131 var diye lehine yap\u0131lan her fiil faize girer. Bankada a\u00e7\u0131lan faizsiz vadesiz hesap, bir \u015fekilde o bankaya k\u00e2r sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, bu k\u00e2r da faize yat\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in berbat bir i\u015ftir. Osmanl\u0131&#8217;da ya da daha \u00f6nce T\u00fcrklerde as\u0131rlar boyunca enflasyon diye bir \u015fey olmam\u0131\u015ft\u0131r. Ne zaman ki kapit\u00fclasyonlar verilmeye ba\u015flanm\u0131\u015f, serbest piyasa d\u00fczeni, g\u00e2vur paras\u0131 ve g\u00e2vur mallar\u0131 topraklar\u0131m\u0131za girmeye ba\u015flam\u0131\u015f, o andan itibaren Osmanl\u0131&#8217;da da enflasyon ba\u015f g\u00f6stermi\u015ftir. Bu y\u00fczden faizi enflasyon kisvesi alt\u0131nda olumlamaya \u00e7al\u0131\u015fmak en iyi ihtimalle k\u00e2fire \u00f6zenmek, k\u00e2fire yalakal\u0131k etmektir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir k\u00e2fir gibi, enflasyonun eskiden olmad\u0131\u011f\u0131 ve asl\u0131nda bu d\u00fczenin bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu ve bu d\u00fczeni ya\u015fatt\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011finin \u00fczeri \u00f6rt\u00fclm\u00fc\u015f oluyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu i\u015fleri, &#8220;herkes b\u00f6yle yap\u0131yor, ne yapal\u0131m, d\u00fczen bu&#8221; diyerek m\u00fcspet bir \u015feymi\u015f gibi g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015fmak, &#8220;Arada fark kalmaz, e\u015fit h\u00e2le geliriz&#8221; diyen zenginlerin artmas\u0131na sebep olur. Her ne olursa olsun, bir imam\u0131n, maa\u015f\u0131n\u0131 bankadaki vadesiz hesab\u0131ndan \u00e7ekmesi bu i\u015fi caiz k\u0131lmaz. \u0130nsanlar\u0131n dubleks evlerde oturmas\u0131; Peygamber Efendimiz&#8217;in, sallallh\u00fb aleyh\u00ee ve sellem, evine kat \u00e7\u0131kan adam\u0131n sel\u00e2m\u0131n\u0131 almad\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011fini de\u011fi\u015ftirmez. T\u00fcrkiye ekonomisinin in\u015faat ile ayakta duruyor olu\u015fu, \u201cM\u00fcsl\u00fcman, harcad\u0131\u011f\u0131 her \u015fey i\u00e7in sevaba erer, ancak \u015fu in\u015faat i\u015fi hari\u00e7&#8221; hadis-i \u015ferifinin sahihli\u011fini silmez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peygamberimiz, \u201cKim bir zengine e\u011filir, onu y\u00fcceltti\u011fi ve elindekilere g\u00f6z dikti\u011fi i\u00e7in kendini k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcrse, \u015fahsiyetinin \u00fc\u00e7te ikisi ve dininin yar\u0131s\u0131 gider\u201d buyurmaktad\u0131r. \u015eimdiki d\u00fczen ise bir ki\u015fiye, o ki\u015fi s\u0131rf zengin diye, s\u0131rf paras\u0131 var diye itaat etmekten ibarettir. Sistem tamamen para \u00fczerine kuruludur. Her \u015fey buna ba\u011fl\u0131d\u0131r. Paran azal\u0131rsa \u00e7evrendekilerin say\u0131s\u0131 da azal\u0131r, paran artarsa \u00e7evrendekilerin say\u0131s\u0131 artar ve paran biterse sen de bitersin.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>Ebu Zerr Mal ve Siyasetten De\u011fil, Ebu\u00a0Zerr\u00a0Allah&#8217;tan Korkuyordu<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Konu\u015fmas\u0131n\u0131n aras\u0131nda, Ebu Zerr\u2019in ad\u0131n\u0131n bu aralar sosyalizmle \u00e7ok\u00e7a zikredilmesi durumunu ele\u015ftirme gayesiyle bu konuya de\u011finen bir hoca \u015f\u00f6yle diyor: \u201cBu da Ebu Zerr\u2019in, rad\u0131yallah\u00fb anh, fakir bir sahab\u00ee, zenginle\u015fmek istemeyen, maldan ve siyasetten \u00fcrken bir sahab\u00ee olmas\u0131ndan kaynaklan\u0131yor. Mizac\u0131 b\u00f6yle.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi bunu ge\u00e7elim. Ve \u015funu soral\u0131m: Haramdan m\u0131 korkuyoruz, harama bula\u015fmaktan m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">E\u011fer haramdan korkuyorsak, Neden? sorusunu rahatl\u0131kla \u201cBen \u00e7\u00fcnk\u00fc sa\u011fc\u0131y\u0131m\u201d diye yan\u0131tlayabiliriz. E\u011fer harama bula\u015fmaktan korkuyorum diyebiliyorsak, bu, M\u00fcsl\u00fcman olu\u015fumuzdand\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fcsl\u00fcman, haramdan korkmaz, aksine, haram\u0131 korkutur. Haram olan \u015fey, harama bula\u015fm\u0131\u015f olan \u015fey ondan korkmuyorsa ortada bir sorun var demektir. Ayn\u0131 \u015fekilde M\u00fcsl\u00fcman, harama bula\u015fmaktan korkmuyorsa burada da bir sorun var demektir. Bir M\u00fcsl\u00fcman yapt\u0131klar\u0131yla, haram olan\u0131 korkutur, bu gayri ihtiyar\u00ee bir \u015feydir; haram olan \u015feye bula\u015fmaktan ise korkar. Mesel\u00e2 zek\u00e2t vermek, haram olan\u0131 ve harama bula\u015fm\u0131\u015f olan\u0131 korkutur. Mal biriktirmek ise M\u00fcsl\u00fcman\u0131 korkutur, \u00e7\u00fcnk\u00fc M\u00fcsl\u00fcman, Allah\u2019tan korkar. Verece\u011fi hesaptan korkar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir sa\u011fc\u0131 ise haramdan korkar, haram i\u015flemekten korkmaz. Harama bula\u015fm\u0131\u015f olan, kendisini iyi hissettirir. D\u00fcnya\u2019da iyi insanlar\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcr ve kendisinin de asl\u0131nda o kadar da k\u00f6t\u00fc olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. \u201cBenim i\u015flediklerim o kadar da b\u00fcy\u00fck g\u00fcnahlar de\u011filmi\u015f\u201d diye ge\u00e7irir i\u00e7inden. Ve ayn\u0131 zamanda da haram i\u015flemekten korkmaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6\u011flen ve ikindiyi k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 anda, bu iki vakit aras\u0131nda i\u015fledi\u011fi g\u00fcnahlar\u0131n silinece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. Hele bir de hacca giderse b\u00fct\u00fcn g\u00fcnahlar\u0131 silinecektir. Zaten bir de t\u00f6vbe kap\u0131s\u0131 var. S\u0131k\u0131nt\u0131 yok. T\u00f6vbe eder, ge\u00e7er. \u00c7\u00fcnk\u00fc mis gibi Sa\u011fc\u0131 \u0130sl\u00e2m\u0131 vard\u0131r elinin alt\u0131nda.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buradan da ge\u00e7elim Solcu \u0130sl\u00e2m\u0131na.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir yanda sa\u011fc\u0131n\u0131n kafas\u0131ndaki, haramdan korkan Ebu Zerr karakteri; di\u011fer yanda ise Ebuzer <em>Abuser<\/em>\u2019c\u0131lar. Yani Ebuzer suiistimalcileri, Solcu \u0130sl\u00e2m\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkiye\u2019deki heterodoks S\u00fcnnili\u011fin sebebini ilk ba\u015fta anlatt\u0131m. Bunu genelde \u0130sl\u00e2m\u00ee kesimden oldu\u011funu s\u00f6yleyerek tercih edenler oldu dedim. Bir de bu i\u015fin l\u00e2d\u00een\u00ee k\u0131sm\u0131 var: Solcu \u0130sl\u00e2m\u0131. Esas\u0131nda bunlar\u0131n hepsi l\u00e2f \u00fc g\u00fczaf. T\u00fcrkiye\u2019de dinci ya da laik diye bir ayr\u0131m yok. T\u00fcrkiye M\u00fcsl\u00fcman insanlar\u0131n memleketi. Fakat gel g\u00f6r ki baz\u0131m\u0131z \u00f6ld\u00fck, baz\u0131m\u0131z takiyyeci olduk, baz\u0131m\u0131z da paray\u0131 sevdik. Bizden ba\u015fka biz yok ne yaz\u0131k ki.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Solcu \u0130sl\u00e2m\u0131, bilindi\u011fi \u00fczere Ebu Zerr \u00fczerinden konu\u015fur. Buradan bir sosyalizm \u00e7\u0131kar\u0131r. Kendi sol g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcndeki b\u00fct\u00fcn kavramlar\u0131 \u0130sl\u00e2m\u2019dan bulup \u00e7\u0131kar\u0131r. Kom\u00fcn hayat\u0131 der, cemaat yerine. Sak\u0131nmak der, takva yerine. \u201cMuhammed de Kurey\u015f\u2019te devrim yapm\u0131\u015ft\u0131, devrimciydi\u201d der. Fakat her din gibi \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n da dogmalar\u0131 oldu\u011funu filan s\u00f6yler. S\u00f6zleri hep dev\u015firme kavramlard\u0131r. Hissedemez. His eksiktir hayat\u0131nda. Bir kelimeyi i\u00e7erisinde duyup, o kelimenin i\u00e7erisinde eriyememi\u015ftir hi\u00e7bir zaman. Bilimseldir. Tarihin diyalektik materyalizmden ibaret oldu\u011funu filan s\u00f6yler. \u0130sl\u00e2m hakk\u0131nda m\u00fcspet \u015feyler s\u00f6yler, \u201cAma,\u201d der, \u201cMuhammed\u2019in de k\u00f6leleri vard\u0131.\u201d\u00a0 Buradan da tabii olarak konuyu ba\u011flad\u0131\u011f\u0131 nokta \u0130sl\u00e2mc\u0131 fa\u015fistler olacakt\u0131r. Ondan sonra gelsin T\u00fcrk \u0130ntikam Tugay\u0131\u2019n\u0131n, gelsin Esir T\u00fcrkleri Kurtarma Ordusu (ETKO)\u2019nun yapt\u0131\u011f\u0131 vah\u015fetler, gelsin Mad\u0131mak, gelsin d\u00fcnyan\u0131n her yerindeki \u0130sl\u00e2mc\u0131 fa\u015fistler. Biz de gelelim G\u00e2vurun Akl\u0131ndaki \u0130sl\u00e2m\u2019a.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunu anlayabilmek i\u00e7in Solcu \u0130sl\u00e2m anlay\u0131\u015f\u0131ndan buraya do\u011frudan ge\u00e7i\u015f yapabiliriz. Biraz Turan Dursun okuyarak bu anlay\u0131\u015f\u0131n mensubu olabiliriz. Fakat \u015fiir okumamal\u0131; her ne kadar bilimsel oldu\u011fumuzu s\u00f6ylesek de tarih felsefesi denen naneyi umursamamal\u0131y\u0131z. Objektif oldu\u011fumuzu s\u00f6ylemeli, mevzu din olunca yaln\u0131zca tek bir kaynakla yetinmeliyiz. Yine de halk\u0131 kar\u015f\u0131m\u0131za almamal\u0131 (zira onlar gariban, cahil b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015flar), onlara ger\u00e7e\u011fi anlatmal\u0131y\u0131z. \u015eehit Turan Dursun\u2019a bile tahamm\u00fcl edemeyen bu fa\u015fistlere kar\u015f\u0131 bu gariban halk\u0131 ayd\u0131nlatmal\u0131y\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00e2vurun Akl\u0131ndaki \u0130sl\u00e2m o kadar vasat bir \u015feydir ki, \u015fiir bilmez, dar zihinli insanlar\u0131n u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir saha olagelmi\u015ftir. Bu insanlar, nas\u0131l Peygamberimizin hadis-i \u015ferifleri g\u00fcn\u00fcm\u00fcze geldiyse, ayn\u0131 \u015fekilde Ebu Cehil, Ebu Leheb gibilerinin de g\u00fcn\u00fcm\u00fcze gelen hadislerini kullanarak arg\u00fcman \u00fcretirler. Mekke\u2019deki dokuzlu \u00e7etenin bu hadisleri, ertafta gezip dolanarak yayd\u0131klar\u0131 kara propagandadan ibarettir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunlar\u0131n aras\u0131nda ne ararsan\u0131z vard\u0131r. At\u0131lan her t\u00fcrl\u00fc iftiray\u0131 ceplerine doldurur, bir yerlerde de\u011ferlendirirler. B\u00fct\u00fcn \u0130sl\u00e2m tarihini bunlara g\u00f6re yorumlarlar. Mesel\u00e2 faizin hi\u00e7 de \u00f6yle bir bilin\u00e7le haram k\u0131l\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerler. Peygamberimiz bir Yahudi\u2019den bor\u00e7 alm\u0131\u015f. Bu arada tabii din filan kurup i\u015fi epeyi ilerletmi\u015f. Sonra mesele borcu \u00f6demeye gelince -tabii Yahudi ya bor\u00e7 al\u0131nan adam, faiziyle geri istiyor paras\u0131n\u0131- Peygamberimiz, \u201cbir dakika karde\u015fim, benim getirdi\u011fim dinde faiz haram. Yasakl\u0131yorum. Bundan sonra yok faiz maiz\u201d demi\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu arkada\u015flar kendi t\u00fcccar kafalar\u0131n\u0131 Peygamberimize de, sallallah\u00fb aleyh\u00ee ve sellem, atfetmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. \u201cMuhammed ak\u0131ll\u0131 adam. Ettehiy\u00e2t\u00fc, Salli Barik gibi dualar\u0131 koymu\u015f namaza, b\u00f6ylelikle herkes her namazda ona dua ediyor\u201d diyerek, kendi \u2018t\u00fcccarl\u0131klar\u0131n\u0131\u2019 Peygamberimizde de bulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Bu adamlara g\u00f6re Peygamberimiz, bir adamdan (bazen birka\u00e7 adamdan) e\u011fitim alm\u0131\u015f, hitabet g\u00fcc\u00fc de oldu\u011fu i\u00e7in, bunlar\u0131n hepsini halka aktararak Peygamberli\u011fini ilan etmi\u015ftir. \u00d6\u011frendi\u011fi her \u015feyi de k\u0131ssalara eklemi\u015f, baz\u0131lar\u0131n\u0131 da hadis olarak dile getirmi\u015f. Hatta bazen konular\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015f Peygamberimiz. Bir de k\u00fc\u00e7\u00fckken \u00e7ok b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131lar \u00e7ekmi\u015f, bu y\u00fczden de muhalif bir konum alm\u0131\u015f zaman i\u00e7inde. E, bir de bakm\u0131\u015f ki o d\u00f6nemde Mekke\u2019de putperestlerden sonra en g\u00fc\u00e7l\u00fc topluluk hanifler. Tabii mant\u0131kl\u0131 olarak hanifleri kafalayarak, en ba\u015fa ge\u00e7me d\u00fc\u015f\u00fcncesi do\u011fuvermi\u015f i\u00e7erisinde. Ha bir de domuz etini yasaklam\u0131\u015f, \u00e7\u00fcnk\u00fc kendisinin koyun \u00e7iftli\u011fi varm\u0131\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Arkada\u015flar, bu kadar s\u0131\u011f olmay\u0131n, \u015fiir okuyun, dert edinin, aran\u0131zda sel\u00e2m\u0131 ve hediyele\u015fmeyi yay\u0131n, ag\u00e2h olun. Yahudilere de paran\u0131z\u0131 kapt\u0131rmay\u0131n. Alt\u0131nlar\u0131n\u0131z\u0131 da asla sisteme dahil etmeyin. Dirili\u015f Ertu\u011frul izlemeyin. Provokat\u00f6rl\u00fck yapmay\u0131n. En \u00e7ok ben hakl\u0131y\u0131m psikolojisine kendinizi kapt\u0131rmay\u0131n. G\u00e2vura \u00e2\u015f\u0131k olup, anan\u0131z baban\u0131z g\u00e2vur olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u201conlar\u0131n -bu halk\u0131n- hangi inanc\u0131, de\u011feri varsa ona z\u0131t gitmeliyim, hep z\u0131t y\u00f6nde arg\u00fcmanlar bulmal\u0131y\u0131m, bunlar\u0131 ele\u015ftiren ne kadar s\u00f6z varsa okumal\u0131y\u0131m\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin. Anl\u0131yorum, Kanadal\u0131 ya\u015fl\u0131 bir kad\u0131nla seks, g\u00f6\u00e7 ve miras \u00fc\u00e7lemeli bir hayat istiyorsunuz diye Peygamberimizle Hazreti Hatice anam\u0131z\u0131n ili\u015fkisini bu do\u011frultuda d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz. Anl\u0131yorum, hi\u00e7 arkada\u015f\u0131n\u0131z yok, sorunlu, asosyal, filim-dizi-oyun-video manya\u011f\u0131s\u0131n\u0131z, sisteme hep g\u0131c\u0131k oldunuz \u00e7\u00fcnk\u00fc sizin kibrinizi ok\u015famad\u0131lar, bu y\u00fczden de i\u00e7ten i\u00e7e hep bir nefret beslediniz topluma diye Peygamberimizin k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fckte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lar dolay\u0131s\u0131yla muhalif oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmeniz gayet normal. Anl\u0131yorum, d\u00fcnyaya \u015f\u00f6yle bir bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda Bat\u0131l\u0131lar\u0131 g\u00f6r\u00fcyorsunuz h\u00e2kim olarak, onun da k\u00f6klerini biraz ara\u015ft\u0131r\u0131yorsunuz ve bizim can\u0131m\u0131za kastetmi\u015f olan Yunanl\u0131lar\u0131 g\u00f6r\u00fcyor (zaten bize de g\u0131c\u0131ks\u0131n\u0131z ya, \u201culan, d\u00fcnyada iyiye dair her \u015fey onlardan \u00e7\u0131km\u0131\u015f -Demokrasi, \u0130nsan Haklar\u0131, Serbest Piyasa, laiklik\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor), bu y\u00fczden i\u00e7ten i\u00e7e onlara imreniyorsunuz, bu y\u00fczden de Peygamberimizin o d\u00f6nemde h\u00e2kim olan kim diye bak\u0131p, hanif\u00eeleri se\u00e7erek, onlar\u0131 \u00f6rg\u00fctledi\u011fini, onlar\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 filan d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz. Anl\u0131yorum, kibirlisiniz, bu y\u00fczden de Peygamberimizin hep en ba\u015fa ge\u00e7me iste\u011finin oldu\u011funu, b\u00fct\u00fcn g\u00fcc\u00fc elinde bulundurmak istedi\u011fini filan d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz. Anl\u0131yorum. Sizi anl\u0131yorum. M\u00fcsl\u00fcmanlara g\u0131c\u0131k oluyorsunuz. Cahil insanlar olduklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz. Ebu Cehil\u2019i, bilmemka\u00e7 dil bilen, eski ad\u0131 Ebu Hikmet olan bu pek \u2018k\u00fclt\u00fcrl\u00fc\u2019, pek \u2018okumu\u015f\u2019 adam\u0131 deviren bir \u2018\u00fcmm\u00ee\u2019 Peygambere kin besliyorsunuz. As\u0131l cahilin Ebu Cehil de\u011fil, Muhammed oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz. Anl\u0131yorum sizi. Biraz \u015fiir okuyun. Ebu Hikmet ni\u00e7in Ebu Cehil oldu \u00f6\u011frenin. Ne eksikti bu adamlarda? Ni\u00e7in o kadar s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n \u00e7ekildi\u011fi bir d\u00f6neme &#8216;asr-\u0131 saadet&#8217; ad\u0131 verilmi\u015f? Hissedin bunu. \u0130sl\u00e2m ne getirdi? Niye Kur\u2019an\u2019\u0131n anlatt\u0131\u011f\u0131 \u015feyler ta S\u00fcmerlere kadar dayan\u0131yor? Merak etmeyin, daha bile eskiye dayan\u0131yor. \u00c7atalh\u00f6y\u00fck\u2019te namaz\u0131n ilk hallerinin resmedildi\u011fi eserler bulundu. O da bir \u015fey mi? K\u0131z\u0131lderili metinlerinde bir tufan olay\u0131ndan s\u00f6z ediliyor. Daha neler neler. Biraz \u015fiir okursan\u0131z anlayacaks\u0131n\u0131z ne y\u00fczden bu M\u00fcsl\u00fcman \u00e2limlerin bunlar\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u201cBak\u0131n, Muhammed hep buralardan araklam\u0131\u015f, y\u0131llar boyunca kendimizi kand\u0131rm\u0131\u015f\u0131z\u201d demediklerini. Az\u0131c\u0131k \u015fiir okuyun. \u015eairlerin \u00fcsluplar\u0131n\u0131 fark edecek kadar okuyun. Bir \u015fiirle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda o \u015fiirin hangi \u015faire ait oldu\u011funu anlayacak kadar \u015fiir okuyun. \u0130\u015fin magaziniyle ilgilenmeyin. \u015eiire odaklan\u0131n. S\u00f6z\u00fcn k\u0131ymetine odaklan\u0131n. S\u00f6z\u00fcn hudutlar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. S\u00f6z olun, s\u00f6z\u00fcn i\u00e7inde eriyin. T\u00fcrk \u015fairleri ile g\u00e2vur \u015fairlerinin aras\u0131nda ne fark var bunu bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. Neden T\u00fcrk \u015fairi m\u00fcstesna \u015fairdir? Anl\u0131yorum, birinin tavsiyesiyle bir \u015fey yapmayacak kadar onurlu ve gururlusunuz. Her \u015feyin iyisini kendiniz bilirsiniz. Ama bir kez olsun deneyin. \u201cBen zaten \u00e7ok biliyorum, bir s\u00fcr\u00fc \u015fiir okudum\u201d demeyin. Bir \u015fiirle denk gelince o \u015fiirin \u015fairinin T\u00fcrk m\u00fc g\u00e2vur mu oldu\u011funu ay\u0131rt edebilene kadar s\u00fcrd\u00fcr\u00fcn bu i\u015fi. Toplum t\u00fckaka de\u011fil. Toplum mal de\u011fil, salak de\u011fil. Halk bir avu\u00e7 tacizci, tecav\u00fczc\u00fc, mankafa orospu \u00e7ocu\u011fundan olu\u015fmuyor. Bu tip adamlar\u0131n bu kadar yay\u0131lmas\u0131n\u0131n tek sebebi, bu adamlar\u0131n cezas\u0131n\u0131 kesecek bir hukukun bu topraklara gelmesiyle ilk kendi kellelerinin gidece\u011fini bilen siyaset\u00e7ilerdir. Bu millet \u015fair millettir. Neyin ne oldu\u011funu bilir, merak etmeyin. Bu milletin \u015fairli\u011fini, \u00e7i\u00e7eklere verdi\u011fi isimlerden bile anlayabilirsiniz: ana kokusu, buhurumeryem, cemali g\u00fczel, cam g\u00fcl\u00fc, a\u011flayan gelin, h\u00fcsn\u00fcyusuf, k\u00fcsme \u00e7i\u00e7e\u011fi, k\u00fcst\u00fcm \u00e7i\u00e7e\u011fi, m\u00fc\u015fg\u00fcl\u00fcm, \u00f6ks\u00fczo\u011flan, saffetider\u00fbn.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Karde\u015fim, \u015fiir, yetim insan\u0131 pisli\u011fin i\u00e7ine batmaktan kurtar\u0131r. Ahiret, insan\u0131 insan yapan \u015feydir. Allah\u2019a inanabilmek i\u00e7in kendinin inan\u0131l\u0131r bir insan olup olmad\u0131\u011f\u0131na bak. Allah\u2019\u0131n r\u0131zas\u0131n\u0131 alabilmek i\u00e7in \u00f6nce sen ondan raz\u0131 ol. Paradan gayri de\u011ferlerin olsun hayatta. \u0130nanc\u0131n\u0131 temsil et. \u0130nanc\u0131n\u0131n v\u00fccut bulmu\u015f h\u00e2li ol.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130sl\u00e2m o kadar vah\u015fi bir \u015fey olsayd\u0131 bu halk ona bel ba\u011flamazd\u0131 merak etme. Kendini bu kadar ak\u0131ll\u0131 g\u00f6r\u00fcp de ba\u015fka insanlar\u0131 aptal g\u00f6rmeye kalkma. Davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sorgula, o bile sana yeter. Kendi ay\u0131b\u0131n\u0131 g\u00f6rebilen insan\u0131n ba\u015fka insanlar\u0131n ay\u0131b\u0131na bakmaya vakti olmazm\u0131\u015f.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>\u0130sl\u00e2m\u00ee Bir Vicdanla Y\u0131k\u0131lmak \u0130stenen \u0130sl\u00e2m<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anda T\u00fcrkiye\u2019de \u0130sl\u00e2m, \u0130sl\u00e2m\u00ee bir vicdan ile y\u0131k\u0131lmak isteniyor. L\u00e2d\u00een\u00ee kesim; insan haklar\u0131, katliamlar, ataerklik, hayas\u0131zl\u0131klar falan filan diyerek M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 \u015f\u00fcpheye d\u00fc\u015f\u00fcrmek istiyor. Dinci kesim ise devlet, k\u0131l, t\u00fcy, inan\u00e7s\u0131zlar falan filan diyerek bunu yap\u0131yor.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_645\" style=\"width: 301px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-645\" data-attachment-id=\"645\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/avr\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/avr.png\" data-orig-size=\"262,358\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"avr\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/avr.png?w=220\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/avr.png?w=262\" class=\"alignright  wp-image-645\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/avr.png?w=291&#038;h=397\" alt=\"avr.png\" width=\"291\" height=\"397\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/avr.png 262w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/avr.png?w=110&amp;h=150 110w\" sizes=\"(max-width: 291px) 100vw, 291px\" \/><p id=\"caption-attachment-645\" class=\"wp-caption-text\">Bir \u0130ngiliz t\u00fcccar, Hintli <br \/>bir kad\u0131na kendini ta\u015f\u0131t\u0131rken<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00e2vur ciddi m\u00e2n\u00e2da insan de\u011filken -maymunlar gibi a\u011fa\u00e7larda dola\u015f\u0131rken, pisliklerini camdan a\u015fa\u011f\u0131ya atarken, insan eti yerken, y\u0131kanmazken, mikrop i\u00e7erisinde ya\u015fay\u0131p giderken- adam olabilmek i\u00e7in d\u00f6n\u00fcp M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. O d\u00f6nemlerde M\u00fcsl\u00fcmanlar edebiyat, m\u00fczik, sanat yap\u0131yor; binlerce \u00e2lim yeti\u015ftiriyor; halk k\u00fct\u00fcphaneleri a\u00e7\u0131yordu. Bir de bunun \u00fczerine M\u00fcsl\u00fcmanlara kar\u015f\u0131 s\u00fcrekli yenildikleri i\u00e7in dinde reform yapmak zorunda kald\u0131lar. Martin Luther King, Papa\u2019y\u0131 ve T\u00fcrkleri hedef g\u00f6stererek bu reformu ger\u00e7ekle\u015ftirebildi. Fakat buna da g\u00e2vurluklar\u0131n\u0131 bula\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131 i\u00e7in Tap\u0131nak \u015eovalyeleri i\u015fe el att\u0131 ve buradan da Protestanl\u0131k do\u011fdu. H\u00e2kimiyeti ele ge\u00e7iren bu adamlar, yap\u0131lan her i\u015fi kendi menfaatlerine g\u00f6re \u015fekillendirdiler. Yaln\u0131zca kendi menfaatleri i\u00e7in olan bilim ve sanat\u0131 desteklediler. Bu \u015fekilde \u201cAyd\u0131nlanma \u00c7a\u011f\u0131\u201d dedikleri olay\u0131 ya\u015fad\u0131lar. Yine de T\u00fcrk bask\u0131s\u0131 alt\u0131nda kalan Avrupa, korsanlar\u0131 eliyle co\u011fraf\u00ee ke\u015fifler yapmaya ba\u015flad\u0131, bu \u015fekilde de Amerika k\u0131tas\u0131na ula\u015ft\u0131lar. (Bizlere sunulan, o as\u0131rlardaki bilim adamlar\u0131n\u0131n, k\u00e2\u015fiflerin, mucitlerin, filozoflar\u0131n, edebiyat\u00e7\u0131lar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu al\u00e7ak tiplerdir. Ya \u00fclkesindeki on zenginden biridir ya h\u0131rs\u0131z, korsan, katil, tecav\u00fczc\u00fc falan filand\u0131r.)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrk bask\u0131s\u0131 y\u00fcz\u00fcnden Erasmus, Avrupa\u2019y\u0131 T\u00fcrklere b\u0131rak\u0131p Amerika\u2019ya ka\u00e7may\u0131 \u00f6nermi\u015ftir. Bir s\u00fcre sonra da Avrupa\u2019n\u0131n b\u00fct\u00fcn katilleri, soyguncular\u0131, korsanlar\u0131 ve \u00f6zellikle de Protestanlar Amerika\u2019ya g\u00f6\u00e7 etmi\u015ftir. Bu arada Frans\u0131z \u0130htilali ile birlikte h\u00e2kimiyeti eline alan burjuva, s\u00fcrekli olarak halk\u0131n s\u0131rt\u0131na binmi\u015f, 4-5 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar\u0131 bile \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u00dcretim daha da arts\u0131n diye Sanayi Devrimini ya\u015fayan Avrupa, halk\u0131 daha fazla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015f, bir yandan da \u00e7evresindeki \u00fclkeleri pazar h\u00e2line getirmi\u015ftir. Fakat esas zenginliklerini k\u00f6le ticaretiyle sa\u011flam\u0131\u015flard\u0131r. T\u00fcrkleri yenebilmek i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc g\u00e2vurlu\u011fu yapan bu adamlar, ancak bu sayede T\u00fcrklere alternatif bir d\u00fczen yaratabilmi\u015flerdir. Oryantalistlerin \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 incelemesiyle, End\u00fcl\u00fcs\u2019ten kalan 30 kitapla ve Osmanl\u0131 sayesinde sahip olduklar\u0131 bilgi ile ancak bir halt edebilen Avrupa; reformunu, r\u00f6nesans\u0131n\u0131, sanayi devrimini bu \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015ftirebilmi\u015ftir. B\u00fct\u00fcn bu g\u00fcnahlardan sonra d\u00f6n\u00fcp kendilerine bir k\u00fclt\u00fcr yaratma d\u00fc\u015f\u00fcncesi h\u00e2s\u0131l olmu\u015f, k\u00f6klerini ancak Roma\u2019ya dayand\u0131rabilmi\u015flerdir. Hi\u00e7bir zaman doymayan bu insanlar, daha fazla kazanabilmek i\u00e7in bu kez de bilimi kullanm\u0131\u015flar, bu sayede de \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131karm\u0131\u015flard\u0131r. Bu sayede kendini \u00fcst\u00fcn g\u00f6ren bu adamlar, Afrikal\u0131lara kendilerini s\u0131rtlar\u0131nda ta\u015f\u0131tm\u0131\u015flar, onlar\u0131n b\u00fct\u00fcn topraklar\u0131n\u0131 s\u00f6m\u00fcrm\u00fc\u015flerdir. Meselenin art\u0131k katlan\u0131lmaz bir boyuta geldi\u011fini g\u00f6rd\u00fckten sonra da \u0130nsan Haklar\u0131, Demokrasi, Serbest Piyasa kavramlar\u0131n\u0131, di\u011fer \u00fclkelere ve halklara siyas\u00ee bir bask\u0131 arac\u0131 olarak kullanabilmek i\u00e7in ortaya atm\u0131\u015flard\u0131r. Bir medeniyet yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen bu \u2018barbar\u2019 Bat\u0131l\u0131, ayakta kalabilmek ve kendi k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc di\u011fer k\u00fclt\u00fcrlerin \u00fczerinde g\u00f6rebilmek i\u00e7in \u00f6ncelikle ve \u00f6zellikle \u0130sl\u00e2m\u2019a sald\u0131rmay\u0131 \u015fiar edinmi\u015ftir. Oryantalistler, Ebu Cehil, Ebu Leheb gibilerinin hadislerini g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kartm\u0131\u015f ve bunlar \u00fczerinden \u0130sl\u00e2m\u2019a ele\u015ftiriler yapm\u0131\u015flard\u0131r. Kad\u0131n\u0131 insan olarak g\u00f6rmeyen bu zavall\u0131lar, Kad\u0131n Haklar\u0131 diyerek, \u0130sl\u00e2m\u2019da kad\u0131n\u0131n hakk\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131; \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n \u00e7a\u011fd\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu; Bat\u0131da dikilen her ta\u015f\u0131 k\u00f6lelerin s\u0131rt\u0131ndan elde eden bu mahluklar, \u0130sl\u00e2m\u2019da k\u00f6leli\u011fin had safhada oldu\u011funu, Muhammed\u2019in de k\u00f6le sahibi oldu\u011funu; her t\u00fcrl\u00fc cins\u00ee sap\u0131kl\u0131klar\u0131 olan bu herifler, Peygamberimizin bir sap\u0131k oldu\u011funu filan s\u00f6yleyip durmu\u015flard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mekke\u2019deki dokuzlu \u00e7etenin hadislerini g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131p yayan bu adamlar, art\u0131k i\u015flerini kendi elleriyle y\u00fcr\u00fctmeyi b\u0131rakm\u0131\u015f, D\u00fcnya\u2019n\u0131n her yerinde insanlara bayilikler vermi\u015ftir. Her \u00fclkeden \u00f6nce ayd\u0131n dev\u015firmi\u015f, sonra bu insanlar\u0131 kendi kafa yap\u0131s\u0131na g\u00f6re yeti\u015ftirmi\u015f, bu ayd\u0131nlar da \u00fclkelerine d\u00f6nd\u00fcklerinde bu hadisleri tekrar etmeye devam etmi\u015ftir. Art\u0131k bir s\u00fcre sonra da nesiller aras\u0131nda bu \u2018bayiler\u2019 kendi kendine belirmi\u015f, Bat\u0131 el atmadan Bat\u0131\u2019n\u0131n fikirleriyle konu\u015fan ayd\u0131nlar yeti\u015fmi\u015ftir. Turan Dursun, Edip Y\u00fcksel, Nedim G\u00fcrsel, S\u00fcleyman Ate\u015f, Nih\u00e2l Ats\u0131z gibi adamlar bu bayilerdendir. Bat\u0131l\u0131 kavramlar\u0131n ve Bat\u0131l\u0131 gruplar\u0131n bayiliklerini \u00fcstlenerek globalizmi canl\u0131 tutmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Olan yine halka olur. Bir Facebook sayfas\u0131 ile ideoloji, hatta din se\u00e7en g\u00fcn\u00fcm\u00fcz gen\u00e7li\u011fi, garip garip s\u0131fatlarla kendini ifade etmeye ba\u015flar, T\u00fcrk\u00e7\u00fc, deist, ateist, kom\u00fcnist, materyalist falan filan olur ve halktan, asl\u00ee de\u011ferlerden koparak, insanca bir ya\u015fam s\u00fcrmekten \u00e7ok uzakla\u015f\u0131r. Bir yandan da oradan buradan duyduklar\u0131, okuduklar\u0131 \u2018ger\u00e7e\u011fin \u00fczerini \u00f6rten\u2019 dokuzlu \u00e7etenin hadislerini ve Oryantalistlerin yorumlar\u0131n\u0131 dillendirir dururlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00e2vurun s\u00f6zlerini tekell\u00fcm eden bu l\u00e2d\u00een\u00ee kesim, \u0130sl\u00e2m\u00ee bir vicdan ile -ki bu vicdan tamamen yapmac\u0131kt\u0131r- \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 ele\u015ftirmeye kalkar. Kad\u0131n haklar\u0131, insan haklar\u0131, i\u015f\u00e7i haklar\u0131, hayvan haklar\u0131 falan filan\u0131n pe\u015fine d\u00fc\u015ferler. Hak davas\u0131n\u0131n bu kadar \u00f6n plana \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131n ana sebebi, insanlara sorumluluklar\u0131n\u0131 unutturmakt\u0131r. Sorumluluklar\u0131n\u0131 bir kenara koyan bir insan art\u0131k rahatl\u0131kla dini ele\u015ftirebilir, her \u015feyi ele\u015ftirebilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc onu sorumluluk sahibi k\u0131lan bir de\u011fer yoktur art\u0131k. Kad\u0131n\u0131n kad\u0131n olarak, erke\u011fin erkek olarak sorumlulu\u011funu yerine getirmedi\u011fi bir ortamda biri \u00e7\u0131k\u0131p, \u201cKur\u2019an erkeklere, kar\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131 d\u00f6v\u00fcn diyor\u201d gibi dangalak\u00e7a bir laf edebilir. Bir kad\u0131n, kad\u0131n olmadan hak sahibi olamaz. Bir K\u00fcrt, K\u00fcrt olmadan hak sahibi olamaz. Ayn\u0131 \u015feyi ba\u015fka \u015feyler i\u00e7in de s\u00f6yleyebiliriz. E\u011fer K\u00fcrt, T\u00fcrkiye\u2019deki, kendi vatan\u0131ndaki kilometrelerce orman\u0131 yakan bir \u00f6rg\u00fcte destek veriyorsa, o ki\u015fi herhangi bir hak iddia edemez. Ancak sorumluluklar\u0131n\u0131 yerine getiren bir insan hak sahibi olabilir. Aksi takdirde o ki\u015finin haklar\u0131 k\u0131s\u0131tlan\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc e\u011fer bu yap\u0131lmazsa, bu haklar\u0131 k\u00e2firlik i\u00e7in kullanacak, etraf\u0131na zarar verecektir, insanlar\u0131n hakk\u0131na girecektir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hak davas\u0131n\u0131n oldu\u011fu yerde sevgisizlik olur. Banka d\u00fckk\u00e2n\u0131n\u0131n oldu\u011fu yerde a\u015fks\u0131zl\u0131k vard\u0131r. \u00dclkemizde s\u00fcrekli olarak hak davas\u0131 g\u00fcd\u00fclm\u00fc\u015f, bu da -b\u00fct\u00fcn Bat\u0131 \u00fclkelerinde as\u0131rlard\u0131r var olan- ma\u011fdurlar ve ma\u011frurlar taifesini yaratm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130nsanlar bakt\u0131lar ki ma\u011fduriyet pirim yap\u0131yor, hemen ba\u015flad\u0131lar yakarmaya. \u00dclkenin K\u00fcrd\u00fc, T\u00fcrk\u00fc, S\u00fcnnisi, Alevisi, Yezidisi, Zazas\u0131, Laz\u0131, \u00c7erkezi, Arnavutu, herkes ma\u011fdur. K\u00fcrtler o kadar ma\u011fdur ki, d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda biliniyor bu ma\u011fduriyetleri. Birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce, Anadolu\u2019da ya\u015fayan K\u00fcrt Kaplan\u0131n\u0131n neslinin t\u00fckenece\u011fi haberini okumu\u015ftum. Yani K\u00fcrtlerin kaplan\u0131 bile ma\u011fdur. Hatta K\u00fcrtlerin b\u00f6re\u011fi bile ma\u011fdur. Kurt b\u00f6re\u011fi oldu\u011fu s\u00f6yleniyor \u00e7\u00fcnk\u00fc. O bile al\u0131nacak adamlar\u0131n elinden. Herkesin anas\u0131 a\u011fl\u0131yor memlekette.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fcsl\u00fcmanlar m\u0131? Onlar\u0131n h\u00e2li hepimizin m\u00e2lumu. Adam \u0130stanbul Belediye Ba\u015fkan\u0131 iken Ba\u015fbakan, sonra Cumhurba\u015fkan\u0131, \u015fimdi de Ba\u015fkan oldu ama h\u00e2l\u00e2 ma\u011fdur. Yani bizim ma\u011frurlar\u0131m\u0131z dahi ma\u011fdur. Bak\u0131n, d\u00fcnyan\u0131n hi\u00e7bir yerinde b\u00f6yle bir \u015fey g\u00f6remezsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Solcular\u0131m\u0131z? Onlar zaten y\u0131llard\u0131r ma\u011fdur. T\u0130T, ETKO falan filan diye katlettiler adamlar\u0131 y\u0131llarca. Mad\u0131mak\u2019ta yak\u0131ld\u0131lar. Selahattin Demirta\u015f i\u00e7eride. CHP y\u00fczde 25\u2019i ge\u00e7emiyor. Adamlar halktan destek almaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor, bak\u0131yorlar ki halk M\u00fcsl\u00fcmanken, bunlara pirim vermiyor. O halde halk\u0131n M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131ktan vazge\u00e7mesi, ayd\u0131nlanmas\u0131 gerek. Bir yandan da bak\u0131yorlar bu adamlar da -M\u00fcsl\u00fcmanlar da- ma\u011fdur, o halde bu adamlar\u0131n ma\u011fdurlu\u011funu da ele\u015ftirmeli. Ma\u011frurlar\u0131m\u0131z ma\u011fdur. Ma\u011fdurlar\u0131m\u0131z, di\u011fer ma\u011fdurlar\u0131 ele\u015ftiriyor ve asl\u0131nda onlar\u0131n de\u011fil, ger\u00e7ek ma\u011fdurlar\u0131n kendileri oldu\u011funu ispatlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bunu yapabilmek i\u00e7in 1400 y\u0131ld\u0131r filan ma\u011fdur olmas\u0131 gerek. Bu \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir say\u0131. E\u011fer bunu ba\u015far\u0131rsa hi\u00e7 kimse ondan daha ma\u011fdur olamaz. O halde bak\u0131yor dokuzlu \u00e7etenin kaynaklar\u0131na ve duygusal bir kitap yaz\u0131yor. M\u00fcsl\u00fcmanlar \u015f\u00f6yle z\u00e2lim, b\u00f6yle t\u00fckaka diye anlat\u0131yor. Ben\u00ee Kurayza m\u0131 dersin, k\u00f6leler, cariyeler mi dersin, bi\u00e7are yetim k\u0131zlara tecav\u00fcz m\u00fc dersin, kafa kesmeler mi dersin, zavall\u0131 aile reisleri mi dersin, s\u00fcr\u00fcyle. Hollywood prod\u00fcksiyonu bile bu kadar etkili anlatamazd\u0131 bu meseleleri. Allah\u2019tan o zaman Hollywood yokmu\u015f. Zaten bu Allah\u2019\u0131n belas\u0131 M\u00fcsl\u00fcmanlardan b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya nefret ediyor. Amerikal\u0131s\u0131 da \u0130ngiliz\u2019i de Japon\u2019u da. Daha buradan belli bunlar\u0131n ne mal oldu\u011fu. Bunlar\u0131n ma\u011fduriyeti filan hik\u00e2ye. Zaman\u0131nda onca insan\u0131n can\u0131n\u0131 yakm\u0131\u015flar, hak ediyorlar. As\u0131l ma\u011fdur biziz. Hepimiz Ben\u00ee Kurayzay\u0131z. Hepimiz Ermeniyiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Neyse. \u00c7ok ileri gitmeyelim. Sonra bu s\u00f6zlerimi bir yerlere oldu\u011fu gibi yazarlar, ondan sonra da \u201cKvL ateist mi, Alevi mi, S\u00fcnni mi? Edip Y\u00fcksel\u2019i takip ediyor mu? Turan Dursuncu musunuz acaba? Hangi \u015fehrin direni\u015fisiniz, Dersim mi? \u0130smail\u00eelik hakk\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz? Bunlar \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k\u00e7\u0131 de\u011fil miydi beyler, niye onu ele\u015ftirmi\u015fler?\u201d filan deniyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Neyse beyler, d\u00fcnyada olan d\u00fcnyada kal\u0131r. Birbirimizi Allah\u2019a ispiyonlamak yok. Burada muhafazak\u00e2r, konservatif, m\u00fctedeyyin, \u0130sl\u00e2mc\u0131, Ak Partili, Tayyip\u00e7i, sa\u011fc\u0131, solcu, ateist, deist, kapitalist, filan\u0131z, ahirette sak\u0131n Allah\u2019a s\u00f6ylemeyin bunu. Aram\u0131zda kalacak. Aman diyeyim, yakars\u0131n\u0131z hepimizi vallahi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Allah a\u015fk\u0131na, t\u00fcm bu \u015feylere sebep olan \u015fey ne? Ne y\u00fczden bu kadar farkl\u0131 yorum \u00e7\u0131kt\u0131 ortaya? As\u0131l \u00f6nemlisi, niye kimse bu \u015feylerin sa\u00e7mal\u0131\u011f\u0131ndan bahsetmiyor? Neden asalakla\u015ft\u0131k? Neden sa\u011fc\u0131 olduk? Neden ad\u0131m\u0131z\u0131, kimli\u011fimizi, aidiyetimizi, mesuliyetimizi unuttuk? Ni\u00e7in her \u00f6devi son g\u00fcnde yeti\u015ftiriyor, her s\u0131nava son anda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz? Niye sermayeye hizmet eden adamlara oy veriyoruz? Niye hel\u00e2le haram kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131k? Niye bir Allah\u2019\u0131n kulu yok bize hakiyk\u00e2ti anlatan? Niye bir tek ya\u015fayan ayd\u0131n\u0131m\u0131z yok? Niye Kur\u2019an\u2019dan hi\u00e7bir \u015fey anlamaz h\u00e2le geldik? Niye a\u015fks\u0131z\u0131z? Niye namazlar\u0131m\u0131zda bile hu\u015fu yok? Niye donuk, hissiz bir nesil olduk?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben bunlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Kendimce birtak\u0131m cevaplara da ula\u015ft\u0131m diyebilirim. Ba\u015fka bir \u015fey gelmiyor akl\u0131ma. Onlar\u0131 size de aktarmal\u0131y\u0131m. E\u011fer sizin de cevaplar\u0131n\u0131z varsa s\u00f6yleyin. Hem bize s\u00f6yleyin hem de etraf\u0131n\u0131zda ayn\u0131 endi\u015feleri ta\u015f\u0131yan di\u011fer kimselere. Yolda\u015f edinin. Ma\u011fdur oldu\u011funu s\u00f6yleyen hi\u00e7 kimse hak s\u00f6z s\u00f6yleyemez. Hayat\u0131n\u0131z boyunca sak\u0131n yak\u0131nmay\u0131n, ma\u011fdur edebiyat\u0131 yapmay\u0131n. Her zaman ba\u015f\u0131n\u0131z dik olsun. Ge\u00e7mi\u015finizi, gelece\u011finizi, \u00f6mr\u00fcn\u00fcz\u00fc, \u00f6l\u00fcm\u00fc, d\u00fcnya hayat\u0131n\u0131, d\u00fcnya mal\u0131n\u0131 kendinize put yapmay\u0131n. Bunlardan birer a\u011flama duvar\u0131 in\u015fa etmeyin. Bunlar\u0131 kullanarak g\u00fcnah \u00e7\u0131kartmay\u0131n. Dik ba\u015fl\u0131 olun. Raz\u0131 olun. O hakl\u0131 bu haks\u0131z diye konu\u015fmay\u0131n s\u00fcrekli. Bir i\u015fi yapacaksan\u0131z g\u00f6n\u00fcls\u00fcz yapmay\u0131n. Yoksa ba\u015f\u0131 dik bir milletken, asalak, salya s\u00fcm\u00fck bir millet h\u00e2line geliriz. Benim b\u00f6yle konu\u015ftu\u011fuma da bakmay\u0131n. Bir T\u00fcrk, b\u00f6yle benim gibi konu\u015fan insanlara pirim vermez. Kendi bilir ne yapaca\u011f\u0131n\u0131. O y\u00fczden okula gitmeyin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her neyse.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Neden bu haldeyiz? Benim ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m cevaplar \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Birincisi, as\u0131rlard\u0131r tepeden inme yap\u0131lan \u2018reformlar\u2019.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130kincisi, harplerde \u015fehit olan ger\u00e7ek T\u00fcrkler.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc, T\u00fcrkiye, \u0130sl\u00e2m \u00fclkesi oldu\u011fu vakit, buray\u0131 terk etmemek i\u00e7in M\u00fcsl\u00fcman olarak kimli\u011fini gizlemek zorunda kalan g\u00e2vurlar, kriptolar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Son olarak da g\u00f6z\u00fc d\u0131\u015far\u0131da olan ayd\u0131nlar\u0131n halk\u0131 yoldan \u00e7\u0131kartmas\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Art\u0131k bunlar\u0131 anlatmak da ba\u015fka yaz\u0131ya kald\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sel\u00e2metle.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"646\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/07-ben-cunku-sagciyim\/istiklal\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/istiklal.png\" data-orig-size=\"646,444\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"istiklal\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/istiklal.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/istiklal.png?w=646\" class=\"aligncenter size-full wp-image-646\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/istiklal.png?w=671\" alt=\"istiklal.png\" width=\"671\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/istiklal.png 646w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/istiklal.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/istiklal.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 671px) 100vw, 671px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0"}