{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"08 &#8211; Bile Bile Di\u015f Bile Biledim"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=694","updated":"2020-02-15T19:15:19Z","published":"2018-07-20T12:05:19Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"}],"summary":{"@type":"html","$":"on be\u015f kere a\u00e7t\u0131 g\u00f6\u011fs\u00fcn\u00fc on be\u015f kere \u00f6rt\u00fcld\u00fc. onbe\u015flerin hepsi bir kom\u00fcnist gibi \u00f6ld\u00fc T\u00dcRK M\u00dcS\u00dcN G\u00c2VUR MU \/ B\u00d6YLE SUAL OLUR MU Hazreti Peygamber Hendek Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda bir T\u00fcrk \u00e7ad\u0131r\u0131 kurmu\u015f ve bu \u00e7ad\u0131rda kalm\u0131\u015ft\u0131r. Yine bir ramazan ay\u0131nda bir T\u00fcrk \u00e7ad\u0131r\u0131nda itik\u00e2fa girmi\u015ftir. Bir g\u00fcn ashab\u0131, Hazreti Peygambere &#8220;Mev\u00e2l\u00ee nedir ya Resulallah?&#8221; &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">08 &#8211; Bile Bile Di\u015f Bile&#160;Biledim<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:right;\"><em>on be\u015f kere a\u00e7t\u0131 g\u00f6\u011fs\u00fcn\u00fc<br \/>\n<\/em><em>on be\u015f kere \u00f6rt\u00fcld\u00fc.<br \/>\n<\/em><em>onbe\u015flerin hepsi<br \/>\n<\/em><em>bir kom\u00fcnist gibi \u00f6ld\u00fc<\/em><\/p>\n<p><strong>T\u00dcRK M\u00dcS\u00dcN G\u00c2VUR MU \/ B\u00d6YLE SUAL OLUR MU<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hazreti Peygamber Hendek Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda bir T\u00fcrk \u00e7ad\u0131r\u0131 kurmu\u015f ve bu \u00e7ad\u0131rda kalm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yine bir ramazan ay\u0131nda bir T\u00fcrk \u00e7ad\u0131r\u0131nda itik\u00e2fa girmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir g\u00fcn ashab\u0131, Hazreti Peygambere &#8220;Mev\u00e2l\u00ee nedir ya Resulallah?&#8221; diye sormu\u015f, Hazreti Peygamber de &#8220;Onlar sizin azatl\u0131lar\u0131n\u0131zd\u0131r. Yani F\u00e2ris y\u00f6n\u00fcnden gelecek olan bir kavimdir ki \u015f\u00f6yle diyecekler: &#8216;Ey Araplar, siz fazla taassuba ka\u00e7t\u0131n\u0131z.&#8217; Siz bunlara gere\u011fi gibi hak tan\u0131mazs\u0131n\u0131z. Sizinle hi\u00e7 kimse birlik kurmayacakt\u0131r&#8221; buyurmu\u015ftur. Mev\u00e2l\u00ee olan, yani Araplar\u0131n azatl\u0131s\u0131 olan bir\u00e7ok kavim var. Fakat burada Peygamber Efendimiz F\u00e2ris y\u00f6n\u00fcnden gelen bir kavme i\u015faret ediyor. Burada Horasan taraflar\u0131 m\u00fchim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tebli\u011fe ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 s\u0131ralarda, inanmayan bir grup, Peygamberimizi Akhun topraklar\u0131na, Horasan civar\u0131na s\u00fcrmek istemi\u015ftir. Bunun \u00fczerine Peygamber Efendimizin amcas\u0131 m\u00fc\u015friklere cev\u00e2ben yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirde \u015f\u00f6yle demektedir: &#8220;\u0130\u015fleri karma kar\u0131\u015f\u0131k etmeden ne Mekke&#8217;yi terk ne de buralardan T\u00fcrk yurtlar\u0131na g\u00f6\u00e7\u00fcp gidece\u011fiz.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yezid&#8217;in adamlar\u0131 hazreti H\u00fcseyin&#8217;i Kerbel\u00e2&#8217;da muhasara alt\u0131na ald\u0131\u011f\u0131nda, H\u00fcseyin radiallah\u00fb anh, Yezid&#8217;in adamlar\u0131ndan \u00d6mer bin Saad&#8217;a \u015f\u00f6yle demi\u015ftir: &#8220;Ey \u00d6mer, benim i\u00e7in \u00fc\u00e7 \u015f\u0131ktan birini se\u00e7; ya beni b\u0131rak\u0131rs\u0131n geldi\u011fim gibi geri d\u00f6nerim ya Yezid&#8217;e emniyetle gitmemi sa\u011flars\u0131n, elimi onun elinin \u00fcst\u00fcne koyar\u0131m ya da T\u00fcrk yurtlar\u0131na \u00e7ekip gitmeme m\u00fcsaade edersin. Orada kal\u0131r ve \u00f6l\u00fcnceye kadar cihat ederim.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hazreti Peygamberden \u00f6nce Orta Asya&#8217;da Horasan civar\u0131nda ve di\u011fer birka\u00e7 co\u011frafyada t\u00f6reye ba\u011fl\u0131l\u0131klar\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc kendilerine &#8216;T\u00f6r\u00f6k&#8217; denen insanlar vard\u0131. Bu T\u00f6r\u00f6kler, Hazreti Peygamberden \u00f6nceki peygamberlerin \u015feriatlar\u0131ndan haberdard\u0131lar ve bir &#8216;\u015fey&#8217;le kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131nda o \u015fey t\u00f6reye uygun mu de\u011fil mi (haram m\u0131 hel\u00e2l mi) diye bak\u0131yorlard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kur&#8217;an n\u00e2zil olduktan ve Hazreti Peygamber Kur&#8217;an&#8217;\u0131 tebli\u011f ettikten sonra T\u00f6r\u00f6kler ve Orta Asya\u2019da bulunan di\u011fer topluluklar, \u0130sl\u00e2m\u2019la tan\u0131\u015farak M\u00fcsl\u00fcman olmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Arap\u00e7a&#8217;da \u00f6 harfinin olmay\u0131\u015f\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc ve Kur&#8217;an ile ortaya \u00e7\u0131kan sarf ve nahiv sayesinde T\u00f6r\u00f6k ismi de <em>T\u00fcrk<\/em> \u015feklini alm\u0131\u015f ve bu sayede bu topluluklar art\u0131k T\u00fcrk olarak an\u0131lmaya ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r. G\u00f6\u00e7ebe bir topluluk olduklar\u0131ndan, basit d\u00fc\u015f\u00fcnen, saf, sade konu\u015fan ve t\u00f6reye uyan (hel\u00e2l mi haram m\u0131?) bu insanlar\u0131n haricindeki kimseler, M\u00fcsl\u00fcman olmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in ba\u015fka isimlerle an\u0131lagelmi\u015flerdir. <em>T\u00fcrk<\/em>, dini tan\u0131yan m\u00e2n\u00e2s\u0131nda kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, <em>Tat (Tatar)<\/em>, dini hi\u00e7 tan\u0131mayan; <em>Kalmuk<\/em>, kalan, yani dini se\u00e7meyen, eskide kalan; <em>T\u00fcrkmen<\/em>, T\u00fcrk\u2019e benzeyen m\u00e2n\u00e2lar\u0131nda kullan\u0131lagelmi\u015ftir. Yani bir topluluk ne kadar M\u00fcsl\u00fcman olabilmi\u015fse o kadar T\u00fcrk olmu\u015ftur. Do\u011fu\u015ftan yahut k\u00fclt\u00fcrle olu\u015fan bir \u015fey de\u011fil bu. Tamamen insan\u0131n tercihiyle al\u00e2kal\u0131. Mo\u011follar M\u00fcsl\u00fcman olunca onlara T\u00fcrk denmi\u015f, M\u00fcsl\u00fcman olmayanlar\u0131na ise Tatar denmi\u015ftir. Yani M\u00fcsl\u00fcman olduysa, dini tan\u0131yan; olmad\u0131ysa, dini hi\u00e7 tan\u0131mayan olarak adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015flar, yapt\u0131\u011f\u0131 tercih neticesinde l\u00e2y\u0131k olduklar\u0131 isimle an\u0131lm\u0131\u015flard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu T\u00fcrklerde esas olan \u015fey t\u00f6redir, adalettir. \u201c<em>Ak\u0131ykats\u0131z ataga \/ Han da bolso cal\u0131nba \/ \u00d6l\u00fcp ketsin \u00f6z k\u0131z\u0131 \/ \u00dcm\u00fct k\u0131l\u0131p taar\u0131nba\u201d<\/em>, yani \u201c<em>Adaletsiz babaya \/ Han da olsa yalvarma \/\u00a0<\/em><em>\u00d6l\u00fcrse \u00f6ls\u00fcn \u00f6z k\u0131z\u0131 \/ Umut edip dar\u0131lma <\/em>\u201d denmektedir bir K\u0131rg\u0131z efsanesinde. Ak\u0131ykat, yani hakikat, Kur&#8217;an\u2019dan al\u0131nm\u0131\u015f bir kelimedir ve adalet m\u00e2n\u00e2s\u0131nda kullan\u0131l\u0131r. Bu Orta Asya kavimleri Kur\u2019an ile ne kadar m\u00fcnasebettar olabildiyse o kadar T\u00fcrk olmu\u015ftur. Peki Orta\u00a0Asya&#8217;ya nereden yay\u0131ld\u0131 Kur&#8217;an? Nas\u0131l yay\u0131ld\u0131 da oradaki kavimlerin dilleri, k\u00fclt\u00fcrleri, her \u015feyi, Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;le \u015fekillendi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Resul\u00fc Ekrem&#8217;in soyu, hazreti Ali&#8217;nin, Hasan ve H\u00fcseyin&#8217;in \u015fehit edilmesinden sonralar\u0131 Horasan&#8217;a g\u00f6\u00e7meye ba\u015flad\u0131. Esas b\u00fcy\u00fck g\u00f6\u00e7 ise 300&#8217;l\u00fc y\u0131llarda oldu. Orada insan yeti\u015ftirmeye ba\u015flad\u0131lar. Daha sonra Mo\u011follar\u0131n istil\u00e2lar\u0131yla birlikte bu insanlar Anadolu&#8217;ya g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015flerdir. Bu bak\u0131mdan Resul\u00fc Ekrem&#8217;in ilmi, hazreti Ali yoluyla Horasan erenlerine, oradan Rum abdallar\u0131na ve Anadolu dervi\u015flerine intik\u00e2l etmi\u015ftir. T\u00fcrkl\u00fck bununla v\u00fccut bulmu\u015ftur. Bu yolu takip etti\u011fi, Kur&#8217;an&#8217;a ba\u011fl\u0131 kald\u0131\u011f\u0131, takvadan \u00f6d\u00fcn\u00e7 vermedi\u011fi nispette Hazreti Peygamberin v\u00e2risi olmu\u015flar, o nispette Allah onlar\u0131 aziz k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130sl\u00e2mla m\u00fc\u015ferref olmayan, dinden imandan nasibini almam\u0131\u015f kimselere ise hi\u00e7bir zaman T\u00fcrk denmemi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ka\u015fgarl\u0131 Mahmud, Divan-\u0131 L\u00fcgat\u00fct T\u00fcrk&#8217;te \u015f\u00f6yle der: \u201cGeldi bana g\u00e2vur bir tat, hemen vurdum \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm, par\u00e7alad\u0131m onun etin, kurda ku\u015fa yem k\u0131ld\u0131m.\u201d \u0130\u015fte bunu diyebilen adam T\u00fcrk\u2019t\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizlerin, kendilerine hi\u00e7bir zaman G\u00f6kt\u00fcrk dememi\u015f insanlara, \u201cG\u00f6kt\u00fcrk\u201d dememizin; Gagavuzlara \u201cG\u00f6k O\u011fuz\u201d; Hazarlara da T\u00fcrk dememizin bir sebebi var muhakkak. Bize bunlar\u0131 s\u00f6yleten T\u00fcrkolojidir. Dinden, yani tercihten ba\u011f\u0131ms\u0131z, tamamen soya sopa dayal\u0131 bir T\u00fcrkl\u00fck ancak bu \u015fekilde bize kabul ettirilebilirdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00e2vur, i\u015flerini b\u00f6yle y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. Onu vurup \u00f6ld\u00fcrecek im\u00e2n\u0131 olmayan bizler de kabulleniveriyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Firengistan\u2019\u0131 seyran eylemeye inen Karacao\u011flan, onlar hakk\u0131nda \u201c<em>Ak\u0131llar\u0131 yoktur k\u00fcfre uyarlar \/ \u0130manlar\u0131 yoktur cana k\u0131yarlar<\/em>\u201d diyor. \u201cG\u00e2vurun akl\u0131 olsa T\u00fcrk olurdu\u201d diyoruz biz de. Ama sonra baz\u0131lar\u0131m\u0131z onun dedi\u011fini yap\u0131yor, onun s\u00f6yledi\u011fine inan\u0131yor. M\u00fcsl\u00fcman olmadan \u015fahsiyet kazand\u0131\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131m\u0131z atalar\u0131m\u0131z var art\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizler \u015fahsiyetimizi \u015fiir ve musik\u00ee ile kazand\u0131k. T\u00fcrk \u015fiiri ve T\u00fcrk musik\u00eesi. Yunus&#8217;un a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 yoldan ilerleyen \u015fiirimiz, Farslardan \u00e7ok daha \u00fcst\u00fcn bir noktaya geldi. Tarihte kafiyeli \u015fiirin ilk \u00f6rnekleri Fars\u00e7ada g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015fken, kafiyenin yan\u0131nda ek olarak ilk redifli \u015fiirler T\u00fcrk\u00e7eden ne\u015fet etti. Yine ayn\u0131 \u015fekilde Itr\u00ee&#8217;nin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 yoldan ilerleyen musik\u00eemiz, d\u00fcnyadaki sistemli iki musik\u00eeden biri oldu: Bat\u0131 musik\u00eesi ve T\u00fcrk musik\u00eesi. Buradan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, \u015fiirimiz de musikimiz de Horasan Erenlerinin, dolay\u0131s\u0131yla da Hazreti Peygamber soyunun yeti\u015ftirdi\u011fi kimselerin, f\u00fct\u00fcvvet ehli insanlar\u0131n tesiriyle kurulmu\u015ftur. Onlardan \u00f6nce ne bir T\u00fcrk \u015fiiri ne de musik\u00eesi var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizim \u015fiirimiz de musik\u00eemiz de \u2018a\u015fk\u2019 \u00fczerine kurulmu\u015ftur. Bu meseleyi bir dahaki yaz\u0131da daha etrafl\u0131ca i\u015fleyece\u011fim. \u015eiirimizin muhteviy\u00e2t\u0131n\u0131 olu\u015fturan bu &#8216;a\u015fk&#8217; ile ilgili \u015fimdilik birka\u00e7 \u015fey s\u00f6yleyelim. Eskiden hakik\u00ee a\u015fka ula\u015fman\u0131n yolunun mecaz\u00ee a\u015fktan ge\u00e7ti\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor, bu y\u00fczden de \u00e2\u015f\u0131k olana h\u00fcrmet ediliyordu. \u00c2\u015f\u0131klara sayg\u0131s\u0131zl\u0131k olmazd\u0131. \u0130mrenilirdi. Zira a\u015fk, riyas\u0131zl\u0131k demektir. &#8220;\u0130lim, m\u00fcminin yitik mal\u0131d\u0131r. Nerede bulursa al\u0131r&#8221; ve &#8220;\u0130nsanlar\u0131n ilk kaybedece\u011fi ilim ha\u015fyettir&#8221; buyuruyor Peygamber Efendimiz, sallallah\u00fb aleyh\u00ee ve sellem. \u0130lim, a\u015fkla yap\u0131lan bir \u015feydir. A\u015fks\u0131z yap\u0131lan i\u015fe ilim; hissini, a\u015fk\u0131n\u0131 kaybeden kimseye de \u00e2lim diyemeyiz bu y\u00fczden. \u0130nsanlar\u0131n kaybedece\u011fi ilk ilim olan ha\u015fyet ancak a\u015fkla kazan\u0131lan bir \u015feydir. Ha\u015fyet ise riyan\u0131n panzehridir. \u0130nsanlar ancak bu \u015fekilde riyadan kurtulabilir. Bu y\u00fczden b\u00fct\u00fcn bir divan \u015fiiri, bir ki\u015finin g\u00fczelli\u011fini \u00f6ver ve bu y\u00fczden riyak\u00e2r sofular\u0131, rindleri \u00e7\u0131ld\u0131rt\u0131rd\u0131. &#8216;Ben \u00c7\u00fcnk\u00fc Solcuyum&#8217;cular\u0131n iddia etti\u011fi gibi, Avn\u00ee&#8217;nin, \u00d6mer Hayyam\u2019\u0131n ateist filan olu\u015fundan de\u011fil.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu \u015fairler, \u00e2\u015f\u0131k oldu\u011fu, hu\u015fu buldu\u011fu, riyadan ar\u0131nd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir zaman kimse ile uzla\u015fmazd\u0131. A\u015fk onlar\u0131 uzla\u015f\u0131lmaz k\u0131l\u0131yordu. Zek\u00e2t\u0131n miktar\u0131n\u0131 sorduklar\u0131nda Hazreti Ali s\u00f6yle cevap veriyor: &#8220;Size k\u0131rkta birdir. Bize ise t\u00fcm mal\u0131m\u0131zlad\u0131r, bir de \u00fcst\u00fcne kellemizledir.&#8221; \u0130\u015fte hazreti Ali&#8217;nin, kellesini verdirecek kadar kuvvetli uzla\u015f\u0131lmazl\u0131\u011f\u0131, ha\u015fyetinden yani a\u015fk\u0131ndan gelmektedir. A\u015fk, onun bu yola ba\u015f koymas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00fczden onun yolundan giden &#8216;m\u00fcstesna \u015fairlerimiz&#8217;, a\u015fk ile bir \u015fiir in\u015fa etmi\u015flerdi. Halk\u0131n uzla\u015fmay\u0131\u015f\u0131 daha avamcayd\u0131 fakat daha kat\u2019iydi. Halk, T\u00fcrk oldu\u011fu i\u00e7in, T\u00f6reye ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in, bir \u015fey ile y\u00fcz y\u00fcze geldi\u011finde o \u015feyin haram m\u0131 hel\u00e2l mi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr, e\u011fer haramsa kat\u2019iyyen o \u015feye bula\u015fmazd\u0131. Bu\u00a0y\u00fczden y\u0131llarca ne Kapitalizm ne \u0130nsan Haklar\u0131 ne de Demokrasiye kar\u015f\u0131 m\u00fcspet bir tav\u0131r tak\u0131nm\u0131\u015flard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrklerin aras\u0131nda, \u015fimdinin tabiri ile \u2018otoriter\u2019 bir d\u00fczen vard\u0131. Ahi babalar\u0131na, \u015feyhlere, dervi\u015flere, onlara kar\u015f\u0131 duyulan a\u015fktan dolay\u0131 itaat ediliyordu. Tabii b\u00f6yle \u015feyler s\u00f6ylenince insanlar\u0131n akl\u0131na \u2018G\u00e2vurun Akl\u0131ndaki \u0130sl\u00e2m\u2019 gibi, bir Hollywood filmi yahut Show TV haberi gibi sahneler geliyordur. Sakall\u0131, pislik, ya\u011fl\u0131, c\u00fcbbeli, el etek \u00f6pt\u00fcren bir \u015feyh tipi; kar\u015f\u0131s\u0131nda da bir avu\u00e7 salak, uyu\u015fmu\u015f aptal s\u00fcr\u00fcs\u00fc; \u015feyh, bunlar\u0131 s\u00f6m\u00fcrd\u00fck\u00e7e s\u00f6m\u00fcr\u00fcyor, paralar\u0131 cukkal\u0131yor, halk sefil oluyor, \u015feyh sefa i\u00e7inde ya\u015fay\u0131p gidiyor. Bizim b\u00f6yle \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcnmemizin bir sebebi var elbet: Amerikan \u00e7izgi filimleri, kovboy filimleri ve de fazlaca televizyon izleyi\u015fimiz. Bunlarla yap\u0131lan propagandalar, insan\u0131 tan\u0131nmaz h\u00e2le getiriyor. Bunlar\u0131 izledik\u00e7e g\u00fcvensiz, \u00fcmitsiz, Allah\u2019\u0131n bel\u00e2s\u0131 tipler oluyoruz. Tan\u0131nmaz h\u00e2le gelen insan, insan\u0131 tan\u0131maz h\u00e2le geliyor. Babas\u0131n\u0131 dahi tan\u0131yamaz h\u00e2le geliyor. Halbuki bir T\u00fcrk, asla boyun e\u011fmez. Hele ki pis i\u015fler yapan kimselere hi\u00e7 boyun e\u011fmez. \u00c7\u00fcnk\u00fc dinden \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekir bunu yapabilmesi i\u00e7in. Halk\u0131 ge\u00e7, \u015feyh de asla bir s\u00f6m\u00fcr\u00fc d\u00fczeni yaratmaz. T\u00fcrkler aras\u0131nda s\u00f6m\u00fcr\u00fc d\u00fczenini yaratan 16&#8217;\u0131nc\u0131 as\u0131rda Osmanl\u0131 olmu\u015ftur. Her neyse.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrklerin aras\u0131ndaki bu \u2018otoriter\u2019 d\u00fczen, halk\u0131n Ahi babalar\u0131na filan itaat etmesini sa\u011fl\u0131yordu. Bir yandan da kendi aralar\u0131nda menfaat pe\u015fine d\u00fc\u015fm\u00fcyorlard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Peygamberimiz, \u201cSizden biriniz kendisi i\u00e7in istedi\u011fini M\u00fcsl\u00fcman karde\u015fi i\u00e7in de istemedik\u00e7e (k\u00e2mil manada) iman etmi\u015f olamaz\u201d buyuruyor. Parantez i\u00e7ine bakmay\u0131n. Bu \u00e7ok ciddi bir mesele. Yap\u0131lan hi\u00e7bir \u015fey \u2018bireysel \u00e7\u0131karlar\u2019 falan filan i\u00e7in yap\u0131lamaz. Bu i\u015f \u015fimdi bize basit geliyor olabilir, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 dinlerden bir din; dini de Allah\u2019la kul aras\u0131nda, hayatta hi\u00e7bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmayan soyut bir \u015fey olarak d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in bu b\u00f6yle. Ama o zaman\u0131n insan\u0131nda b\u00f6yle bir anlay\u0131\u015f yoktu. Halk, alt tabaka, avam asla b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnmez. M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131\u011f\u0131 tek \u015ferefli olma imk\u00e2n\u0131 sayar. G\u00fcnah i\u015flerse bunun pi\u015fmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya\u015far. Ars\u0131zl\u0131k yoktur. \u0130nsan utanmad\u0131ktan sonra her halt\u0131 yer. Yiyor da nitekim. Fakat o d\u00f6nemin insan\u0131nda b\u00f6yle bir \u015fey yok. \u015eu anda da b\u00fcy\u00fck bir kesimde yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte bu anlay\u0131\u015f, halk\u0131 uzla\u015f\u0131lmaz k\u0131l\u0131yordu. Osmanl\u0131 bu y\u00fczden ona &#8216;Etrak-\u0131 biidrak&#8217;, g\u00e2vursa bu y\u00fczden &#8216;<em>Unspeakable Turk<\/em>&#8216; diyordu. H\u0131ristiyan ve Yahudilerde ise b\u00f6yle bir durum yok. Onlar s\u00fcrekli olarak bir uzla\u015fma alan\u0131 temin etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. \u0130nsan Haklar\u0131, Demokrasi, Kapitalizm bunun \u00fc\u00e7 temel \u00f6rne\u011fidir. Bu y\u00fczden tasavvuftan bir d\u00fcnya dini yaratmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. 200 liram\u0131z\u0131n arkas\u0131nda bu y\u00fczden \u201cSevelim, sevilelim\u201d yaz\u0131yor. Bu y\u00fczden ba\u015f\u0131m\u0131za her zaman \u2018uzla\u015f\u0131labilir\u2019 tipte adamlar\u0131 getirdiler 16. as\u0131rdan itibaren.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki, bu uzla\u015fmac\u0131l\u0131\u011f\u0131n alt\u0131nda ne yat\u0131yor? Ni\u00e7in &#8216;<em>respect<\/em>&#8216; kelimesi pek reva\u00e7ta?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunlar, birbirlerinin ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131yla ba\u015far\u0131l\u0131 olan insanlar. Yani ancak arkada\u015f\u0131n\u0131 satarsan ba\u015far\u0131 elde edebiliyorsun. S\u0131n\u0131f arkada\u015f\u0131nla yar\u0131\u015f\u0131p, onu alt edebilirsen ancak o i\u015fte \u00e7al\u0131\u015fabilirsin. \u0130\u015f arkada\u015flar\u0131n\u0131n aras\u0131ndan s\u0131yr\u0131lman, onlara kaz\u0131k atman l\u00e2z\u0131m terfi yahut zam alabilmen i\u00e7in, hatta bir i\u015f sahibi olabilmen i\u00e7in. E\u011fer bunu yapmazsan onlar sana ayn\u0131s\u0131n\u0131 yapacak. E\u011fer onlar\u0131n i\u00e7lerindeki az\u0131nl\u0131klar\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtmazsan onlar sendekileri k\u0131\u015fk\u0131rtacak. Sistem bu. Adamlardan ne\u015fet eden d\u00fczen bu. Bu y\u00fczden kafalar\u0131 bir tek k\u00e2r-zarara \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir tek bu d\u00fcnya var. \u00d6b\u00fcr d\u00fcnya diye, adalet diye, din g\u00fcn\u00fc diye bir \u015fey yok. Ahiret inanc\u0131 yok. Ahiret, insan\u0131 diri tutar. \u00d6yle birilerinin iddia etti\u011fi gibi ki\u015fiyi tembelle\u015ftirmez. Ahiret inanc\u0131 olmayan insan i\u00e7in her yol m\u00fcbaht\u0131r. Tabii e\u011fer g\u00fcc\u00fc varsa. Yoksa \u2018ateyi\u015ftim ama iyiyim, bak\u0131n g\u00f6y\u00fcyoy\u015funuj\u201d diye ortal\u0131kta gezen tiplerdendir. Ahiret demek, bir milyon ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcren bir diktat\u00f6r\u00fcn (bir milyon cana kar\u015f\u0131 bir can ile k\u0131sas yap\u0131lmas\u0131 adaleti sa\u011flayamaca\u011f\u0131ndan) ahirette Allah taraf\u0131ndan en adil cezaya \u00e7arpt\u0131r\u0131lmas\u0131 demektir. Fakat ahiretsiz bir insan, bunun asla olmayaca\u011f\u0131n\u0131, bu s\u00f6zlerin eskilerin masallar\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yler. G\u00e2vur bu y\u00fczden g\u00e2vurdur. Firavunla\u015fan bir kimseyi bu y\u00fczden Firavun\u2019un y\u00f6ntemleriyle \u00f6ld\u00fcr\u00fcrler. \u00d6ld\u00fcreni \u00f6ld\u00fcr\u00fcrler. \u201c<em>If somebody kill my son, that mean somebody gettin&#8217; killed.<\/em>\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00e2vur, ahiretsiz oldu\u011fu i\u00e7in birilerine kaz\u0131k atarak para kazanmay\u0131 tabii kar\u015f\u0131lar. Para dedi\u011fimiz \u015fey bor\u00e7tan ibarettir. \u015eu an d\u00fcnyada 1 milyon dolar para varsa, 600 milyar dolar bor\u00e7\u00a0var. Yani para b\u00fct\u00fcn bor\u00e7lar\u0131 kapamaya yetmiyor. Ortada hi\u00e7bir zaman \u00f6denemeyecek bor\u00e7lar var. Bu y\u00fczden herkes kurtulamayacak bu bor\u00e7lardan. Arada kurtulanlar olacak yaln\u0131zca. \u0130\u015fte o kurtulan ben olay\u0131m diye kom\u015fusuna kaz\u0131k at\u0131yor adam. \u0130\u015fte tam da bu y\u00fczden \u2018<em>respect<\/em>\u2019 kelimesine ihtiya\u00e7lar\u0131 oluyor. E\u011fer sayg\u0131y\u0131 \u00f6n plana \u00e7\u0131kartmazsa kendisi sayg\u0131 g\u00f6remeyecek \u00e7\u00fcnk\u00fc. E\u011fer, sevelim sevilelim demezse ilk ba\u015fta kendisinin ipi \u00e7ekilecek. Bu y\u00fczden televizyonda iyili\u011fi, hay\u0131rl\u0131 \u015feyleri savundu\u011funu g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz herkes, o hay\u0131rl\u0131 \u015feyden k\u00e2r sa\u011flayan kimselerdir. Ve asl\u0131nda o hay\u0131rl\u0131 \u015fey ger\u00e7ek m\u00e2n\u00e2da uygulanm\u0131\u015f olsa ilk ba\u015fta kendisine zarar verecektir. Mesel\u00e2 \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 savunan adamlara bir bak\u0131n. Bunlar, \u015feriat geldi\u011finde, b\u0131rak\u0131n kolunun kesilmesini, kellesi u\u00e7acak ilk insanlard\u0131r. Ayn\u0131 \u015fekilde bak\u0131n sosyalizmi savunanlara. Sosyalist bir d\u00fczen geldi\u011finde ilk kendisi cezaland\u0131r\u0131lacak tipler bunlar, toprak a\u011fas\u0131 falan filan. Yine bak\u0131n milliyet\u00e7ili\u011fi savunanlara. Milliyet\u00e7i bir devlet kurulsa ilk olarak bunlar vatan hainli\u011finden m\u00fcebbet yer. Kay\u0131 Boyu diye ortal\u0131kta gezen tiplere bir bak\u0131n. Neredeyse hepsi, Osmanl\u0131 d\u00fczeni geldi\u011finde ilk ba\u015fta idam edilecek kimseler. E\u011fer bu adamlar\u0131, bu kavramlar\u0131 savunmas\u0131 i\u00e7in \u00f6n plana \u00e7\u0131kartmazsan, bu kavramlar halkta ger\u00e7ek m\u00e2n\u00e2s\u0131n\u0131 bulur ve bir \u00fcmit olarak yeniden do\u011far. M\u00fchim olan \u015fey ideoloji de\u011fildir bu noktada. M\u00fchim olan, halktaki \u00fcmidin ye\u015fermesi, gayretin artmas\u0131, tembelli\u011fin yok olmas\u0131d\u0131r. Bu da ilk ba\u015fta \u2018sevelim, sevilelim\u2019 diyen tiplerin idam\u0131yla ba\u015flayacak bir \u015feydir. O y\u00fczden bu uzla\u015fma alan\u0131, her zaman g\u00fc\u00e7l\u00fcn\u00fcn i\u015fine yarar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cD\u00fc\u015fman\u0131n sil\u00e2h\u0131yla sil\u00e2hlan\u0131n&#8221; diye uydurulan, hadis diye ortaya at\u0131lan bir devlet istihbarat\u0131 var, \u00e7ok me\u015fhur. Bu s\u00f6z, Kur\u2019an\u2019a tamam\u0131yla z\u0131t. Uzla\u015fmac\u0131l\u0131\u011f\u0131n daniskas\u0131. M\u00fcsl\u00fcmanlar d\u00fc\u015fman\u0131n de\u011fil, dostun sil\u00e2h\u0131yla sil\u00e2hlan\u0131r. Dostun im\u00e2n\u0131n\u0131 arkas\u0131na alarak sava\u015f\u0131r. Aksini s\u00f6yleyenler, bize, elimizdeki sil\u00e2h\u0131 att\u0131r\u0131p, d\u00fc\u015fman\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 sil\u00e2htan satmak ve kendini me\u015frula\u015ft\u0131rmak i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyor. K\u00e2firle uzla\u015fmak diye bir \u015fey olamaz. Onlar\u0131 dost edinmemek demek, onlar\u0131n itikatlar\u0131n\u0131, dolay\u0131s\u0131yla da davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 dev\u015firmemek, onlara benzememek demektir. Kapitalizm, \u0130nsan Haklar\u0131, Demokrasi bizi onlara benzetir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir uzla\u015fma sahas\u0131 elde ederler. Bu saha da seni yava\u015f yava\u015f onlara benzetir, teslim olursun. Halbuki bir M\u00fcsl\u00fcman ancak ve ancak Allah&#8217;a teslim olur. \u0130\u015fte bu teslimiyet de onu uzla\u015f\u0131lmaz k\u0131lar. Onu &#8216;etrak\u0131 biidrak&#8217;, &#8216;<em>unspeakable Turk<\/em>&#8216; yapar. Yani bir insan M\u00fcsl\u00fcman olmakla, k\u00e2firle uzla\u015fma sahas\u0131 elde etmeyece\u011fini, yaln\u0131z Allah&#8217;tan bir emniyet sahas\u0131 diledi\u011fini belirtmi\u015f olur. Yoksa, ak\u0131llar\u0131 olmayan, k\u00fcfre uyan k\u00e2firlere benzersin. Bu y\u00fczden biz onlar\u0131n sil\u00e2h\u0131yla sil\u00e2hlanamay\u0131z. Y\u0131llarca bize kendi sil\u00e2hlar\u0131m\u0131z\u0131 att\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar. \u015eimdi de kendi sil\u00e2hlar\u0131n\u0131 satmak i\u00e7in u\u011fra\u015f\u0131yorlar. Yaratt\u0131klar\u0131 bor\u00e7 d\u00fczeni ile aram\u0131zdan toprak a\u011falar\u0131, kodamanlar yaratmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor; hi\u00e7bir mahallede yoksul kalmas\u0131n diye u\u011fra\u015fmak yerine her mahalleden bir milyoner \u00e7\u0131ks\u0131n diye \u00e7abal\u0131yorlar. Bunu da kapitalist\u00e7e bir rekabeti \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za a\u015f\u0131layarak yap\u0131yorlar <em>(Bak\u0131n\u0131z: Ko\u00e7 ailesi, Marshall Yard\u0131mlar\u0131ndan ald\u0131\u011f\u0131 paran\u0131n en son taksidini 2005&#8217;te \u00f6demi\u015f)<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biz, yan\u0131m\u0131zdaki ba\u015far\u0131l\u0131 olursa ba\u015far\u0131l\u0131 olabiliriz ancak. O k\u00f6t\u00fcyse bizim iyi olma ihtimalimiz yok. \u0130nanc\u0131m\u0131z bu. Kendimiz i\u00e7in istedi\u011fimizi din karde\u015fimiz i\u00e7in de istedi\u011fimiz takdirde muvaffak olabiliriz. Bu y\u00fczden bizden g\u00e2vur d\u00fczeni \u00e7\u0131kmaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bizde g\u00e2vurun inanc\u0131 yok. G\u00e2vurun bir ahireti yok. Bu y\u00fczden onlar kendi inan\u00e7lar\u0131n\u0131 ele\u015ftirmeden bir yere gelemezler. \u0130yi bir i\u015f yapabilmek i\u00e7in \u00f6nce kendilerini, kendi inan\u00e7lar\u0131n\u0131 ele\u015ftirmeleri gerekir. Avrupal\u0131lar, ilerleyebilmek, yol kat edebilmek i\u00e7in, dinlerini ayaklar alt\u0131na almak, kiliseye kar\u015f\u0131 sava\u015fmak zorundayd\u0131. Ba\u015fka bir \u015fans\u0131 yoktu Avrupa\u2019n\u0131n. En nihayetinde bunu da yapt\u0131. Fakat asla o g\u00f6r\u00fc\u015flerini ve yozla\u015fm\u0131\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131 terk edemediler. G\u00e2vur hep g\u00e2vur kald\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc inanc\u0131 hi\u00e7 de\u011fi\u015fmedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Reform hareketlerinde ba\u015f\u0131 \u00e7eken kimselere bir bak\u0131n: Martin Luther King, Erasmus, Franc Sebastian. Bu adamlar\u0131n bu i\u015fe kalk\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ana sebeplerinden biri ekonomiktir. Bir sonraki yaz\u0131da bahsedece\u011fim, H\u0131ristiyanl\u0131k&#8217;ta faizi me\u015frula\u015ft\u0131ran John Calvin, bu reformcular\u0131n fikirlerini savunan en ba\u015fta gelen ayd\u0131nlardan biriydi. Zaten bu reformist hareketler burjuva\u00a0(bankerler) taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131l\u0131k bulmu\u015f, burjuva (bankerler) taraf\u0131ndan ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ve bir tek burjuvan\u0131n (bankerlerin) i\u015fine yaram\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Martin Luther, Papa&#8217;ya isyan etti\u011finde, ona (Martin Luther&#8217;e) &#8220;Sen T\u00fcrks\u00fcn. T\u00fcrkl\u00fck yap\u0131yorsun&#8221; dediler. Bu y\u00fczden o da T\u00fcrkleri hi\u00e7 sevmedi\u011fini ve asl\u0131nda T\u00fcrklerin, kendilerine Allah taraf\u0131ndan bir ceza olarak g\u00f6nderildi\u011fini anlatan bir kitap yazd\u0131. Papay\u0131, dolay\u0131s\u0131yla Katolikli\u011fi ele\u015ftirerek protesto eden, Protestanl\u0131\u011f\u0131n kurucusu olan Martin Luther bir yandan d\u00fc\u015fman olarak hem Papa&#8217;y\u0131 hem de T\u00fcrkleri g\u00f6steriyor, bir di\u011fer yandan da Yunus Emre okuyordu. Kendisine bir \u0130talyan rahip taraf\u0131ndan ula\u015ft\u0131r\u0131lan Yunus Emre&#8217;nin \u015fiirlerini bir g\u00fcn Erasmus ve Franc Sebastian&#8217;a g\u00f6ndermi\u015f ve &#8220;Bu gen\u00e7 T\u00fcrk dervi\u015fi dinde reformu ve r\u00f6nesans\u0131 bizden y\u00fczy\u0131l \u00f6nce ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f. Bu \u015fiirleri \u00e7evirin ve da\u011f\u0131t\u0131n&#8221; diyordu. Bu, beyhude bir \u00e7abayd\u0131. Yunus&#8217;u anlayacak bir tek \u015farkiyat\u00e7\u0131 yoktu. O y\u00fczden Karacao\u011flan bu olaydan y\u00fczy\u0131l sonra &#8220;<em>Ak\u0131llar\u0131 yoktur k\u00fcfre uyarlar<\/em>&#8221; dedi. K\u00fcf\u00fcr, kaderden ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015fan tragedyalardan geliyordu. Kaderinden ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015fan g\u00e2vur, Allah&#8217;la yar\u0131\u015fa girmeye kalk\u0131\u015f\u0131yor; riba ve bilumum \u015feyle birlikte de Allah&#8217;\u0131n \u00e2yetlerine sava\u015f a\u00e7\u0131yordu <em>(Bak\u0131n\u0131z: John Calvin)<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir H\u0131ristiyan, \u0130sa\u2019n\u0131n, Allah\u2019\u0131n \u00e7ocu\u011fu oldu\u011funa; bir Katolik, papan\u0131n vahiy ald\u0131\u011f\u0131na; bir Yahudi, Allah\u2019la anla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131na ve hatta Allah\u2019la \u015fu an yar\u0131\u015f i\u00e7erisinde oldu\u011funa, zamanla onu yenece\u011fine inan\u0131yorsa -bunlara inanm\u0131yorsa o ki\u015fi ni\u00e7in H\u0131ristiyan, ni\u00e7in Yahudi, sormak gerekir- ve hayat\u0131n\u0131 buna g\u00f6re d\u00fczenliyorsa, bu insan en iyi ihtimalle ho\u015f g\u00f6r\u00fcl\u00fcr ve etrafa zarar vermemesi i\u00e7in a\u011f\u0131r g\u00f6zetime t\u00e2bi tutularak takip edilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc insan\u0131n inanc\u0131, amellerini belirler. Z\u00e2hirden b\u00e2t\u0131na yol vard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Martin Luther King ve arkada\u015flar\u0131 kendi inan\u00e7lar\u0131n\u0131 ele\u015ftirerek, inan\u00e7lar\u0131n\u0131n kurumlar\u0131n\u0131 protesto ederek Protestanl\u0131\u011f\u0131 kurdu. Bu y\u00fczden Amerika&#8217;da, kendilerini ele\u015ftirmeden protest olamazlar, protest rap yapamazlar. E\u011fer yap\u0131l\u0131yorsa o i\u015f protest olmaz, bo\u015fa m\u0131zm\u0131zlanma yahut kibirlenme olur. T\u0131pk\u0131 protestanl\u0131\u011f\u0131n ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131ndaki gibi onlar da kendilerini ele\u015ftirmek zorundalar protest olabilmek i\u00e7in. Ger\u00e7ek protest \u015fark\u0131lar\u0131 a\u00e7\u0131p bak\u0131n. Killer Mike\u2019\u0131n <em>Reagen<\/em> \u015fark\u0131s\u0131; Kendrick Lamar\u2019\u0131n <em>Wesley\u2019s Theory<\/em>\u2019si ve di\u011fer birka\u00e7\u0131 daha. Bunlar\u0131n hepsi d\u00f6n\u00fcp kendilerini ele\u015ftirir. Zira protest olabilmek i\u00e7in, olan biten k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn kendi inan\u00e7lar\u0131n\u0131n bir uzant\u0131s\u0131 oldu\u011funu g\u00f6rmek mecburiyetindelerdir. Ahirete olan inan\u00e7s\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131, birbirlerinin ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar\u0131yla ba\u015far\u0131l\u0131 olu\u015flar\u0131n\u0131 ele\u015ftirmek mecburiyetindeler. Bu y\u00fczden de bir uzla\u015fma alan\u0131 elde etmek mecburiyetindeler. Bu y\u00fczden &#8216;<em>respect<\/em>&#8216; diyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Oralarda nas\u0131l ki kendini ele\u015ftirmeden protest olam\u0131yorsan, T\u00fcrkiye&#8217;de de devleti ve di\u011fer \u00e7akallar\u0131 ele\u015ftirmeden protest olamazs\u0131n. Bu y\u00fczden biz, i\u00e7imize d\u0131\u015far\u0131dan giren hainleri if\u015fa ve tasfiye ama\u00e7l\u0131 ele\u015ftiririz. <em>(Bak\u0131n\u0131z: Mevl\u00fct\u2019\u00fcn yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131)<\/em>. Aksi bir tav\u0131r, kopya olur ve halkta hi\u00e7bir kar\u015f\u0131l\u0131k bulmaz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Amerika&#8217;daki halk, kendisi de kand\u0131rabilmek i\u00e7in kand\u0131r\u0131l\u0131r, kand\u0131r\u0131lmaya g\u00f6z yumar. Makam h\u0131rs\u0131 olmayan bir adam\u0131 ise kand\u0131rman m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Parada g\u00f6z\u00fc olmayan birini parayla kand\u0131ramazs\u0131n. Onlarda bu hasletler oldu\u011fu i\u00e7in kand\u0131r\u0131lmaya haz\u0131rd\u0131rlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Burada ise sadece ve sadece insanlar\u0131n inan\u00e7lar\u0131n\u0131 manip\u00fcle ederek onlar\u0131 kullanabilirsin. Para, makam, m\u00fclk ge\u00e7erli de\u011fildir. Bir T\u00fcrk\u2019\u00fcn de\u011ferleri bunlar olamaz. Bu y\u00fczden g\u00e2vurla\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u201c<em>Diyar-\u0131 k\u00fcfr\u00fc gezdim beldeler k\u00e2\u015f\u00e2neler g\u00f6rd\u00fcm \/ Dola\u015ft\u0131m m\u00fclk-i isl\u00e2m\u0131 b\u00fct\u00fcn viraneler g\u00f6rd\u00fcm<\/em>\u201d diyor Ziya Pa\u015fa. Art\u0131k de\u011fer yarg\u0131s\u0131 k\u00e2\u015f\u00e2ne olmu\u015f \u00e7\u00fcnk\u00fc. K\u00e2\u015f\u00e2ne varsa, saray varsa, <em>skyscrapper<\/em> varsa adams\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Velh\u00e2s\u0131l Amerika&#8217;da bir insan kendini, inanc\u0131n\u0131 ele\u015ftirmeden iyi biri olamaz. Burada ise kendisine, inanc\u0131na ne kadar d\u00f6nebilirse ki\u015fi, o kadar iyi biri olur. Mesele bundan ibaret. G\u00e2vur bu y\u00fczden g\u00e2vur, M\u00fcsl\u00fcman bu y\u00fczden M\u00fcsl\u00fcmand\u0131r. Bu ikisinin aras\u0131ndaki kal\u0131n \u00e7izgi, ahirettir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00e2vurun akl\u0131 k\u0131tt\u0131r. Bir yerden sonras\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnemez. Ni\u00e7in iyi davranmal\u0131y\u0131m? diye sorar kendi kendine. K\u00e2r\u0131m i\u00e7in diye cevap verir. B\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n bu y\u00fczden iyilik yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, te\u015fvikler olmadan kimsenin k\u0131l\u0131n\u0131 bile k\u0131p\u0131rdatmayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. Dinler niye var? diye sorar kendi kendine. \u0130nsanlar\u0131 kand\u0131rmak, onlar\u0131 oyalamak ve uyu\u015fturmak i\u00e7in diye cevap verir.\u00a0\u00c7\u00fcnk\u00fc akl\u0131 k\u0131tt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00f6zleriyle d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ge\u00e7erli sayar. \u00c7akal&#8217;a bir g\u00fcn sormu\u015flar, neden \u00e7akals\u0131n diye. &#8220;Ya ne olacakt\u0131m? Anam \u00e7akal, babam \u00e7akal, karde\u015flerim \u00e7akal, amcam \u00e7akal, day\u0131m \u00e7akal&#8230;&#8221; diye cevap vermi\u015f. \u00c7evresindeki herkesin g\u00e2vur oldu\u011fu bir yerde, ben de g\u00e2vur olmayaca\u011f\u0131m da ne yapaca\u011f\u0131m diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr g\u00e2vur. Yedi\u011fi her halt\u0131n, yapt\u0131\u011f\u0131 her i\u015fin alt\u0131nda madd\u00ee menfaat yatmaktad\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc adam\u0131n yaln\u0131zca bu d\u00fcnyas\u0131 var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"705\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/slave-market-georgia-p\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg\" data-orig-size=\"1038,539\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"slave-market-georgia-P\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg?w=676\" class=\"  wp-image-705 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg?w=387&#038;h=201\" alt=\"slave-market-georgia-P\" width=\"387\" height=\"201\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg?w=387&amp;h=201 387w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg?w=774&amp;h=402 774w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg?w=150&amp;h=78 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg?w=300&amp;h=156 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/slave-market-georgia-p.jpeg?w=768&amp;h=399 768w\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" \/>Basit bir \u00f6rnek verelim mesele daha iyi anla\u015f\u0131ls\u0131n diye. \u00d6rne\u011fimiz, ilk olarak \u0130ngiltere&#8217;de olmak \u00fczere di\u011fer t\u00fcm Bat\u0131 \u00fclkelerinde k\u00f6leli\u011fin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 olsun. G\u00e2vur \u00e7ok mu iyi niyetli, \u00e7ok mu ahl\u00e2kl\u0131, \u00e7ok mu vicdanl\u0131 biridir ki k\u00f6leli\u011fi kald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r? \u0130sl\u00e2m k\u00f6leli\u011fi kald\u0131rm\u0131yor, sadece kald\u0131rmay\u0131 te\u015fvik ediyor ve &#8220;K\u00f6lelerinize iyi davran\u0131n&#8221; diyor. Allah Allah. M\u00fcsl\u00fcmanlar \u00e7ok mu vah\u015fi yani?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"703\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/adamsmith\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/adamsmith.jpg\" data-orig-size=\"338,134\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"adamsmith\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/adamsmith.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/adamsmith.jpg?w=338\" class=\"  wp-image-703 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/adamsmith.jpg?w=368&#038;h=146\" alt=\"adamsmith\" width=\"368\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/adamsmith.jpg 338w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/adamsmith.jpg?w=150&amp;h=59 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/adamsmith.jpg?w=300&amp;h=119 300w\" sizes=\"(max-width: 368px) 100vw, 368px\" \/>Bat\u0131da k\u00f6leli\u011fin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7 sebebi var. Bunlardan ilki ve en m\u00fchimi, k\u00f6leli\u011fin, kapitalizmin aleyhine bir d\u00fczen olu\u015fudur. K\u00f6lelik kald\u0131r\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece kapitalist ekonominin yerle\u015femeyece\u011fini, k\u00e2r marj\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor Adam Smith. Bir ki\u015fi e\u011fer bir k\u00f6leye sahipse, o ki\u015fi o k\u00f6leye ve ailesine bakmakla y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr. Ailenin her t\u00fcrl\u00fc madd\u00ee ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 gidermek mecburiyetindedir. Bu da a\u015f\u0131r\u0131 masrafl\u0131 bir \u015fey. G\u00e2vur da bunu bildi\u011fi i\u00e7in, \u00f6m\u00fcr boyu ailesine bakmakla y\u00fck\u00fcml\u00fc oldu\u011fu k\u00f6leleri satm\u0131\u015f, onun yerine de yaln\u0131zca kendisine asgari \u00fccret verdi\u011fi ve g\u00fcn\u00fcn 5-6 saati \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 k\u00f6leleri sat\u0131n alm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K\u00f6leli\u011fin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n ikinci sebebi ise sosyalizmdir. Avrupa&#8217;da gezinip duran sosyalizm hayaleti \u00f6yle bir raddeye gelmi\u015fti ki, halk\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu b\u00f6yle bir y\u00f6netimi istiyor ve bunun i\u00e7in ayaklan\u0131yordu. Bu olaylar\u0131n en fazla vuku buldu\u011fu yer ise \u0130ngiltere idi. Bu y\u00fczden k\u00f6lelik ilk olarak \u0130ngiltere&#8217;de kald\u0131r\u0131ld\u0131.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_704\" style=\"width: 337px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-704\" data-attachment-id=\"704\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/natturner\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/natturner.jpg\" data-orig-size=\"327,223\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"natturner\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/natturner.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/natturner.jpg?w=327\" class=\" size-full wp-image-704 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/natturner.jpg?w=676\" alt=\"natturner\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/natturner.jpg 327w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/natturner.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/natturner.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 327px) 100vw, 327px\"   \/><p id=\"caption-attachment-704\" class=\"wp-caption-text\">Nat Turner \u0130syan\u0131, ABD, 1831<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc sebep ise k\u00f6le isyanlar\u0131d\u0131r. Umumiyetle zenci isyanlar\u0131ndan olu\u015fan, zenci k\u00f6lelerin ba\u015fkald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve \u00e7ok kanl\u0131 biten bu olaylar, k\u00f6leli\u011fin kald\u0131r\u0131lmas\u0131ndaki ba\u015fl\u0131ca etkenlerden biri olmu\u015ftur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Velh\u00e2s\u0131l g\u00e2vurun i\u015fine \u00f6yle geldi\u011fi i\u00e7in k\u00f6lelik kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ve onlarla bir t\u00fcr &#8216;uzla\u015fmaya&#8217; gidilmi\u015ftir. K\u00f6leli\u011fin yerine de kimsenin kimseyi iplemedi\u011fi, sahibin k\u00f6leye bakmak mecburiyetinde olmad\u0131\u011f\u0131 modern k\u00f6lelik d\u00fczeni yarat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc &#8220;<em>imanlar\u0131 yoktur cana k\u0131yarlar<\/em>&#8220;.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eirk, tevhidin z\u0131tt\u0131d\u0131r. K\u00e2fir k\u00e2firlik yaparak \u015firk d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc ortaya koyar. Bir insan, &#8216;\u015feyleri&#8217; bir b\u00fct\u00fcn olarak de\u011fil de ayr\u0131 ayr\u0131 alg\u0131l\u0131yor, Aristo mant\u0131\u011f\u0131yla d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor ve hatta onlar\u0131 birbiriyle \u00e7eli\u015fkili, z\u0131t g\u00f6r\u00fcyorsa o ki\u015fi ger\u00e7eklerin \u00fczerini \u00f6rt\u00fcyordur. Mesel\u00e2 Yunus Emre&#8217;nin, &#8220;<em>Ben gelmedim dava i\u00e7in \/ Benim i\u015fim sevi i\u00e7in<\/em>&#8221; m\u0131sralar\u0131n\u0131 al\u0131p, di\u011fer \u015fiirlerinden\u00a0ve hatta tarihten kopararak, buradan bir \u00e7e\u015fit &#8216;apolitiklik&#8217; \u00e7\u0131kar\u0131yorsan; &#8220;<em>Yetmi\u015f iki millete bir g\u00f6zle bakmayan \/ \u015eer&#8217;in evliy\u00e2s\u0131ysa h\u00e2kikatte asidir<\/em>&#8221; m\u0131sralar\u0131ndan sosyalizm \u00e7\u0131kar\u0131yorsan; &#8220;<em>Sevelim sevilelim<\/em>&#8221; m\u0131sralar\u0131ndan h\u00fcmanizm \u00e7\u0131kar\u0131yorsan hen\u00fcz tevhid d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne sahip olamam\u0131\u015fs\u0131n demektir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8216;Modern d\u00fcnya&#8217; dedi\u011fimiz \u015fey \u015fu anda, tamamen ger\u00e7e\u011fin \u00fczerini \u00f6rtme \u00fczerine kurulmu\u015ftur. Her &#8216;\u015fey&#8217; b\u00fct\u00fcnden kopar\u0131larak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcr. \u00d6rnek vermek gerekirse; t\u0131p ve ila\u00e7 sekt\u00f6r\u00fc, insan\u0131n bir b\u00f6lgesini b\u00fct\u00fcnden kopararak, onu d\u00fczeltmeye \u00e7al\u0131\u015farak i\u015flerini y\u00fcr\u00fct\u00fcr. \u00d6rne\u011fin b\u00f6brekteki bir rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 gidermek i\u00e7in bir tedavi, bir ila\u00e7 icat ederler ve g\u00f6r\u00fcl\u00fcr ki bu tedavi b\u00f6bre\u011fe iyi gelirken, di\u011fer organlara zarar veriyor, mesel\u00e2 insan\u0131 k\u0131s\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131yor. Bu y\u00fczden hi\u00e7bir par\u00e7a b\u00fct\u00fcnden kopar\u0131lamaz. Buna zihin de dahildir. Zihin, mutlak bir zihnin par\u00e7as\u0131d\u0131r. Bunu akledebildi\u011fi nispette felsefe, \u015firkten uzakla\u015fabilmi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015firk yaln\u0131zca Allah&#8217;a kar\u015f\u0131 yap\u0131lan bir \u015feydir. Bunun b\u00f6yle olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek, dinin hayattan ba\u011f\u0131ms\u0131z bir \u015fey oldu\u011funu, ayr\u0131 bir yeri oldu\u011funu, nas\u0131l ki insanlar\u0131n k\u00fclt\u00fcrel, sosyal hayatlar\u0131 varsa din\u00ee bir hayatlar\u0131n\u0131n da oldu\u011funu zannetmeye yol a\u00e7ar. Bu y\u00fczden g\u00e2vur, &#8216;Tanr\u0131 varsay\u0131m\u0131na&#8217; gerek duymaz. Bu y\u00fczden k\u00f6leli\u011fi kald\u0131r\u0131r. Allah emretti\u011fi i\u00e7in de\u011fil, kendi k\u00e2r\u0131 i\u00e7in. Bu y\u00fczden \u00f6ks\u00fcz\u00fc, yetimi, yoksulu doyurmaz. Bunlar\u0131 b\u0131rak, kendi \u00e7ocu\u011funa dahi insan muamelesi yapmaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc ahiretsizdir, \u015fiirsizdir, kalpsizdir. En iyi ihtimalle \u00f6dev ahl\u00e2k\u0131n\u0131 mant\u0131kl\u0131 bulur. \u00c7\u00fcnk\u00fc yaln\u0131z d\u00fcnya hayat\u0131 olan biri i\u00e7in ancak uzla\u015fmac\u0131 bir ya\u015fam mant\u0131kl\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bize tamamen ters olan bu tip fikirler nas\u0131l oldu da art\u0131k bize de mant\u0131kl\u0131 gelmeye ba\u015flad\u0131? Ne oldu da ateist bir ahl\u00e2k pe\u015fine d\u00fc\u015ft\u00fck? Ne oldu da Allahs\u0131z Yahudilerin pe\u015fine tak\u0131ld\u0131k?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\nBEN B\u0130R T\u00dcRK O\u011eLUYUM \/ ARAR SEN\u0130 BULURUM <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130smail Hakk\u0131 Bursevi bir menk\u0131be anlat\u0131yor: \u201c\u00c2dem\u2019in cennetten \u00e7\u0131kma vakti gelince Cenab-\u0131 Allah bunu haber vermesi i\u00e7in Cebrail&#8217;i g\u00f6nderir. Cebrail durumu \u00c2dem\u2019e bildirir. \u2018\u00c2dem t\u0131nmaz\u2019 yani emri duymazl\u0131ktan gelir. Cebrail durumu Allah\u2019a bildirince Allah Te\u00e2l\u00e2 Cebrail\u2019e: &#8216;Git \u00c2dem&#8217;e lis\u00e2n-i T\u00fcrk\u00ee ile s\u00f6yle&#8217; der. Cebrail gelir ve T\u00fcrk\u00e7e olarak cennetten \u00e7\u0131kma emrini tebli\u011f eder. \u2018\u00c2dem cennetten lis\u00e2n-i T\u00fcrk\u00ee ile \u2018kalk\u2019 dimekle k\u0131yam idip \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Zira ahir zamanda tasarruf T\u00fcrk\u2019\u00fcnd\u00fcr.\u2019\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sel\u00e7uklu h\u00fck\u00fcmdar\u0131 Alparslan diyor ki: &#8220;Biz T\u00fcrkler saf M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131z. Bid&#8217;at nedir bilmeyiz. Bu y\u00fczden Allah bizi aziz k\u0131ld\u0131.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir hocam\u0131z \u015f\u00f6yle bir olay anlat\u0131yor: &#8220;Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n ilk zamanlar\u0131nda, T\u00fcrk ordular\u0131 yenik d\u00fc\u015fs\u00fcn diye, d\u00fc\u015fmanlar harp \u00f6ncesinde T\u00fcrk komutanlar\u0131na Rum kar\u0131lar\u0131 g\u00f6ndermi\u015fler. Bu Rum kar\u0131lar\u0131 bir gece boyunca T\u00fcrk komutanlar\u0131n\u0131n \u00e7ad\u0131r\u0131nda sabahlad\u0131ktan sonra geri geldiklerinde d\u00fc\u015fman askeri i\u00e7lerinden bir tanesine merakla sormu\u015f: &#8216;Ne oldu? Yatt\u0131n\u0131z m\u0131? Ayartt\u0131n m\u0131 onu?&#8217; Rum kad\u0131n da evvel\u00e2 komutan\u0131n \u00e7ad\u0131ra girdi\u011fini, sonra komutan\u0131n gelip kendisini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde, kalk\u0131p toparland\u0131\u011f\u0131n\u0131, yata\u011f\u0131 g\u00fczelce haz\u0131rlay\u0131p, &#8216;Buyur k\u0131z\u0131m, yat uyu&#8217; diyerek ona yata\u011f\u0131 g\u00f6sterdi\u011fini, bu kad\u0131n yat\u0131nca da adam\u0131n gelmedi\u011fini, ayr\u0131 bir yerde 20&#8217;\u015fer dakika kadar uyuklay\u0131p uyuklay\u0131p uyand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve her uyan\u0131\u015fta da bir l\u00e2mban\u0131n alevine elini sokup sokup \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatm\u0131\u015f. Ezc\u00fcmle kad\u0131na asla el s\u00fcrmedi\u011fini, ona kendi k\u0131z\u0131 gibi davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015f.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yine s\u00f6ylenene g\u00f6re Rumlar, k\u00f6t\u00fc yola d\u00fc\u015fen bir Rum kad\u0131n\u0131n\u0131 anlatmak i\u00e7in &#8220;O \u00e7ok g\u00fczel T\u00fcrk\u00e7e konu\u015fur&#8221; derlermi\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizzat oraya giden birinden duydu\u011fuma g\u00f6re, Ukrayna&#8217;da rastgele gittikleri bir genelevin duvar\u0131nda yaln\u0131zca T\u00fcrk ve \u0130srail bayra\u011f\u0131 as\u0131l\u0131ym\u0131\u015f ve Ukraynal\u0131 fahi\u015fe kad\u0131n onlar\u0131 &#8220;Merhaba, ho\u015f geldiniz&#8221; diyerek T\u00fcrk\u00e7e olarak kar\u015f\u0131lam\u0131\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S\u00f6ylenene g\u00f6re Orhun Kitabelerinin bir yerinde \u015f\u00f6yle yaz\u0131yormu\u015f: &#8220;\u00c7inlilerin tatl\u0131 s\u00f6z\u00fcne, yumu\u015fak ipeklisine kan\u0131p T\u00fcrk halk\u0131, \u00e7ok say\u0131da \u00f6ld\u00fcn. T\u00fcrk halk\u0131, mutlak \u00f6leceksin.&#8221;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yine s\u00f6ylenene g\u00f6re T\u00fcrklerin atalar\u0131 &#8216;T\u00fcrk&#8217; olduklar\u0131nda yani \u0130sl\u00e2m&#8217;a girdiklerinde eski al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 kolay kolay b\u0131rakamam\u0131\u015flar. Mesel\u00e2 adam harbe gider, d\u00f6n\u00fc\u015fte de zaferi kutlamak i\u00e7in i\u00e7ki i\u00e7ermi\u015f. Yani hem namaz k\u0131larlar hem de i\u00e7ki i\u00e7erlermi\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcm bu \u015feylerden ne anlayaca\u011f\u0131z? Benim anlad\u0131\u011f\u0131m \u015fey \u015fu: T\u00fcrklerin atalar\u0131 \u0130sl\u00e2m&#8217;a girerken heterodoks S\u00fcnn\u00ee idiler. \u015eimdi de \u0130sl\u00e2m&#8217;dan uzakla\u015ft\u0131klar\u0131 -belki de \u00e7\u0131k\u0131yor olduklar\u0131- i\u00e7in heterodoks S\u00fcnn\u00eeler. \u0130sl\u00e2m&#8217;dan evvel &#8216;\u00c7in&#8217;in ipeklisine&#8217; kanan bu insanlar, \u0130sl\u00e2m ile m\u00fc\u015ferref oldu\u011funda zinaya, haram bir kad\u0131na asla yakla\u015fmayacak bir takv\u00e2ya eri\u015fiyor, \u015fimdi \u0130sl\u00e2m&#8217;dan \u00e7\u0131k\u0131yor mu ki kerhanelere T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 ast\u0131rm\u0131\u015f, g\u00e2vur kar\u0131larla zina etmekten utanmaz olmu\u015f? Eskiden tasarruf T\u00fcrk&#8217;\u00fcnd\u00fc, \u015fimdi \u0130sl\u00e2m&#8217;dan \u00e7\u0131k\u0131yor mu da \u015fatafat ho\u015flar\u0131na gider oldu? Bid&#8217;at nedir bilmezdi T\u00fcrkler, art\u0131k k\u00fcfre mi batt\u0131lar da 72 milletten (bi&#8217;dat milletinden) biri olmaya can atar oldular? T\u00fcrk bu mu? Bu adamlar m\u0131 T\u00fcrk?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Karacao\u011flan&#8217;dan ve onun \u00f6l\u00fcm\u00fcnden bahsetmi\u015ftim. Tekrar bahsedeyim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Karacao\u011flan a\u015firet beyinin k\u0131z\u0131na \u00e2\u015f\u0131k olmu\u015ftu. Beyin akrabas\u0131 olan bir adam da bir g\u00fcn bu k\u0131z\u0131 \u00e7ad\u0131r\u0131na hapsetmi\u015f, bunun \u00fczerine Karacao\u011flan da bir ma\u011faraya girmi\u015f, bir daha da \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f. K\u0131z\u0131 hapseden ki\u015fi ise a\u015firet taraf\u0131ndan lin\u00e7 edilmi\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi bu anlat\u0131landa \u00fc\u00e7 \u00f6\u011fe var: Karacao\u011flan, k\u0131z\u0131 hapseden adam ve ahali. \u0130\u015fte \u015fimdi o k\u0131z\u0131 hapseden adamlar\u0131n \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131 bir zamanday\u0131z. Peki, bu neden b\u00f6yle oldu? Ahalinin sesi mi k\u0131s\u0131ld\u0131, kay\u0131p m\u0131 oldular, Karacao\u011flan gibi intihar m\u0131 ettiler, yoksa o adam gibi zalim mi oldular?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1- Asker olan T\u00fcrk milleti 19-20&#8217;inci as\u0131rlarda \u00e7ok fazla sava\u015fa girdi. \u00d6zellikle Seferberlikte ve \u0130stikl\u00e2l Harbinde y\u00fcz binlerce \u015fehit verdik. \u0130stikl\u00e2l Harbine gidip, cenk edip Hakk\u0131n rahmetine kavu\u015fan insanlar \u015fehit oldu. Bir de harbe gitmeyenler ve harpten ka\u00e7anlar vard\u0131. Harbe gidip de cenk edenlere &#8216;iyi insanlar&#8217; diyelim. Harbe kat\u0131lmayanlar ve harpten ka\u00e7anlar da &#8216;k\u00f6t\u00fc insanlar&#8217; oluyorlar h\u00e2liyle. \u0130\u015fte bu sava\u015flar\u0131n yak\u0131n zamanlarda \u00e7ok\u00e7a ya\u015fanmas\u0131 ve iyi insanlar\u0131n \u00e7o\u011funun \u015fehit d\u00fc\u015fmesi, iyi insanlar\u0131n azalmas\u0131na sebep oldu. Daha k\u00f6t\u00fcs\u00fc ise sava\u015ftan ka\u00e7anlar\u0131n veya sava\u015fa gitmeyenlerin ya\u015famaya devam etmesi k\u00f6t\u00fc insanlar\u0131n bal gibi ya\u015famalar\u0131na sebep oldu. \u0130\u015fte bu olay, ahalinin azal\u0131p, \u0131rz d\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n \u00e7o\u011falmas\u0131n\u0131n birinci sebebidir. Neyse ki hen\u00fcz elimizde \u015fehit evlatlar\u0131 var, \u00f6yle de\u011fil mi? Bir de onun bunun evlatlar\u0131 var. Bunlara ne oldu?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">2- Reformlar, ink\u0131laplar falan filan oldu. T\u00fcrk\u00e7e, konu\u015fuldu\u011fu gibi yaz\u0131lan de\u011fil, yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi konu\u015fulan bir dildir. Bu da bu dilin esasen \u00e2limler taraf\u0131ndan halka \u00f6\u011fretildi\u011fini g\u00f6sterir. Yani ayd\u0131nlar T\u00fcrk\u00e7eyi halktan \u00f6\u011frenmemi\u015f, halka \u00f6\u011fretmi\u015ftir. \u00c2limlerin ve \u015fairlerin \u00f6nce yazd\u0131\u011f\u0131, sonra da s\u00f6yledi\u011fi dili tekell\u00fcm etmi\u015ftir halk. Bu y\u00fczden T\u00fcrk\u00e7e bilmek i\u00e7in sarf, nahiv ve aruz bilmek gerekir. Ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z bu dili bunlar sayesinde olu\u015fturabilmi\u015flerdir. Ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z derken 13&#8217;\u00fcnc\u00fc asr\u0131 kastediyorum tabii. Her neyse. Demek istedi\u011fim, \u00e2limin, hi\u00e7bir millette olmad\u0131\u011f\u0131 kadar m\u00fchim bir yeri var bizde. Di\u011fer milletlerin dilleri, k\u00fclt\u00fcrleri vesaire, var olan bir \u015feyin \u00fczerine in\u015fa edilmi\u015ftir, bu bak\u0131mdan oradaki ayd\u0131n, halk\u0131n -ama umumiyetle burjuvan\u0131n yahut kral\u0131n- a\u011fz\u0131n\u0131n i\u00e7ine bakar. Bizde ise halk, ayd\u0131n\u0131n, t\u00e2biri caizse, a\u011fz\u0131n\u0131n i\u00e7ine bakar. Yani bizde \u00e2limler ve \u015fairler, halk\u0131n karakterini belirlemi\u015ftir. Fakat bir yerden sonra burada bir kopu\u015f ya\u015fand\u0131. Bu kopu\u015f, ayd\u0131nlardan kaynaklan\u0131yordu. Bat\u0131n\u0131n az biraz \u00fcst\u00fcn oldu\u011funu, orada da belki iyi \u015feylerin var olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131 anda, \u0130sl\u00e2m&#8217;\u0131 bir b\u00fct\u00fcn olarak g\u00f6rmeyi b\u0131rakt\u0131lar. \u0130\u015fte bu, onlar\u0131n halktan kopmas\u0131n\u0131n ilk ad\u0131mlar\u0131yd\u0131. 16&#8217;\u0131nc\u0131 as\u0131rdan bahsediyorum. 19-20&#8217;inci as\u0131rlarda ise bu i\u015f ayyuka \u00e7\u0131kt\u0131. Halktan kopmayan yaln\u0131zca bir avu\u00e7 ayd\u0131n kalm\u0131\u015ft\u0131 elimizde. Daha da m\u00fchimi, halk bir t\u00fcrl\u00fc vazge\u00e7memi\u015fti 13-15&#8217;inci as\u0131rlardaki ayd\u0131nlar\u0131ndan. Bu y\u00fczden bizde yap\u0131lan reformlar, &#8216;devrimler&#8217; ilk olarak dilimize, yaz\u0131m\u0131za, \u015fiirimize, musik\u00eemize el att\u0131. Bu i\u015f, kalan bir avu\u00e7 ayd\u0131n\u0131n memleketi terk etmesine sebep oldu. Di\u011ferleri de sistemin i\u00e7erisinde eriyip gittiler. Gel zaman git zaman, art\u0131k hi\u00e7bir ayd\u0131n\u0131\u00a0kalmayan halk, h\u00e2l\u00e2 13&#8217;\u00fcnc\u00fc as\u0131rdaki ayd\u0131nlar\u0131 taklit eder durumda. Fakat onlara giden yollar da t\u0131kanmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, kalan o \u015fehit evlatlar\u0131n\u0131n da bir k\u0131sm\u0131 bu kimselere kurban gitti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">3- \u015eehit evlatlar\u0131n\u0131n durumu buyken di\u011ferlerinin say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131ran \u015feyler de oldu. Bunlar, kriptolar. Sabetay Levi&#8217;den tutun Ermeni d\u00f6nmelerine kadar \u00e7o\u011fu insan M\u00fcsl\u00fcman olmak mecburiyetinde kald\u0131. Bir\u00e7o\u011fu da bu i\u015fi daha k\u00e2rl\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in M\u00fcsl\u00fcman oldu. Bu y\u00fczden de bol bol M\u00fcsl\u00fcman Yahudimiz, M\u00fcsl\u00fcman Protestan\u0131m\u0131z, M\u00fcsl\u00fcman Katoli\u011fimiz filan peydah oldu. \u00dcstelik bunlar, \u015fehit o\u011fluymu\u015f gibi yaparak halk\u0131n aras\u0131nda yer edindiler, ge\u00e7imlerini sa\u011flad\u0131lar y\u0131llarca. Bu \u015fekilde de ahali g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcnde \u0131rz d\u00fc\u015fmanlar\u0131 \u00e7o\u011fald\u0131. Namaz k\u0131l\u0131yor diye adam say\u0131lan kimselerin sabah ve yats\u0131 namazlar\u0131n\u0131 k\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kimse \u00e7akmad\u0131 bunca sene. Zira yalanc\u0131n\u0131n mumu yats\u0131ya kadar yanard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her \u015feye ra\u011fmen millet kendisini muhafaza etti. Yaln\u0131zca, o f\u00fct\u00fcvvet ehli olan, kalplerinde ger\u00e7ek bir iman ta\u015f\u0131yan \u015fehit evlatlar\u0131 git gide tesirini yitirdi. Etraf\u0131ndaki m\u00fc\u015frikler ve m\u00fcnaf\u0131klar da gittik\u00e7e artt\u0131. Osmanl\u0131lar takvay\u0131 terk edip fetvaya, \u015feriat\u0131 terk edip \u00f6rf ve \u00e2dete bel ba\u011flad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hel\u00e2k oldu. Peki, bu durumda T\u00fcrk milleti ne yapt\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Sultanum, T\u00fcrkmen&#8217;e \u00f6nem veresin. Devlet y\u0131k\u0131p devlet kurmu\u015f bir kavimdir. Devletinin devleti olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlay\u0131nca y\u0131kar yenisini kurar&#8221; diye \u00f6\u011f\u00fct veriyor Nizam\u00fclm\u00fclk, Melik\u015f\u00e2h&#8217;a.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mesele b\u00f6yle olunca g\u00e2vura d\u00fc\u015fen g\u00f6rev, T\u00fcrk&#8217;\u00fcn ayd\u0131n\u0131n\u0131, siyaset\u00e7isini dev\u015firmek, bu sayede de onu &#8216;Orhun Yaz\u0131tlar\u0131ndaki T\u00fcrk&#8217;e benzetmek oluyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biraz \u00f6nce, g\u00e2vurun, kendisini, kendi inanc\u0131n\u0131 ele\u015ftirmeden protest olamayaca\u011f\u0131n\u0131, bizimse etraf\u0131m\u0131zdaki \u00e7akallar\u0131 ele\u015ftirmeden &#8216;protest&#8217; olamayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yledim.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_697\" style=\"width: 438px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-697\" data-attachment-id=\"697\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/images-5\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-5-e1532087345845.jpeg\" data-orig-size=\"428,281\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"kartel\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-5-e1532087345845.jpeg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-5-e1532087345845.jpeg?w=428\" class=\" size-full wp-image-697 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-5-e1532087345845.jpeg?w=676\" alt=\"kartel\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-5-e1532087345845.jpeg 428w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-5-e1532087345845.jpeg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-5-e1532087345845.jpeg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 428px) 100vw, 428px\"   \/><p id=\"caption-attachment-697\" class=\"wp-caption-text\">Reagan&#8217;\u0131n yard\u0131mc\u0131s\u0131 Goerge Bush ile Medellin Karteli Manuel Noriega&#8217;n\u0131n bulu\u015fmas\u0131, 1983<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Amerika&#8217;n\u0131n ba\u015f\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck &#8216;bel\u00e2lardan&#8217; birisi olan zencilerden bahis a\u00e7al\u0131m imdi. 1980 senesinde Nikaragua&#8217;dan ABD&#8217;ye, ABD h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan ilk kokain getirildi. Ve bu uyu\u015fturucu do\u011frudan do\u011fruya Afro-Amerikal\u0131lara verildi. Bu y\u00fczden Oliver North ve o d\u00f6nemin ba\u015fkan\u0131 Reagen, Afro-Amerikal\u0131lar taraf\u0131ndan hi\u00e7 sevilmez. <em>Reagen<\/em> isimli \u015fark\u0131s\u0131nda bunlar\u0131 anlatan Killer Mike, birdenbire \u015funlar\u0131 s\u00f6ylemeye ba\u015fl\u0131yor:<\/p>\n<p style=\"padding-left:30px;text-align:justify;\"><em>We exploit the youth, we tell them to join a gang<br \/>\n<\/em><em>We tell them dope stories, introduce them to the game<br \/>\n<\/em><em>Just like Oliver North introduced us to cocaine<br \/>\n<\/em><em>In the 80&#8217;s when the bricks came on military planes <\/em><\/p>\n<p style=\"padding-left:30px;text-align:justify;\">(Faydaland\u0131k gen\u00e7lerden, onlara bir \u00e7eteye girmelerini v\u00e2zettik<br \/>\nOnlara uyu\u015fturucu hik\u00e2yeleri anlatt\u0131k, onlar\u0131 bu d\u00fczenle tan\u0131\u015ft\u0131rd\u0131k<br \/>\nT\u0131pk\u0131 Oliver North&#8217;un bizi kokainle tan\u0131\u015ft\u0131rmas\u0131 gibi<br \/>\n80&#8217;lerde torbalar asker\u00ee u\u00e7akla getirilirken)<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Onlarda o senelerde rap\u00e7iler eliyle bu yap\u0131ld\u0131 \u00e7\u00fcnk\u00fc gen\u00e7 zenciler aras\u0131nda yava\u015f yava\u015f pop\u00fcler olan \u015fey buydu: Rap m\u00fczik. Bizde ise bu i\u015fler \u015fiddetle kar\u015f\u0131l\u0131k bulaca\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6nce halk\u0131n aras\u0131ndanm\u0131\u015f gibi g\u00f6z\u00fcken kimselerce y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc uyu\u015fturucu i\u015fi. Bu y\u00fczden uzun seneler\u00a0yaln\u0131zca \u00fclk\u00fcc\u00fcler ve bilumum grup h\u00e2kimdi uyu\u015fturucu sat\u0131\u015f\u0131na. Daha sonra i\u015f, PKK&#8217;n\u0131n eline verildi. \u015eimdiyse gen\u00e7lerin b\u00fcy\u00fck bir \u00e7o\u011funlu\u011funun rap dinledi\u011fini g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131rsak ni\u00e7in bir anda bu kadar insan\u0131n uyu\u015fturucu m\u00fczi\u011fi yapmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayacaks\u0131n\u0131z. Bu adamlara torbac\u0131lar sponsor olmuyorsa kim oluyor? Ciddi bir davay\u0131 \u00fcstleniyormu\u015f gibi tak\u0131lan bu heterojen tipler nas\u0131l oluyor da kendilerini bir kahramanm\u0131\u015f gibi sunabiliyor ve d\u0131\u015flanm\u0131yor, k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6r\u00fclm\u00fcyor? Nas\u0131l m\u0131 oluyor? K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklara hitap ediyorlar da ondan hi\u00e7bir halt olmuyor. Amerika&#8217;da uyu\u015fturucu m\u00fczi\u011fi yapanlar zaten soytar\u0131lar. Killer Mike, Kendrick Lamar gibi ciddi bir \u015fekilde protest rap yapanlar ise konu uyu\u015fturucuya geldi\u011finde asla o soytar\u0131lar gibi konu\u015fam\u0131yor, onlar\u0131 ele\u015ftirmeye ve hicap duymaya ba\u015fl\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc yedi\u011fi halt\u0131 biliyor. Bu sayede &#8216;protest&#8217; kalabiliyorlar. \u015eimdi uyu\u015fturucu m\u00fczi\u011fi deyince Bob Marley gibi kimseler de akla gelecek. Bu insanlar, esrar\u0131, &#8216;protestlik&#8217; ad\u0131na me\u015fhur etmi\u015ftir. Yani Bob Marley&#8217;in esrar i\u00e7mesi, b\u00fcy\u00fck oranda kendi insan\u0131ndaki \u015fiddeti -dolay\u0131s\u0131yla da kendi inanc\u0131n\u0131- ele\u015ftirmek i\u00e7indir. Aralar\u0131ndaki \u015fiddete kar\u015f\u0131l\u0131k &#8216;bar\u0131\u015f&#8217;, &#8216;sevgi&#8217;, &#8216;sayg\u0131&#8217; dediler. \u0130yi&#8217;yi hedefleyerek yapt\u0131lar bunu. Yani o zaman bunu yapan bu insanlar &#8216;protest&#8217;ti. \u015eimdikiler ise soytar\u0131. T\u00fcrkiye&#8217;de bu bar\u0131\u015f \u00e7ocuklar\u0131na \u00f6zenmek, onlar gibi ya\u015famak hi\u00e7bir zaman &#8216;protest&#8217; olmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc uyu\u015fturucu, bizde ayn\u0131 ba\u011flama sahip de\u011fildi. K\u00e2fir al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 olan uyu\u015fturucu, bize k\u00e2fir eliyle sokulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00fczden bizde -onlar\u0131n aksine- uyu\u015fturucu i\u00e7memek ve bunu yermek protestliktir. Bizim zavall\u0131 rap\u00e7ilerimizin \u00f6zendi\u011fi di\u011fer \u015feyler de \u00f6yle. Mesel\u00e2 \u015fark\u0131larda k\u00fcf\u00fcr etmek, &#8220;Zaten bizim halk\u0131m\u0131z s\u00fcrekli k\u00fcf\u00fcr eder, bu i\u015f \u015fark\u0131da olunca niye sorun olsun ki? Biz bu i\u015fe devam edece\u011fiz, halka bunu kan\u0131ksatana dek&#8221; diyerek bunu savunmak protest bir i\u015f de\u011fildir. Amerikal\u0131 rap\u00e7ilerin k\u00fcf\u00fcr etmesi protestlik olabilir, \u00e7\u00fcnk\u00fc adam &#8216;kibar konu\u015fan elit&#8217; kimseleri protesto etme gayesi g\u00fcd\u00fcyor bunu yaparken. Yani onu doland\u0131rmak isteyen insanlar, kibar bir dille konu\u015farak bunu yap\u0131yor. Televizyonlarda, bankalarda gayet &#8216;sayg\u0131l\u0131&#8217; konu\u015fmalar ile bu insanlar\u0131 doland\u0131r\u0131yor. (\u00c7\u00fcnk\u00fc arkada\u015f\u0131n\u0131 satmazsan sana ekmek yok. Bankac\u0131 filan da bunu bildi\u011fi i\u00e7in, ayn\u0131 \u00fclkede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131, ayn\u0131 havay\u0131 soludu\u011fu bir insan\u0131 rahatl\u0131kla kaz\u0131klayabiliyor.) Bir zenci de \u00e7\u0131k\u0131p &#8220;Sistemi sikeyim&#8221; diyor buna kar\u015f\u0131l\u0131k. Bizde ise k\u00fcfr\u00fcn b\u00f6yle bir anlam\u0131 yok. K\u00fcf\u00fcr, bir M\u00fcsl\u00fcman\u0131n di\u011fer M\u00fcsl\u00fcmana s\u00f6yledi\u011fi k\u00f6t\u00fc s\u00f6zd\u00fcr. Bu y\u00fczden senin -e\u011fer M\u00fcsl\u00fcmansan- bir M\u00fcsl\u00fcmana k\u00f6t\u00fc bir s\u00f6z s\u00f6ylemen k\u00fcf\u00fcrd\u00fcr, k\u00e2firliktir. Bu y\u00fczden k\u00fcf\u00fcr, bir protesto arac\u0131 olamaz bizde. T\u0131pk\u0131 uyu\u015fturucu ve bizim cahil rap\u00e7ilerimizin dilinden d\u00fc\u015f\u00fcrmedi\u011fi, protestlik sand\u0131\u011f\u0131 di\u011fer \u015feyler gibi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ba\u015f\u0131ndaki devletin kendi devleti olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlay\u0131nca Osmanl\u0131&#8217;y\u0131 y\u0131k\u0131p Cumhuriyeti kurdu T\u00fcrkler. Fakat Cumhuriyet, orospulu\u011fu ortadan kald\u0131racak bir d\u00fczen yarataca\u011f\u0131na, orospulu\u011fu mazur ve hatta \u015firin g\u00f6sterecek bir d\u00fczeni bize kakalam\u0131\u015ft\u0131r. Orospular ve orostopollar itibar kazanm\u0131\u015f, halk, k\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, k\u0131yafetiyle, fiilleri ve ili\u015fkileriyle orospu ve orostopollara benzetilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu insanlar da bunlar\u0131n tezah\u00fcr\u00fcd\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk yaz\u0131larda alt\u0131 basamakl\u0131 bir oyundan bahsettik. Bu, Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n y\u0131k\u0131lmas\u0131 i\u00e7in g\u00e2vur taraf\u0131ndan tezg\u00e2hlanm\u0131\u015ft\u0131. \u00d6nce e\u011fitime el att\u0131lar, kendi okullar\u0131n\u0131 kurdular. Sonra bu okullarda milliyet\u00e7i g\u00f6r\u00fc\u015fleri a\u015f\u0131lad\u0131lar. Yunan okuluysa Yunan milliyet\u00e7ili\u011fi, Ermeni okuluysa Ermeni milliyet\u00e7ili\u011fiydi a\u015f\u0131lanan. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ad\u0131m, ekonomik g\u00fcc\u00fc ele almakt\u0131. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ad\u0131m ise bu okullara g\u00f6nderilen \u00e7ocuklar sayesinde ayaklanmalar \u00e7\u0131karmakt\u0131. Bu y\u00fczden bu b\u00f6lgelerde ayaklanan kimseler her zaman yabanc\u0131 okullarda yeti\u015fen gen\u00e7ler olmu\u015flard\u0131r. Yunan \u00e7eteleri de Ermeni \u00e7eteler de PKK da b\u00f6yle ki\u015filerden m\u00fcte\u015fekkildir. Be\u015finci ad\u0131m, bu ayaklanmalar\u0131n bast\u0131r\u0131lmas\u0131 ya da hafifletilmesi i\u00e7in Osmanl\u0131 y\u00f6netiminden \u00e7e\u015fitli haklar, \u0131slahatlar, reformlar istemekti. En nihayetinde de bu haklar\u0131 kullanarak otonomi yani \u00f6zerklik istediler. Son olarak da bu otonomi, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anda da bu alt\u0131 basamakl\u0131 oyuna benzeyen i\u015fler cereyan etmekte. \u00d6nce e\u011fitime el at\u0131lm\u0131\u015f ve bir Frans\u0131z \u00e7ocu\u011fu, derslerini hangi bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla \u00f6\u011freniyorsa, T\u00fcrk \u00e7ocu\u011funa da ayn\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla benzer \u015feyler \u00f6\u011fretilmi\u015ftir. T\u00fcrkiye&#8217;de bu sayede, \u201c<em>KvL\u2019nin Eti Yenir mi?<\/em>\u201d yaz\u0131s\u0131nda bahsetti\u011fim \u00fc\u00e7 tip \u00f6\u011frenci yeti\u015ftirilmi\u015f ve h\u00e2l\u00e2 da yeti\u015ftirilmektedir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Birincisi, \u0130mam Hatipliler. Bunlar afyon bir e\u011fitimle, men\u015fei Amerika\u2019da olan, dev\u015firme bir din anlay\u0131\u015f\u0131yla yeti\u015ftiler.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130kincisi, s\u00fcper liselere gidenler. Bunlar\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131, ba\u015far\u0131l\u0131 kimseler olduklar\u0131ndan, genellikle \u2018beyin g\u00f6\u00e7\u00fc\u2019 odakl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen kimselerdir. Ben bizzat Ziraat Fak\u00fcltesinde \u00f6\u011fretmenlik yapan bayan bir hocadan, \u00f6\u011frencilerine \u201cYurtd\u0131\u015f\u0131na gidin. Burayla hi\u00e7 u\u011fra\u015fmay\u0131n\u201d s\u00f6zlerini i\u015fittim. Bir Ziraat Fak\u00fcltesi hocas\u0131 bile bunu s\u00f6yleyebiliyor. Oturdu\u011fu makam\u0131 hi\u00e7bir sorumluluk bilinci olmadan y\u00f6neten ve kullanan, tek motivasyonu para olan insanlar yeti\u015fti bu okullardan. \u015eimdi de onlar \u00f6\u011fretmen oldu, yeni nesiller yeti\u015ftiriyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc, meslek liselerine ve d\u00fcz liselere gidenler. Bunlar da \u00e7o\u011funlukla, bir baltaya sap olabilmek i\u00e7in, evine ekmek g\u00f6t\u00fcrebilece\u011fi bir mesle\u011fi olsun diye devam ettiler bu liselere.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Alt\u0131 basamakl\u0131 oyunun ilk basama\u011f\u0131 e\u011fitimdi. \u0130lk \u00f6nce buna el att\u0131lar. G\u00e2vur okullar\u0131, di\u011fer okullarla birle\u015fti\u011fi i\u00e7in, tek ba\u015f\u0131na g\u00e2vur okullar\u0131 \u00fcstlenemedi bu g\u00f6revi. B\u00f6yle olunca di\u011fer okullar\u0131 da g\u00e2vurla\u015ft\u0131rd\u0131lar. Zil sesi olarak kilise m\u00fczi\u011fi \u00e7ald\u0131 senelerce.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Osmanl\u0131\u2019da okullar\u0131, milliyet\u00e7i fikirleri yaymak i\u00e7in kullanm\u0131\u015flard\u0131. Burada da \u00f6yle oldu. Amerikan \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 2016 y\u0131l\u0131nda, T\u00fcrkiye\u2019de milliyet\u00e7i fikirlerin yayg\u0131nla\u015faca\u011f\u0131na dair bir rapor haz\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131. Televizyonda bu olay haber oldu. Birka\u00e7 ay i\u00e7erisinde de farkl\u0131 kanallarda \u00fc\u00e7 tane dizi birden yay\u0131nlanmaya ba\u015flad\u0131: <em>\u0130simsizler, S\u00f6z, Sava\u015f\u00e7\u0131<\/em>. Bu dizilerden \u00e7ok \u00f6nce, 2012 y\u0131l\u0131nda bir ba\u015fka dizi yay\u0131nlan\u0131yordu TRT\u2019de: <em>Bir Zamanlar Osmanl\u0131: K\u0131yam<\/em>. Patrona Halil \u0130syan\u0131 i\u015fleniyordu bu dizide. Esnaf ayaklanmas\u0131. 2012\u2019nin aral\u0131k ay\u0131nda birdenbire yay\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131 bu dizi. \u0130sminin <em>K\u0131yam<\/em> olmas\u0131 ilgi \u00e7ekiyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc o d\u00f6nemde AKP\u2019ye y\u00f6nelik muhalif sesler iyice y\u00fckselmi\u015fti. Zaten hemen sonra da Gezi Olaylar\u0131 patlak verdi. T\u00fcrkiye\u2019nin \u015fu an yeniden Osmanl\u0131la\u015fmas\u0131 isteniyor. S\u0131rf bunun i\u00e7in kanallar kuruluyor, Haber T\u00fcrk gibi. Fakat o d\u00f6nemde bu dizinin birdenbire\u00a0yay\u0131ndan \u00e7ekilmesinin tek sebebi, dizinin isminin <em>K\u0131yam<\/em> olmas\u0131 ve bir isyan\u0131 i\u015fliyor olmas\u0131d\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc Gezi Olaylar\u0131na gidecek s\u00fcre\u00e7te b\u00f6yle bir diziye ihtiya\u00e7 vard\u0131, nas\u0131l ki \u015fimdi de <em>Dirili\u015f<\/em> dizisine ihtiya\u00e7 varsa. Amerika\u2019dan ithal edilen afyon dinle yeti\u015fen bir g\u00fcruh da bu dizileri gururla seyrediyor ve T\u00fcrkiye\u2019nin neo-osmanizasyonuna bir katk\u0131 daha sa\u011fl\u0131yor. Bu yeni osmanl\u0131 i\u00e7in de &#8216;saray milliyet\u00e7ili\u011fi&#8217; a\u015f\u0131lan\u0131yor insanlara t\u00fcm e\u011fip b\u00fckme (e\u011fitim-\u00f6\u011fretim?) kanallar\u0131yla. Bu sarayda, Osmanl\u0131 saray\u0131ndaki gibi her milletten dev\u015firme milliyet\u00e7ilik var, bir tek hakik\u00ee T\u00fcrkler sevilmiyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc &#8216;idraksiz&#8217; tipler bu T\u00fcrk denen kimseler, uzla\u015f\u0131lm\u0131yor bir t\u00fcrl\u00fc bu heriflerle.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">E\u011fitimin, halk\u0131n \u2018e\u011fitilmesinin\u2019 ard\u0131ndan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc basamak, ekonomik g\u00fcc\u00fcn ele al\u0131nmas\u0131d\u0131r. Bu da ilk k\u0131s\u0131mda anlatt\u0131\u011f\u0131m serbest piyasa ekonomisiyle ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir. Yine de h\u00e2l\u00e2 tam bir ba\u015far\u0131 elde edemediler T\u00fcrkiye&#8217;de. \u00c7\u00fcnk\u00fc bizim kendi d\u00fczenimizin kal\u0131nt\u0131lar\u0131 h\u00e2l\u00e2 ya\u015famaya devam ediyor. \u0130nsanlar\u0131n aras\u0131ndaki ba\u011f, yast\u0131k alt\u0131nda saklanan alt\u0131nlar ve vadeli \u00e7ek, d\u00fcnya sisteminin istemedi\u011fi, T\u00fcrk d\u00fczeninden arta kalan birka\u00e7 \u015feyden baz\u0131s\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ad\u0131m ise reformlar. Birtak\u0131m reformlar, ihtilaller, devrimler, yenilikler, yasalar peyda olur. En son reformumuz, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Sistemidir mesel\u00e2. Yeni Anayasa da bir ba\u015fka reform.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Be\u015finci ad\u0131m, sil\u00e2hl\u0131 \u00f6rg\u00fctler. PKK, I\u015e\u0130D, FET\u00d6, PYD, YPG, \u00d6SO, hepsi bu y\u00fczden ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nih\u00e2\u00ee ad\u0131mda planlanan ise T\u00fcrkiye&#8217;nin eyaletlere b\u00f6l\u00fcnmesi, bu y\u00f6ntemle de sanki yeni Osmanl\u0131 kuruluyormu\u015f gibi yap\u0131larak, Amerika merkezli bir Orta Do\u011fu devletinin ve uluslararas\u0131 bir Konstantinapolisin kurulmas\u0131 ve bir anda T\u00fcrk milletinin ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 olacakt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki biz T\u00fcrkler, ham\u0131 al\u0131nm\u0131\u015f atlar m\u0131y\u0131z bizler? Ko\u015fturduktan sonra bizi biraz dola\u015ft\u0131rd\u0131lar da sakinle\u015ftik mi? Nereye ko\u015fturduk? Kim ko\u015fturdu bizi? Madem Allah&#8217;\u0131n k\u0131l\u0131c\u0131 olarak an\u0131ld\u0131k bunca sene, ne oldu da dizginlerimizi g\u00e2vurun eline verdik? Kim verdi? Kimse vermi\u015f de\u011fil. Devlet ve bilumum tufeyl\u00ee tayfan\u0131n dizginleri onlar. Bizimkiler nerede? Tuzaklar\u0131n en hay\u0131rl\u0131s\u0131n\u0131 kuranda m\u0131? Kur&#8217;an&#8217;da m\u0131? \u00c7inlinin ipeklisine, kar\u0131s\u0131na k\u0131z\u0131na kan\u0131yorduysak e\u011fer ne oldu da Rum kar\u0131lar\u0131na el s\u00fcrmeyen, takv\u00e2 sahibi kimseler oluverdik? Nas\u0131l yapt\u0131k bunu, hat\u0131rlasana. Peki, \u015fimdi ne oldu da kerh\u00e2nelere T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 ast\u0131rd\u0131k? Ne oldu da g\u00e2vur kar\u0131s\u0131na\/erke\u011fine meyleder olduk? Bizler Osmanl\u0131 m\u0131y\u0131z, T\u00fcrk m\u00fcy\u00fcz? Ne diye T\u00fcrk denince Osmanl\u0131 ya da Cumhuriyet, yani ill\u00e2 ki \u0131s\u0131r\u0131c\u0131 saltanat geliyor akl\u0131m\u0131za? Ne oldu da kalm\u0131klar\u0131, tatlar\u0131, \u0130sl\u00e2m&#8217;la m\u00fc\u015ferref olmam\u0131\u015f b\u00e2t\u0131l milletleri, yahut m\u00fcrtedleri T\u00fcrk bildik? Sana &#8220;Ma\u011farana d\u00f6n \u015eaman&#8221; diyenleri ne zamandan beri adam yerine koyar olduk? Ne zamandan beri karakterimizi DNA&#8217;da aramaya ba\u015flad\u0131k? Ne zamandan beri kimliksiz kald\u0131k, mis\u00e2k\u0131m\u0131z\u0131, mil\u00e2d\u0131m\u0131z\u0131, miz\u00e2c\u0131m\u0131z\u0131, mir\u00e2s\u0131m\u0131z\u0131 unuttuk? Ne oldu da, ne oldu da? Ne oldu da &#8220;<em>Ben bir T\u00fcrk o\u011fluyum \/ Arar seni bulurum bulurum<\/em>&#8221; m\u0131sralar\u0131, &#8220;<em>Ben bir gariban \u00e7ocu\u011fam \/ Arar seni buluram<\/em>&#8220;a d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\nHE LAN, \u0130SYAN <\/strong><\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_700\" style=\"width: 369px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-700\" data-attachment-id=\"700\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68.jpg\" data-orig-size=\"640,430\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68.jpg?w=640\" class=\"  wp-image-700 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68.jpg?w=359&#038;h=241\" alt=\"f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68\" width=\"359\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68.jpg?w=359&amp;h=241 359w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68.jpg?w=150&amp;h=101 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68.jpg?w=300&amp;h=202 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/f85b09e2-76f7-4b5a-a9bc-ec138816ba68.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 359px) 100vw, 359px\" \/><p id=\"caption-attachment-700\" class=\"wp-caption-text\">ABD Ba\u015fkan\u0131 Woodrow Wilson ve Wilson Ermenistan\u0131<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Misak-\u0131 Mill\u00eeden taviz verilmesi tabiidir, iyi de olmu\u015ftur. \u015eimdi b\u0131rak bu toprak al\u0131p verme sa\u00e7mal\u0131klar\u0131n\u0131. Ka\u00e7\u0131nc\u0131 y\u00fczy\u0131lda ya\u015f\u0131yoruz?&#8221; diyerek Bat\u0131 Trakya, Selanik, Batum, Kerk\u00fck, Musul&#8217;dan, en nihayetinde de -yahut en ba\u015f\u0131ndan- Mekke ve Medine&#8217;den vazge\u00e7en kimselerin Me\u011fali \u0130dea, 4T, K\u00fcrt Teal\u00ee, Siyonizm ve BOP&#8217;a bakmas\u0131n\u0131 rica ediyorum.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_706\" style=\"width: 416px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-706\" data-attachment-id=\"706\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/megaliidea\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/megaliidea.jpg\" data-orig-size=\"406,288\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"megaliidea\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/megaliidea.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/megaliidea.jpg?w=406\" class=\" size-full wp-image-706 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/megaliidea.jpg?w=676\" alt=\"megaliidea\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/megaliidea.jpg 406w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/megaliidea.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/megaliidea.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 406px) 100vw, 406px\"   \/><p id=\"caption-attachment-706\" class=\"wp-caption-text\">Me\u011fali \u0130dea<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">1921&#8217;de Sakarya Meydan Muharebesinde a\u011f\u0131r ma\u011flubiyet ya\u015fad\u0131 Yunanl\u0131lar. Kimsenin beklemedi\u011fi \u015fekilde T\u00fcrklerin galibiyetiyle neticelenen bu muharebenin ard\u0131ndan, ordu ve komutanlar haz\u0131r olmas\u0131na ra\u011fmen tam bir y\u0131l beklendi. Bir y\u0131l\u0131n arkas\u0131ndan B\u00fcy\u00fck Taarruz ile Yunanl\u0131lar \u0130zmir&#8217;den d\u0131\u015far\u0131ya itildi. Fakat giderlerken arkalar\u0131nda, g\u00fcnlerce s\u00fcrecek bir \u0130zmir yang\u0131n\u0131n\u0131 b\u0131rakt\u0131lar. Ondan \u00f6nce Sakarya&#8217;ya kadar geli\u015flerinde yak\u0131p y\u0131kt\u0131klar\u0131 k\u00f6yler de bir yanda dursun. T\u00fcm bunlar\u0131n ard\u0131ndan Yunanl\u0131larla bar\u0131\u015f istedik. Ve ne olduysa oldu, Bat\u0131 Trakya al\u00e2kas\u0131z bir \u015fekilde Yunanistan&#8217;a kald\u0131. Mesele basit bir toprak meselesi de\u011fildir. M\u00fcbadele y\u0131llar\u0131na kadar Bat\u0131 Trakya&#8217;da T\u00fcrkler \u00e7o\u011funluktayd\u0131. Senelerce &#8220;Nas\u0131l olsa T\u00fcrkler gelip tekrar alacak buralar\u0131, bizleri de salahiyete kavu\u015fturacak&#8221; diye d\u00fc\u015f\u00fcnerek Yunanistan kimli\u011fi dahi almaya gitmeyen Bat\u0131 Trakyal\u0131 T\u00fcrkleri Yunanl\u0131lar\u0131n eline b\u0131rakt\u0131k, mesele budur. Sonra can d\u00fc\u015fman\u0131m\u0131z, can dostumuz oldu birdenbire. \u0130zmir Yang\u0131n\u0131ndan 12 y\u0131l sonra Venizelos, Atat\u00fcrk&#8217;\u00fc Nobel Bar\u0131\u015f \u00d6d\u00fcl\u00fcne aday g\u00f6sterdi. Ama ne hikmetse Me\u011fali \u0130dea&#8217;y\u0131 \u00e7izen, \u0130stanbul&#8217;u, K\u0131br\u0131s&#8217;\u0131, Ege Adalar\u0131n\u0131 ve T\u00fcrkiye&#8217;nin bat\u0131s\u0131n\u0131 isteyen de Venizelos idi.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_702\" style=\"width: 276px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-702\" data-attachment-id=\"702\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/ac\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/ac.jpg\" data-orig-size=\"266,153\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ac\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/ac.jpg?w=266\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/ac.jpg?w=266\" class=\" size-full wp-image-702 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/ac.jpg?w=676\" alt=\"ac\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/ac.jpg 266w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/ac.jpg?w=150 150w\" sizes=\"(max-width: 266px) 100vw, 266px\"   \/><p id=\"caption-attachment-702\" class=\"wp-caption-text\">\u00dc\u00e7 \u015feritli s\u00f6zde A\u011fr\u0131 Cumhuriyeti bayra\u011f\u0131 (1927-1930)<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her neyse. K\u0131br\u0131s&#8217;\u0131n g\u00fcneyinde, askerli\u011fini yapan her Rum&#8217;a bir a\u011f\u0131r sil\u00e2h temin edilirken; Yunanl\u0131lar kendi \u00fclkelerinde Ayasofya&#8217;dan daha b\u00fcy\u00fck bir kilise yapmamaya \u00f6zen g\u00f6sterirken ve bir T\u00fcrk-Yunan Konfederasyonunun kurulmas\u0131na hi\u00e7 de so\u011fuk bakm\u0131yorken; birka\u00e7 sene evvel Ermenistan&#8217;\u0131n ba\u015fbakan\u0131, &#8220;Karaba\u011f&#8217;\u0131 biz ald\u0131k, A\u011fr\u0131 Da\u011f\u0131&#8217;n\u0131 almak da size kald\u0131&#8221; diye Ermeni gen\u00e7lere \u00f6\u011f\u00fct verirken; 1927 ile 1930 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda A\u011fr\u0131 Cumhuriyeti diye s\u00f6zde bir \u00fclke kurulmu\u015fken; K\u00fcrt Siyonizmi ayyuka \u00e7\u0131km\u0131\u015fken; Kaz Da\u011f\u0131ndan yani Troya b\u00f6lgesinden birka\u00e7 aile s\u00fcrekli olarak \u0130ngiliz kraliyet ailesinin sebzelerini yeti\u015ftiriyor ve buradan kasa kasa sebze \u0130ngiliz Saray\u0131na g\u00f6nderiliyorken; \u015fu anda T\u00fcrkiye&#8217;den toprak talebinde bulunan en az 250 Yunan \u00f6rg\u00fct\u00fc varken; eski T\u00fcrk \u015fehirlerinin izleri y\u0131k\u0131larak, yak\u0131larak, \u00fcst\u00fc kapat\u0131larak, yahut bombalanarak yok ediliyorken; soral\u0131m, <em>Neyi kald\u0131 d\u00fcnyan\u0131n al\u0131nacak \/ \u00f6c\u00fcnden ba\u015fka? <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1924&#8217;\u00fcn nisan 8&#8217;inde \u015eeriat Mahkemeleri kald\u0131r\u0131ld\u0131. Bundan 8 g\u00fcn sonra, sava\u015f s\u0131ras\u0131nda d\u00fc\u015fmana yard\u0131mc\u0131 olanlara af \u00e7\u0131kt\u0131. E\u011fer \u015feriat mahkemeleri kald\u0131r\u0131lmasayd\u0131 b\u00f6yle bir aff\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildi. O affedilenler de \u00fcst makamlara terfi ettirildi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1926&#8217;n\u0131n ekim ay\u0131nda mekteplerde T\u00fcrk musik\u00eesi \u00f6\u011fretimi yasakland\u0131. Yasak, 50 y\u0131l s\u00fcrd\u00fc. 50 y\u0131l, yeni bir musik\u00eesina\u015f\u0131n yeti\u015fememesi i\u00e7in yeterli bir zaman.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1928&#8217;in nisan ay\u0131nda anayasadan &#8220;Devletin dini din-i \u0130sl\u00e2md\u0131r&#8221; \u015feklindeki ikinci madde \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Hemen ard\u0131ndan ayn\u0131 sene a\u011fustos ay\u0131nda Latin hur\u00fbfat\u0131na ge\u00e7ildi. \u015eu anda b\u00fct\u00fcn Arap d\u00fcnyas\u0131nda kullan\u0131lan harfler, \u0130stanbul&#8217;da bizim icat etti\u011fimiz rika harfleridir. Bu y\u00fczden\u00a0o harfler Arap harfleri de\u011fil, T\u00fcrk harfleridir. Bu harfler yasakland\u0131ktan sonra 1929&#8217;un eyl\u00fcl ay\u0131nda mekteplerden Arap\u00e7a ve Fars\u00e7a dersleri kald\u0131r\u0131ld\u0131. 1929&#8217;a kadar o mekteplerde okuyan herkes ileri derecede Arap\u00e7a bilirdi. \u015eimdi kimse Arap\u00e7a bilmedi\u011fi i\u00e7in ne kelimelerimizi do\u011fru telaffuz edebiliyoruz ne dilimizdeki kelimelerin anlamlar\u0131n\u0131 ne de T\u00fcrk\u00e7enin kurallar\u0131n\u0131 anlayabiliyoruz. Ezberden bir dil tutturmu\u015f gidiyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1924&#8217;\u00fcn kas\u0131m\u0131nda medreseler kapat\u0131ld\u0131. 1954&#8217;\u00fcn ocak ay\u0131nda ise K\u00f6y Enstit\u00fcleri kapat\u0131ld\u0131. Ondan 4 y\u0131l \u00f6nce Fulbright E\u011fitim Komisyonu kuruldu. Truman Doktrininin \u015fartlar\u0131ndan biriydi K\u00f6y Enstit\u00fclerinin kapat\u0131lmas\u0131. Marshall Yard\u0131mlar\u0131 ile ise kendi belirledikleri m\u00fcfredatlarla \u0130mam Hatip Okullar\u0131 kuruldu. Wilson \u0130lkeleri, Atat\u00fcrk \u0130nk\u0131laplar\u0131, Truman Doktrini, Marshall Yard\u0131mlar\u0131 derken, milletsiz bir &#8216;ulus devlet&#8217; olma yolundaki ad\u0131mlar at\u0131lm\u0131\u015f oldu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Allah a\u015fk\u0131na, derdimiz ne ki b\u00f6yle sayfalarca zab\u0131t tutuyoruz? Yap\u0131lan fenal\u0131klar\u0131 dillendirmenin m\u00e2n\u00e2s\u0131 ne? Ne olmu\u015fsa olmu\u015f, ne diye bunlar\u0131 anlat\u0131p duruyoruz? Ne diye ba\u015fka \u015fark\u0131 s\u00f6ylemiyor, bir nakarat tutturmu\u015f gidiyoruz? Musik\u00eeymi\u015f, \u015fiirmi\u015f, cart curt. Bunlar ha var ha yok, hi\u00e7bir \u015feyi de\u011fi\u015ftirmez. Nedir yani?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu sorular\u0131n cevaplar\u0131 i\u00e7in Almanya&#8217;dan bahis a\u00e7al\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her iki cihan harbinde de ma\u011flup olan Almanlar\u0131n muhasebesi, her iki cihan harbinde de galip gelen ABD meclisinde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu. Amerikal\u0131lar, s\u00fcrekli ba\u015fa bel\u00e2 olan Almanlar\u0131n nas\u0131l icab\u0131na bakabileceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcler ABD meclisinde. En nihayetinde birisinin akl\u0131na \u015f\u00f6yle bir fikir geldi: &#8220;Bu Almanlar\u0131 d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na da\u011f\u0131tal\u0131m. Bir k\u0131sm\u0131n\u0131 Afrika&#8217;ya, biraz\u0131n\u0131 Orta Asya&#8217;ya, biraz\u0131n\u0131 G\u00fcney Amerika&#8217;ya, Kanada&#8217;ya, Sibirya&#8217;ya, Orta Do\u011fu&#8217;ya filan. B\u00f6ylelikle bir daha asla bir araya gelemezler, bizim ba\u015f\u0131m\u0131za da bel\u00e2 a\u00e7amazlar.&#8221; Gayet m\u00fcspet bir kar\u015f\u0131l\u0131k buldu bu fikir milletvekilleri taraf\u0131ndan. Fakat sonra bir milletvekili \u015f\u00f6yle bir itirazda bulundu: &#8220;Biz bu milleti e\u011fer d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na da\u011f\u0131t\u0131rsak, torunlar\u0131m\u0131z ileride kitaplara bak\u0131p, &#8216;Bu Bach, Beethoven, Kant&#8217; nereden \u00e7\u0131km\u0131\u015f? Hangi \u00fclkeden bunlar, hangi milletten? Ne oldu o millete?&#8217; diye sordu\u011funda onlar\u0131n y\u00fczlerine bakamay\u0131z.&#8221; Bu itiraz sayesinde, Almanlar\u0131 d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na da\u011f\u0131tma fikrinden vazge\u00e7ildi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Almanlar d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na s\u00fcrg\u00fcn edilmedi fakat ellerindeki &#8216;mill\u00ee&#8217; olan \u015feyler yasakland\u0131. &#8216;Kazara&#8217; bir cumhuriyet ilan edildi. Versay Antla\u015fmas\u0131 imzalatt\u0131r\u0131ld\u0131. Fransa taraf\u0131ndan par\u00e7alanmas\u0131n\u0131n, \u0130ngiltere taraf\u0131ndan donanmas\u0131n\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n ve d\u00fcnya ekonomik sistemine yeniden ge\u00e7mesinin, \u0130talya taraf\u0131ndan ise topraklar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n istendi\u011fi Almanya, Amerika taraf\u0131ndan \u015fekil verilmeye raz\u0131 olmak mecburiyetinde kalm\u0131\u015ft\u0131r. K\u00f6pr\u00fcleri yabanc\u0131lar\u0131n eline ge\u00e7mi\u015f, genelkurmay\u0131 feshedilmi\u015f, asker say\u0131s\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, t\u00fcm a\u011f\u0131r sil\u00e2hlar\u0131 elinden al\u0131nm\u0131\u015f, yeniden sil\u00e2h \u00fcretmesine ve edinmesine yasak getirilmi\u015f, donanmas\u0131 k\u0131s\u0131tlanm\u0131\u015f, topraklar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131 al\u0131nm\u0131\u015f ve sava\u015f tazminat\u0131na mahk\u00fbm edilmi\u015ftir. Gelgelelim bunlar siyas\u00ee yapt\u0131r\u0131mlard\u0131r. Halen de devam etmektedir. \u015eu an Almanya&#8217;da 179 ABD \u00fcss\u00fc, 40 bin ABD askeri ve sembolik bir Alman genelkurmay\u0131 var. Bir yandan da s\u00f6zleri de\u011fi\u015ftirilmi\u015f fakat bestesi ayn\u0131 olan bir mill\u00ee mar\u015flar\u0131 var. Bir de FED&#8217;de olan ve uzun bir s\u00fcre daha alamayacaklar\u0131 alt\u0131n rezervi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk cihan harbinde ma\u011flup olan, her \u015feye ra\u011fmen hayatta kalmay\u0131 ba\u015faran T\u00fcrk milleti i\u00e7in ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu peki g\u00e2vurlar? Onun i\u00e7in ilk olarak \u015funu s\u00f6yleyelim, sonra da icraatlara bakal\u0131m: D\u00fcnya sisteminin merkezi, \u0130kinci Cihan Harbinin ard\u0131ndan Londra&#8217;dan Wall Street&#8217;e ta\u015f\u0131nd\u0131. Lozan Antla\u015fmas\u0131 imzaland\u0131\u011f\u0131nda, sisteme h\u00e2kim olanlar hen\u00fcz \u0130ngilizlerdi. Lozan Antla\u015fmas\u0131 \u0130ngiltere meclisinde oyland\u0131 ve kabul edildi. Fakat daha sonra \u0130kinci Cihan Harbi ba\u015flad\u0131 ve bu sisteme h\u00e2kim olanlar Amerikal\u0131lar oluverdi. \u0130ngiltere meclisinin kabul etmesinden sonra Lozan Antla\u015fmas\u0131 ABD meclisinde de oylanm\u0131\u015f, fakat ABD milletvekilleri bu antla\u015fmay\u0131 reddetmi\u015fti. Yani Lozan Antla\u015fmas\u0131 \u015fu anda d\u00fcnya sisteminin merkezi olan ABD taraf\u0131ndan ge\u00e7ersiz kabul edilmi\u015f bir antla\u015fmad\u0131r. Yani ne \u015fu anki T\u00fcrkiye&#8217;nin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n ne de Misak-\u0131 Mill\u00ee&#8217;nin bir \u00f6nemi vard\u0131r ABD i\u00e7in <em>(Bak\u0131n\u0131z: Irak&#8217;\u0131n i\u015fgali)<\/em>. \u015eimdi de gelelim zab\u0131tlara.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir muz cumhuriyeti bile mill\u00ee bir \u015fuur edindi\u011finde tamtamlar\u0131n\u0131, heykellerini, yaz\u0131tlar\u0131n\u0131, s\u00fcslemelerini vesaire sahiplenirken, T\u00fcrkiye Cumhuriyeti neden yaz\u0131s\u0131n\u0131, edebiyat\u0131n\u0131, musik\u00eesini yasaklay\u0131verdi? Ba\u015f\u0131ndakinin kendi devleti olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayarak devlet y\u0131k\u0131p devlet kuran T\u00fcrkler i\u00e7in Cumhuriyet ni\u00e7in bir f\u0131rsat olmaktan \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131? Bu topraklar\u0131n T\u00fcrkle\u015fmesine en b\u00fcy\u00fck katk\u0131lardan birini sa\u011flayan \u015fey, Sel\u00e7uklu taraf\u0131ndan 12&#8217;inci as\u0131rda \u00e7\u0131kart\u0131lan &#8216;tevhid-i tedrisat&#8217; kanunuydu. Cumhuriyette de bu kanun \u00e7\u0131kt\u0131 ve b\u00fct\u00fcn g\u00e2vur okullar\u0131n\u0131n m\u00fcfredat\u0131 k\u0131s\u0131tland\u0131. Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n da y\u0131k\u0131lmas\u0131na sebep olan bu okullar ne oldu da &#8216;pozitif ayr\u0131mc\u0131l\u0131klarla&#8217; birlikte yeniden ba\u011f\u0131ms\u0131zla\u015fabildiler? G\u00e2vur okulunu ge\u00e7elim, kendi okullar\u0131m\u0131z bile ni\u00e7in g\u00e2vurla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131? Tevhid-i tedrisat bizlere b\u00fcy\u00fck imk\u00e2nlar sa\u011flayacakken Fulbright Komisyonu da nereden \u00e7\u0131kt\u0131? Cumhuriyet bizim i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck imk\u00e2nd\u0131. Bir ihtiyac\u0131 gidermek, bir derde derman olabilmek i\u00e7in Anadolu&#8217;nun her yerinde medreseler a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 11-12&#8217;inci as\u0131rlarda. Yine benzer dertle Cumhuriyette K\u00f6y Enstit\u00fclerini kurduk. Ne oldu da onun da i\u00e7ine ettik? Kivi sayesinde ayakta duran Avustralya varken, ne diye &#8220;\u00dclke tar\u0131mla kalk\u0131namaz&#8221; deyip tar\u0131m\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fck? G\u00e2vura ak\u0131l dan\u0131\u015fan cahiller, \u00f6nce tar\u0131m devrimi dedi. Tonlarca enerji ve su t\u00fcketen (pamuk ya da \u015feker pancar\u0131 gibi) tar\u0131m \u00fcr\u00fcnlerini bize ektirip, Avrupa&#8217;n\u0131n g\u0131da ihtiyac\u0131n\u0131 ucuza kar\u015f\u0131lamam\u0131z sa\u011fland\u0131. Bir yandan da tar\u0131mda makinele\u015fme i\u00e7in al\u0131nan b\u00fct\u00fcn makineler toprak a\u011falar\u0131na yarad\u0131. \u00c7ift\u00e7i istikl\u00e2lini yitirdi. Bak\u0131m, onar\u0131m, petrol, sanayi bak\u0131m\u0131ndan g\u00e2vura ba\u011f\u0131ml\u0131 h\u00e2le geldik. Sonra birden sanayi devrimi naralar\u0131 att\u0131k. Bu da Avrupal\u0131n\u0131n kendi havas\u0131n\u0131 suyunu kirleten sanayi sekt\u00f6rlerini bize kakalamas\u0131ndan ibaretti.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_699\" style=\"width: 383px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-699\" data-attachment-id=\"699\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/images-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images.jpeg\" data-orig-size=\"373,394\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"images\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images.jpeg?w=284\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images.jpeg?w=373\" class=\" size-full wp-image-699 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images.jpeg?w=676\" alt=\"images\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images.jpeg 373w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images.jpeg?w=142 142w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images.jpeg?w=284 284w\" sizes=\"(max-width: 373px) 100vw, 373px\"   \/><p id=\"caption-attachment-699\" class=\"wp-caption-text\">Avrupa&#8217;n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hava kirlili\u011fi felaketi, <br \/>&#8216;The Great London Smog&#8217;, 8 bin il\u00e2 12 bin ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc tahmin ediliyor, 1952, \u0130ngiltere<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fransa&#8217;dan \u00e7imento sanayiini, \u0130ngiltere&#8217;den tekstil sanayiini ve Almanya&#8217;dan da tekstil sanayii i\u00e7in k\u00fcl\u00fcst\u00fcr makineleri ald\u0131k. Sonra da birden turizm devrimi diyerek, ekonomisi turiste ba\u011f\u0131ml\u0131 bir \u00fclke h\u00e2line getirildik. Ege ve Akdeniz k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki zeytinliklerin y\u00fczde k\u0131rk\u0131n\u0131 kesip villa ve hotel yapt\u0131k. Sonra da buralar\u0131 Avrupal\u0131 turistler sat\u0131n ald\u0131. Tar\u0131mda makinele\u015fme, enerji t\u00fcketimi ve sanayi y\u00fcz\u00fcnden fakirle\u015fen ve toprak a\u011falar\u0131na \u00e7al\u0131\u015fmak istemeyen \u00e7ift\u00e7i mecburen tarlalar\u0131n\u0131 satt\u0131. Sonra da birden in\u015faat devrimi diyerek, d\u0131\u015far\u0131dan gelen esrarengiz s\u0131cak para ak\u0131\u015f\u0131yla birlikte in\u015faat sekt\u00f6r\u00fc canland\u0131r\u0131ld\u0131. K\u00f6pr\u00fcler, yollar, binalar, t\u00fcneller, t\u00fcp ge\u00e7itler cenneti oldu T\u00fcrkiye. Hepsi de d\u00fcnya ticaretinin leyhine, T\u00fcrkiye&#8217;nin aleyhineydi. D\u00fcnya ticaretine h\u00e2kim olan \u00fclkeler; yollar, k\u00f6pr\u00fcler artt\u0131k\u00e7a, T\u00fcrkiye&#8217;nin i\u00e7 i\u015flerine daha fazla kar\u0131\u015f\u0131r oldu. \u0130n\u015fa edilen binalar ise, yazl\u0131klar\u0131 kapan Avrupal\u0131lar\u0131n ard\u0131ndan k\u0131\u015fl\u0131klar\u0131 da kapan Araplara yarad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi durumlar b\u00f6yle iken kalkm\u0131\u015f, intikam diyoruz, isyandan s\u00f6z ediyoruz. Delirdik mi? H\u00e2limiz nicedir? Ahv\u00e2limizi anlayabilmek i\u00e7in T\u00fcrkiye&#8217;nin \u0130stikl\u00e2l Harbinden ve hatta Seferberlikten \u00f6nceki h\u00e2line bakmam\u0131z gerekiyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bor\u00e7lanan saray, bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6deyebilmek i\u00e7in topraklar\u0131 satmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. T\u00fcrkiye&#8217;nin d\u00f6rt bir yan\u0131nda -\u00f6zellikle \u0130ttihad ve Terakki h\u00fck\u00fcmeti zaman\u0131nda- topraklar sat\u0131lmaya ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131. Bu arazileri alanlar umumiyetle \u0130ngilizler, Yahudiler, Rumlar, Ermeniler gibi i\u00e7 ve d\u0131\u015f gayrim\u00fcslimlerdi. Mara\u015f, Antep, Urfa, Adana illerinde ba\u015flayan \u0130stikl\u00e2l Harbinin\u00a0sebeplerinden bir tanesi de budur. Halk, g\u00e2vura sat\u0131lan topraklar\u0131 -ki bu sat\u0131\u015flar tamamen &#8216;demokratikti&#8217;, Filistin topraklar\u0131n\u0131n \u0130srail&#8217;e sat\u0131l\u0131\u015f\u0131 gibi- geri ald\u0131. \u00d6nce Frans\u0131z ve \u0130talyanlar\u0131, sonra da \u0130ngilizleri ve geri kalan b\u00fct\u00fcn i\u015fgalcileri bu topraklardan kovdu. Bu sayede tekrardan T\u00fcrk&#8217;\u00fcn istikl\u00e2li ve \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc s\u00f6z konusu olabildi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anda ka\u00e7 \u0130ngiliz ka\u00e7 Yunanl\u0131 ka\u00e7 Arap T\u00fcrkiye&#8217;de ev sahibi? Fabrikalar\u0131n ve t\u00fcm \u015firketlerin hangisi tamamen bizim i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor? Buran\u0131n i\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fc, enerjisini, paras\u0131n\u0131 ve topra\u011f\u0131n\u0131 i\u015fgal ede ede, kazand\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn paray\u0131 kendi \u00fclkesine g\u00f6t\u00fcrmeyen ka\u00e7 \u015firket var? \u00c7ift\u00e7i kimin i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor? Ka\u00e7\u0131m\u0131z arsam\u0131z\u0131 yahut tarlam\u0131z\u0131 bir Arap&#8217;\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek paralara almas\u0131n\u0131 istiyoruz? Me\u011fali \u0130dea, 4T, Siyonizm, K\u00fcrt Teali yahut bilindik halleriyle, B\u00fcy\u00fck Yunanistan, B\u00fcy\u00fck Ermenistan, B\u00fcy\u00fck \u0130srail, K\u00fcrdistan, B\u00fcy\u00fck G\u00fcrcistan falan filan. Sat\u0131lan her toprak bu adamlar i\u00e7in sat\u0131lm\u0131yorsa ni\u00e7in sat\u0131l\u0131yor? Biz bu zab\u0131tlar\u0131 niye tutuyoruz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi ey dinlerden bir dinin g\u00fcnahk\u00e2rlar\u0131ndan bir g\u00fcnahk\u00e2r\u0131 gibi ya\u015fayanlar, var\u0131n siz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ni\u00e7in zab\u0131t tuttu\u011fumuzu; Hazreti Peygamberin neden isteyen ki\u015filere g\u00f6rev vermedi\u011fini, neden Allah dostlar\u0131n\u0131n i\u015fkenceye ve \u00f6l\u00fcme ra\u011fmen kad\u0131l\u0131k gibi makamlar\u0131 reddettiklerini bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn; ni\u00e7in bozulma ayd\u0131nlarla ba\u015fl\u0131yor, hel\u00e2k etmek istedi\u011fi kavmin ba\u015f\u0131na Allah neden nimet azg\u0131nlar\u0131n\u0131 getiriyor bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. Bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn, yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u015f protesto mu Protestanl\u0131k m\u0131? Bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ni\u00e7in evvelde heterodoks S\u00fcnn\u00eeydiniz ki \u015fimdi tekrar \u00f6yle oldunuz. Hadisleri reddederken, k\u00fcfre batarken, haramlar\u0131 hel\u00e2l ederken bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. Yapt\u0131\u011f\u0131n her i\u015fte ahireti hesaba kat\u0131yor musun, yoksa &#8220;Bunlar eskilerin masallar\u0131, dinlerle insanlar\u0131 uyu\u015fturmak i\u00e7in uydurulmu\u015f hep b\u00f6yle \u015feyler&#8221; diye mi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz, bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. Bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn uyu\u015fturucu m\u00fcziklerini dinlerken, nereden ne paralar kapsam, nereden hangi torpille hangi i\u015fi ayarlasam diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken, \u015fiir okumazken, televizyon izlerken, apartmanda ya\u015farken, g\u00fcnl\u00fck siyasetin ve g\u00fcndemin i\u00e7erisinde yuvarlan\u0131p gidiyorken, baban\u0131zdan kalan arsay\u0131 Araplara satarken yahut m\u00fcteahhite verirken, bankadan ara\u00e7 kredinizi \u00e7ekerken, yerlere t\u00fck\u00fcr\u00fcrken, bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn \u015fehitlerin y\u00fcz\u00fcne t\u00fck\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz\u00fc. Bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn iyice. D\u00fc\u015f\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcn \u00e7oktur i\u015fin. Bile bile di\u015f bile biledim. He lan, bir T\u00fcrkiye derim. Ba\u015fka da bir \u015fey demem. Domuz eti yemem. Faiz haram. Velh\u00e2s\u0131l-\u0131 kel\u00e2m. \u0130smim intikam.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>L.<\/strong><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"698\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/20\/08-bile-bile-dis-bile-biledim\/attachment\/1531529623732\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/1531529623732.png\" data-orig-size=\"700,467\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1531529623732\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/1531529623732.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/1531529623732.png?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-698\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/1531529623732.png?w=676\" alt=\"1531529623732\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/1531529623732.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/1531529623732.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/1531529623732.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/1531529623732.png 700w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0"}