{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Mahallendeki Fanzin (Say\u0131 3)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/15\/mahallendeki-fanzin-sayi-3\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/15\/mahallendeki-fanzin-sayi-3\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/15\/mahallendeki-fanzin-sayi-3\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=632","updated":"2020-05-15T22:10:04Z","published":"2018-06-15T16:43:06Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yeni \u0130\u015fler"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Mahallendeki Fanzin"}],"summary":{"@type":"html","$":"Mahallendeki Fanzin&#8217;in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc say\u0131s\u0131 ayd\u0131nlar i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131. Buradan indirebilirsiniz. Diledi\u011finiz gibi \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilir, etrafa da\u011f\u0131tabilirsiniz."},"content":{"@type":"html","$":"<p>Mahallendeki Fanzin&#8217;in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc say\u0131s\u0131 ayd\u0131nlar i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131. <a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/TMByz8vqZgsn0w\">Buradan<\/a> indirebilirsiniz.<br \/>\nDiledi\u011finiz gibi \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilir, etrafa da\u011f\u0131tabilirsiniz.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1260\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/mahallendeki-fanzin-sayi-1\/mao\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg\" data-orig-size=\"1182,820\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ma\u00f6\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1260\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg?w=676\" alt=\"ma\u00f6\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mac3b6.jpg 1182w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0"}