{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Melih Cevdet"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/melih-cevdet\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/melih-cevdet\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/melih-cevdet\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=658","updated":"2018-06-29T13:32:26Z","published":"2018-06-29T13:32:26Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"OLSUN DA G\u00d6R O g\u00fcn gelsin ne\u015femiz tazelensin de g\u00f6r D\u00fcnyay\u0131 hele sen bir bar\u0131\u015f olsun da g\u00f6r Seyreyle g\u00fcl\u00fc b\u00fclb\u00fcl\u00fc \u00c7ifter \u00e7ifter aylar g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde Her gece ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fc Ku\u015flar ge\u00e7ecek damlar\u0131n \u00fcst\u00fcnden Ku\u015flar konacak dallara Kanat seslerini duyup uyan\u0131rlarsa Gene ku\u015flarla uyusun \u00e7ocuklar Olan\u0131 biteni anlatma. Hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011fim \u015fey bu Kurdun g\u00f6z\u00fc y\u0131lm\u0131\u015f &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/melih-cevdet\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Melih Cevdet<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>OLSUN DA G\u00d6R<\/p>\n<p>O g\u00fcn gelsin ne\u015femiz tazelensin de g\u00f6r<br \/>\nD\u00fcnyay\u0131 hele sen bir bar\u0131\u015f olsun da g\u00f6r<br \/>\nSeyreyle g\u00fcl\u00fc b\u00fclb\u00fcl\u00fc<br \/>\n\u00c7ifter \u00e7ifter aylar g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde<br \/>\nHer gece ay\u0131n on d\u00f6rd\u00fc<\/p>\n<p>Ku\u015flar ge\u00e7ecek damlar\u0131n \u00fcst\u00fcnden<br \/>\nKu\u015flar konacak dallara<br \/>\nKanat seslerini duyup uyan\u0131rlarsa<br \/>\nGene ku\u015flarla uyusun \u00e7ocuklar<br \/>\nOlan\u0131 biteni anlatma.<\/p>\n<p>Hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011fim \u015fey bu<br \/>\nKurdun g\u00f6z\u00fc y\u0131lm\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcden<br \/>\nElman\u0131n yar\u0131s\u0131 so\u011fuk yar\u0131s\u0131 s\u0131cak<br \/>\nA\u011fulu bitkilere dolanm\u0131\u015f salk\u0131m<br \/>\nG\u00fcne\u015ften ya\u011fmur bo\u015fanacak<\/p>\n<p>Yetsin demir \u00e7a\u011f\u0131n\u0131n beyli\u011fi<br \/>\nYeni bir g\u00fcn ba\u015fl\u0131yor demek<br \/>\nYery\u00fcz\u00fcnde korkusuz ya\u015famak<br \/>\n\u0130ki milyar ki\u015fiye bir d\u00fcnya<br \/>\n\u0130ki milyar ki\u015fiye iki milyar ekmek<\/p>\n<p>Yaz\u0131k olur bu d\u00fc\u015f yar\u0131 kal\u0131rsa<br \/>\nBar\u0131\u015f g\u00fcn\u00fc insan hakk\u0131 yenirse<br \/>\nK\u00f6ro\u011flu&#8217;nun s\u00f6z\u00fc dinlenmelidir<br \/>\nSivas ilinin Banaz k\u00f6y\u00fcnden<br \/>\nPir Sultan Abdal dirilmelidir<\/p>\n<p>Ah g\u00fcn\u00fcm yetse g\u00f6rmeye seni<br \/>\nSeni \u00f6vmeye g\u00fcc\u00fcm yetse<br \/>\nBar\u0131\u015f \u00e7a\u011f\u0131 alt\u0131n \u00e7a\u011f<br \/>\nSon ozan\u0131 ben olay\u0131m bu \u00f6zlemin<br \/>\nBu \u00f6zlem bitse<\/p>\n<p>O g\u00fcn gelsin ne\u015femiz tazelensin de g\u00f6r<br \/>\nD\u00fcnyay\u0131 hele sen bir bar\u0131\u015f olsun da g\u00f6r<br \/>\nSeyreyle deli ozan\u0131<br \/>\nBa\u015ftan ba\u015fa sevda, ba\u015ftan ba\u015fa tutku<br \/>\nDili baldan tatl\u0131<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"673\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/29\/melih-cevdet\/a-young-turkish-boy-raises-up-a-hammer-during-a-solidarity-rally-for-the-42000-miners-on-strike-in-the-zonguldak-coal-fields-november-1990\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/a-young-turkish-boy-raises-up-a-hammer-during-a-solidarity-rally-for-the-42000-miners-on-strike-in-the-zonguldak-coal-fields-november-1990.jpg\" data-orig-size=\"587,884\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"A young Turkish boy raises up a hammer during a solidarity rally for the 42,000 miners on strike in the Zonguldak coal fields, November 1990\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/a-young-turkish-boy-raises-up-a-hammer-during-a-solidarity-rally-for-the-42000-miners-on-strike-in-the-zonguldak-coal-fields-november-1990.jpg?w=199\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/a-young-turkish-boy-raises-up-a-hammer-during-a-solidarity-rally-for-the-42000-miners-on-strike-in-the-zonguldak-coal-fields-november-1990.jpg?w=587\" class=\"alignnone size-full wp-image-673\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/a-young-turkish-boy-raises-up-a-hammer-during-a-solidarity-rally-for-the-42000-miners-on-strike-in-the-zonguldak-coal-fields-november-1990.jpg?w=676\" alt=\"A young Turkish boy raises up a hammer during a solidarity rally for the 42,000 miners on strike in the Zonguldak coal fields, November 1990\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/a-young-turkish-boy-raises-up-a-hammer-during-a-solidarity-rally-for-the-42000-miners-on-strike-in-the-zonguldak-coal-fields-november-1990.jpg 587w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/a-young-turkish-boy-raises-up-a-hammer-during-a-solidarity-rally-for-the-42000-miners-on-strike-in-the-zonguldak-coal-fields-november-1990.jpg?w=100 100w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/a-young-turkish-boy-raises-up-a-hammer-during-a-solidarity-rally-for-the-42000-miners-on-strike-in-the-zonguldak-coal-fields-november-1990.jpg?w=199 199w\" sizes=\"(max-width: 587px) 100vw, 587px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0"}