{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"S\u00fcleyman \u00c7obano\u011flu"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/27\/suleyman-cobanoglu\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/27\/suleyman-cobanoglu\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/27\/suleyman-cobanoglu\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=728","updated":"2018-10-23T06:26:35Z","published":"2018-07-27T13:37:40Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"AMASYALI UZMAN \u00c7AVU\u015eUN SEM\u0130Z E\u015eK\u0130YAYA \u015e\u00d6YLE B\u0130R BAKTI\u011eIDIR Do\u011frudur felek bug\u00fcn bizi r\u00fcsvay eyledi Amma hey! Sen sen ol tenhada elime ge\u00e7me Anam Daniela ismiyle m\u00fcsemma de\u011fil Yan der bana, yan ama besmelesiz su i\u00e7me Bilmem \u015eili\u2019de devrim \u2013 \u2013 generaller gecesi U\u011ful u\u011ful konu\u015fan yav\u015faklardan haz etmem Sigortal\u0131 bir i\u015ftir ba\u015flad\u0131m hem vatand\u0131r Zurnan\u0131n &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/27\/suleyman-cobanoglu\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">S\u00fcleyman \u00c7obano\u011flu<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p align=\"left\">AMASYALI UZMAN \u00c7AVU\u015eUN SEM\u0130Z E\u015eK\u0130YAYA \u015e\u00d6YLE B\u0130R BAKTI\u011eIDIR<\/p>\n<p>Do\u011frudur felek bug\u00fcn bizi r\u00fcsvay eyledi<br \/>\nAmma hey! Sen sen ol tenhada elime ge\u00e7me<br \/>\nAnam Daniela ismiyle m\u00fcsemma de\u011fil<br \/>\nYan der bana, yan ama besmelesiz su i\u00e7me<\/p>\n<p>Bilmem \u015eili\u2019de devrim \u2013 \u2013 generaller gecesi<br \/>\nU\u011ful u\u011ful konu\u015fan yav\u015faklardan haz etmem<br \/>\nSigortal\u0131 bir i\u015ftir ba\u015flad\u0131m hem vatand\u0131r<br \/>\nZurnan\u0131n son deli\u011fi vars\u0131n olsun ar etmem<\/p>\n<p>Otuz y\u0131l kur\u015fun akt\u0131 tek \u015fair ses etmedi<br \/>\nM\u00fcstesna g\u00f6tlerinde alelusul rahatl\u0131k<br \/>\nBakt\u0131m tarih herkesi haklam\u0131\u015f bana gelmi\u015f<br \/>\nBendim ve arkada\u015flar \u2013 \u2013 y\u0131llar boyu kan akt\u0131k<\/p>\n<p>Bendim ve arkada\u015flar. Vars\u0131l de\u011fil, bey de\u011fil<br \/>\nB\u0131k b\u0131k etti Ankara \u2013 \u2013 generaller gecesi<br \/>\nBakt\u0131k ki omzumuzda k\u0131ldan keskin bir urgan<br \/>\nT\u00fcrkiye a\u011f\u0131r y\u00fckt\u00fcr bilmeyen ne bilesi<\/p>\n<p>Balkona bayrak ast\u0131m sonra \u00f6pt\u00fcm ve sustum<br \/>\nBenim balkon Tuna\u2019yd\u0131, Ba\u011fdat\u2019t\u0131 hem Moha\u00e7\u2019t\u0131.<br \/>\nAmasyal\u0131 hey dedim sana kald\u0131 f\u00fct\u00fchat<br \/>\nHo\u015fgeldine geldiler \u00e7o\u011funun karn\u0131 a\u00e7t\u0131<\/p>\n<p>T\u00fcrkiye a\u011f\u0131r y\u00fckt\u00fcr kemi\u011fi \u00e7at\u0131rdat\u0131r<br \/>\nK\u0131r\u0131lan kiri\u015fleri Da\u011fl\u0131ca\u2019da biz tuttuk<br \/>\nAkt\u00fct\u00fcn\u2019de, Eruh\u2019ta, vars\u0131l de\u011fil bey de\u011fil<br \/>\n\u0130nledik derin derin \u0130stanbul\u2019u uyuttuk<\/p>\n<p>Ahdettik de bir zaman geldikti, Kara O\u011fuz<br \/>\nBin y\u0131l oldu muttas\u0131l toprak doydu kan ve ter<br \/>\nBir yerden ba\u015flamaksa, bak\u0131\u015f\u0131n Amasyal\u0131<br \/>\nVe bayra\u011f\u0131 ast\u0131\u011f\u0131n o k\u00fc\u00e7\u00fck balkon yeter!<\/p>\n<p>Do\u011frudur felek bug\u00fcn bizi r\u00fcsvay eyledi<br \/>\nVars\u0131l de\u011fil, bey de\u011fil; \u00e7avu\u015f, sadece \u00e7avu\u015f<br \/>\nBir bakt\u0131, yaln\u0131z bir an \u2013 \u2013 kemi\u011fi \u00e7at\u0131rdat\u0131r<br \/>\nKartallar\u0131n \u00fcrkt\u00fc\u011f\u00fc o m\u00fcbarek k\u00fc\u00e7\u00fck ku\u015f!<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"729\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/27\/suleyman-cobanoglu\/images-5-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-51.jpeg\" data-orig-size=\"400,267\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"images (5)\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-51.jpeg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-51.jpeg?w=400\" class=\"alignnone size-full wp-image-729\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-51.jpeg?w=676\" alt=\"images (5)\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-51.jpeg 400w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-51.jpeg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/images-51.jpeg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"1"}