{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u015eehit S\u00fcleyman Ulu\u00e7amgil"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/sehit-suleyman-ulucamgil\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/sehit-suleyman-ulucamgil\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/sehit-suleyman-ulucamgil\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=678","updated":"2018-07-06T19:07:04Z","published":"2018-07-06T19:06:33Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"\u00d6L\u00dcM Al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131m Kas\u0131m sabahlar\u0131n\u0131n rutubetine Safahane \u00e7ar\u015f\u0131s\u0131n\u0131n k\u00fcfl\u00fc kitaplar\u0131n\u0131 Yad\u0131rgam\u0131yordum art\u0131k Nerden \u00e7\u0131kageldi bilmem Oysa ki d\u00f6k\u00fclen yapraklara \u015fiir yazmakt\u0131 D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm Durup dururken simit\u00e7i \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131 gibi Akl\u0131ma geldi \u00f6l\u00fcm \u00d6l\u00fcm, Daha on dokuz ya\u015f\u0131nday\u0131m S\u0131hhatim de fena de\u011fil Ve senden y\u00fczde doksan be\u015f korkmuyorum Ama ni\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum seni Ni\u00e7in sayg\u0131 duyuyorum sana Ey gelece\u011fini bildi\u011fim &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/sehit-suleyman-ulucamgil\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u015eehit S\u00fcleyman Ulu\u00e7amgil<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>\u00d6L\u00dcM<\/p>\n<p>Al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131m Kas\u0131m sabahlar\u0131n\u0131n rutubetine<br \/>\nSafahane \u00e7ar\u015f\u0131s\u0131n\u0131n k\u00fcfl\u00fc kitaplar\u0131n\u0131<br \/>\nYad\u0131rgam\u0131yordum art\u0131k<br \/>\nNerden \u00e7\u0131kageldi bilmem<br \/>\nOysa ki d\u00f6k\u00fclen yapraklara \u015fiir yazmakt\u0131<br \/>\nD\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm<\/p>\n<p>Durup dururken simit\u00e7i \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131 gibi<br \/>\nAkl\u0131ma geldi \u00f6l\u00fcm<br \/>\n\u00d6l\u00fcm,<br \/>\nDaha on dokuz ya\u015f\u0131nday\u0131m<br \/>\nS\u0131hhatim de fena de\u011fil<br \/>\nVe senden y\u00fczde doksan be\u015f korkmuyorum<br \/>\nAma ni\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum seni<br \/>\nNi\u00e7in sayg\u0131 duyuyorum sana<\/p>\n<p>Ey gelece\u011fini bildi\u011fim yaman sevgili?<br \/>\nDurup dururken simit\u00e7i \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131 gibi<br \/>\nAkl\u0131ma geldi \u00f6l\u00fcm<br \/>\nOysa ki benim \u00dcniversite kap\u0131s\u0131nda<br \/>\nD\u00f6k\u00fclen yapraklara \u015fiir yazmakt\u0131<br \/>\nD\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"679\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/sehit-suleyman-ulucamgil\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png\" data-orig-size=\"1080,1621\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Screenshot_2018-07-06-09-40-22-1\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png?w=200\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-679\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png?w=676\" alt=\"Screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png?w=100 100w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png?w=200 200w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png?w=682 682w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/screenshot_2018-07-06-09-40-22-1.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0"}