{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (24. Hafta)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/16\/gece-icin-sarkilar-24-hafta\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/16\/gece-icin-sarkilar-24-hafta\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/16\/gece-icin-sarkilar-24-hafta\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3563","updated":"2020-06-09T16:14:14Z","published":"2020-09-16T19:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Keyifli dinlemeler. Kald\u0131r nikab\u0131n\u0131 &#8211; Nid\u00e2 Ate\u015f G\u00fcl alt\u0131nda gergef i\u015fler &#8211; D\u00fcnya Ensemble &#38; Brenna MacCrimmon Girdim y\u00e2rin bah\u00e7esine g\u00fcl dibinde g\u00fcl&#8217;iz\u00e2r &#8211; Mefharet Y\u0131ld\u0131r\u0131m K\u00fcsmeyem mi \u015fu fele\u011fe &#8211; Ekrem D\u00fczg\u00fcno\u011flu \u015eu yalan d\u00fcnyaya geldim giderim &#8211; Ali \u00d6no\u011flu Cevaps\u0131z Sorular &#8211; maNga Sakinim &#8211; Garaj Funnel of Love &#8211; Wanda Jackson Malaguena &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/16\/gece-icin-sarkilar-24-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (24.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n\n\n\n<ol><li><em>Kald\u0131r nikab\u0131n\u0131<\/em> &#8211; Nid\u00e2 Ate\u015f<\/li><li><em>G\u00fcl alt\u0131nda gergef i\u015fler<\/em> &#8211; D\u00fcnya Ensemble &amp; Brenna MacCrimmon<\/li><li><em>Girdim y\u00e2rin bah\u00e7esine g\u00fcl dibinde g\u00fcl&#8217;iz\u00e2r<\/em> &#8211; Mefharet Y\u0131ld\u0131r\u0131m<\/li><li><em>K\u00fcsmeyem mi \u015fu fele\u011fe<\/em> &#8211; Ekrem D\u00fczg\u00fcno\u011flu<\/li><li><em>\u015eu yalan d\u00fcnyaya geldim giderim <\/em>&#8211; Ali \u00d6no\u011flu<\/li><li><em>Cevaps\u0131z Sorular<\/em> &#8211; maNga<\/li><li><em>Sakinim <\/em>&#8211; Garaj<\/li><li><em>Funnel of Love <\/em>&#8211; Wanda Jackson<\/li><li><em>Malaguena<\/em> &#8211; 101 Strings Orchestra<\/li><li><em>Cansa\u00e7o<\/em> &#8211; Amalia Rodrigues<\/li><\/ol>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3930\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/16\/gece-icin-sarkilar-24-hafta\/emkatnxwsaa-xcp\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg\" data-orig-size=\"1080,404\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"EMkaTnxWsAA-xCP\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg\" class=\"wp-image-3930\" width=\"727\" height=\"271\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg?w=724&amp;h=271 724w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg?w=150&amp;h=56 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg?w=300&amp;h=112 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg?w=768&amp;h=287 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg?w=1024&amp;h=383 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/emkatnxwsaa-xcp-e1591719065310.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 727px) 100vw, 727px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"1"}