{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Seyr\u00e2n\u00ee"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/10\/seyrani-3\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/10\/seyrani-3\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/10\/seyrani-3\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3524","updated":"2020-05-25T11:31:43Z","published":"2020-09-10T09:49:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"S\u00f6yle nefsim ne oldu\u011fun bilelimG\u00f6kten misin ru-yi zeminli misinDefterini a\u011fyar isen d\u00fcrelimYer alt\u0131nda gezer keminli misin Kay\u0131k isen g\u00f6ster kanca k\u00fcre\u011finGemi isen g\u00f6ster yelken dire\u011finYi\u011fit misin g\u00f6ster \u00e7atal y\u00fcre\u011finYoksa i\u015fkembesi seminli misin Benim gam\u0131m e\u015fi Nehr-i F\u0131rat&#8217;\u0131n\u00dczerinden ge\u00e7tin mi sen s\u0131rat\u0131nOku yahu dinleyelim berat\u0131nCehennem nar\u0131ndan eminli misin T\u0131rnak bulur isen ba\u015f\u0131n ka\u015f\u0131rd\u0131nSeyrani&#8217;yi do\u011fru yoldan \u015fa\u015f\u0131rd\u0131nEy &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/10\/seyrani-3\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Seyr\u00e2n\u00ee<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>S\u00f6yle nefsim ne oldu\u011fun bilelim<br>G\u00f6kten misin ru-yi zeminli misin<br>Defterini a\u011fyar isen d\u00fcrelim<br>Yer alt\u0131nda gezer keminli misin<\/p>\n\n\n\n<p>Kay\u0131k isen g\u00f6ster kanca k\u00fcre\u011fin<br>Gemi isen g\u00f6ster yelken dire\u011fin<br>Yi\u011fit misin g\u00f6ster \u00e7atal y\u00fcre\u011fin<br>Yoksa i\u015fkembesi seminli misin<\/p>\n\n\n\n<p>Benim gam\u0131m e\u015fi Nehr-i F\u0131rat&#8217;\u0131n<br>\u00dczerinden ge\u00e7tin mi sen s\u0131rat\u0131n<br>Oku yahu dinleyelim berat\u0131n<br>Cehennem nar\u0131ndan eminli misin<\/p>\n\n\n\n<p>T\u0131rnak bulur isen ba\u015f\u0131n ka\u015f\u0131rd\u0131n<br>Seyrani&#8217;yi do\u011fru yoldan \u015fa\u015f\u0131rd\u0131n<br>Ey nefsim c\u00fcrm\u00fcm\u00fc ba\u015ftan a\u015f\u0131rd\u0131n<br>Tevbekar olmaya yeminli misin<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3586\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/10\/seyrani-3\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg\" data-orig-size=\"1050,752\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3586\" width=\"710\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg?w=710 710w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/09\/ce9ae793-9a9c-4865-9d93-30569e6b087a.jpg 1050w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0"}