{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Men\u00e2k\u0131b (Ebu Kubeys s\u0131rtlar\u0131nda)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/28\/menakib-ebu-kubeys-sirtlarinda\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/28\/menakib-ebu-kubeys-sirtlarinda\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/28\/menakib-ebu-kubeys-sirtlarinda\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3007","updated":"2020-05-15T07:11:36Z","published":"2020-06-28T18:39:49Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u0130ntihar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Taber\u00ee\u2019deki (M\u00fcddessir Suresi; 1-5. ayetlerin tefsiri) bilgiler \u015f\u00f6yledir: (Hadis alimlerinden) Z\u00fchr\u00ee anlat\u0131yor: Bir ara Resulullah\u2019a gelen vahiy kesintiye u\u011frad\u0131. Hz. Peygamber bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc olduk\u00e7a \u00fcz\u00fcld\u00fc. \u00d6yle ki, da\u011flar\u0131n y\u00fcksek tepelerine \u00e7\u0131k\u0131p oradan atlamay\u0131 (ve intihar etmeyi bile) d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Atlamak \u00fczere da\u011f\u0131n zirvesine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 her defas\u0131nda Hz. Cebrail kar\u015f\u0131s\u0131nda peyda oluyor ve ona \u201c\u015e\u00fcphesiz sen Allah\u2019\u0131n &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/28\/menakib-ebu-kubeys-sirtlarinda\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Men\u00e2k\u0131b (Ebu Kubeys&#160;s\u0131rtlar\u0131nda)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Taber\u00ee\u2019deki (M\u00fcddessir Suresi; 1-5. ayetlerin tefsiri) bilgiler \u015f\u00f6yledir:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">(Hadis alimlerinden) Z\u00fchr\u00ee anlat\u0131yor: Bir ara Resulullah\u2019a gelen vahiy kesintiye u\u011frad\u0131. Hz. Peygamber bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc olduk\u00e7a \u00fcz\u00fcld\u00fc. \u00d6yle ki, da\u011flar\u0131n y\u00fcksek tepelerine \u00e7\u0131k\u0131p oradan atlamay\u0131 (ve intihar etmeyi bile) d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Atlamak \u00fczere da\u011f\u0131n zirvesine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 her defas\u0131nda Hz. Cebrail kar\u015f\u0131s\u0131nda peyda oluyor ve ona \u201c\u015e\u00fcphesiz sen Allah\u2019\u0131n nebisisin\u201d\u00a0diyordu. B\u00f6ylece g\u00f6nl\u00fc s\u0131k\u0131nt\u0131dan kurtulup, huzura kavu\u015furdu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3008\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/28\/menakib-ebu-kubeys-sirtlarinda\/mekke-gravur\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg\" data-orig-size=\"1600,811\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"MEKKE GRAVUR\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3008\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg\" alt=\"MEKKE GRAVUR\" width=\"1600\" height=\"811\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg 1600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg?w=150&amp;h=76 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg?w=300&amp;h=152 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg?w=768&amp;h=389 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mekke-gravur.jpg?w=1024&amp;h=519 1024w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0"}