{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"02 &#8211; Bir Dolar Ne Kadar Eder?"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/31\/bir-dolar-ne-kadar-eder\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/31\/bir-dolar-ne-kadar-eder\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/31\/bir-dolar-ne-kadar-eder\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=375","updated":"2020-02-18T09:44:31Z","published":"2018-03-31T15:35:26Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u201cIt must be the devil \u00a0It must be the devil \u00a0it must be the devil \u00a0it cain be rockefeller, it cain be mor- \u00a0 \u00a0gan, it caint be capitalism\u201d Amiri Baraka THE GOVERNMENT LOVES RAP Obama, 2015 y\u0131l\u0131nda dinledi\u011fi en g\u00fczel \u015fark\u0131n\u0131n, Kendrick Lamar\u2019\u0131n How Much a Dollar Cost par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu ilan etmi\u015fti. 2016 y\u0131l\u0131nda &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/31\/bir-dolar-ne-kadar-eder\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">02 &#8211; Bir Dolar Ne Kadar&#160;Eder?<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:right;\">\u201c<em>It must be the devil<br \/>\n<\/em><em>\u00a0It must be the devil<br \/>\n<\/em><em>\u00a0it must be the devil<br \/>\n<\/em><em>\u00a0it cain be rockefeller, it cain be mor-<br \/>\n<\/em><em>\u00a0 \u00a0gan, it caint be capitalism<\/em>\u201d<br \/>\n<strong>Amiri Baraka<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>THE GOVERNMENT LOVES RAP<\/strong><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"388\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/31\/bir-dolar-ne-kadar-eder\/94c2c909bc894a36f3749948d36e6a82\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/94c2c909bc894a36f3749948d36e6a82-e1522509738305.jpg\" data-orig-size=\"381,640\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"KL\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;Kendrick Lamar, Beyaz Saray&#8217;da&lt;\/p&gt;\n\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/94c2c909bc894a36f3749948d36e6a82-e1522509738305.jpg?w=179\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/94c2c909bc894a36f3749948d36e6a82-e1522509738305.jpg?w=381\" class=\" size-full wp-image-388 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/94c2c909bc894a36f3749948d36e6a82-e1522509738305.jpg?w=676\" alt=\"KL\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/94c2c909bc894a36f3749948d36e6a82-e1522509738305.jpg 381w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/94c2c909bc894a36f3749948d36e6a82-e1522509738305.jpg?w=89 89w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/94c2c909bc894a36f3749948d36e6a82-e1522509738305.jpg?w=179 179w\" sizes=\"(max-width: 381px) 100vw, 381px\"   \/><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Obama, 2015 y\u0131l\u0131nda dinledi\u011fi en g\u00fczel \u015fark\u0131n\u0131n, Kendrick Lamar\u2019\u0131n <em>How Mu<\/em><em>ch a Dollar Cost<\/em> par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu ilan etmi\u015fti. 2016 y\u0131l\u0131nda da bire bir olarak Kendrick ile Obama Beyaz Saray\u2019da g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc. Obama ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 devretmesine saatler kala Filistin\u2019e milyonlarca dolarl\u0131k bir yard\u0131m da yapm\u0131\u015ft\u0131. 88 y\u0131l sonra ilk kez K\u00fcba\u2019ya giden Amerikan\u00a0Ba\u015fkan\u0131 olarak Devrim Saray\u0131\u2019nda da a\u011f\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131. Obama\u2019n\u0131n bu \u2018tuhaf \u015firinlikleri\u2019, asl\u0131nda onun ni\u00e7in se\u00e7ildi\u011fini \u00e7ok g\u00fczel anlat\u0131yor. Yapt\u0131\u011f\u0131 onca i\u015fgalden ve katliamdan sonra Amerika\u2019y\u0131 \u2018sempatik\u2019 g\u00f6stermek i\u00e7in siyah bir ba\u015fkana ihtiya\u00e7 duyuldu. Obama da bu g\u00f6revi yerine getirdi. Yine de di\u011ferlerinden pek bir fark\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 sonradan anla\u015f\u0131ld\u0131. Bill Clinton d\u00f6neminde Taliban; Bush d\u00f6neminde El-Kaide; Obama d\u00f6neminde de \u00f6nceleri I\u015e\u0130D olan, sonradan ismi ivedilikle de\u011fi\u015ftirilen DAE\u015e ortaya \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Y\u0131llar \u00f6nce t\u0131pk\u0131 Reagan&#8217;\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 gibi Obama da Kaddafi&#8217;yi bombalad\u0131. Ferguson protestolar\u0131 ya\u015fand\u0131, Obama, polis \u015fiddetine engel olamad\u0131, sadece ele\u015ftirdi. Velhas\u0131l bazen bu tarz olaylar vuku bulur ki, \u2018Demokrasinin Zaferi\u2019 diye bir \u015feyden s\u00f6z edilebilsin. Yoksa Obama\u2019n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 \u015feylerin ne kadar sa\u00e7ma oldu\u011fu ortada. Filistin\u2019e niye milyonlarca dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m yap\u0131yor, e\u011fer oras\u0131 \u0130srail olmayacaksa; Amerika\u2019ya kar\u015f\u0131 verilen m\u00fccadelenin, yap\u0131lan devrimin sembol\u00fc olan \u2018sarayda\u2019 ni\u00e7in a\u011f\u0131rlan\u0131yor K\u00fcba taraf\u0131ndan; fakir bir insana verilen bir dolar\u0131n, cennette bir yere kar\u015f\u0131l\u0131k gelecek kadar de\u011ferli olabilece\u011fini anlatan bir \u015fark\u0131y\u0131 ni\u00e7in y\u0131l\u0131n \u015fark\u0131s\u0131 ilan ediyor? <em>O,\u00a0America, I know, you love me<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kendrick Lamar bir vakad\u0131r. Amerika\u2019daki manip\u00fclasyonun sonucu ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f milyonlarca insandan biridir. Yaln\u0131z, yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015f derinliklidir. Disiplinli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 barizdir. Bir \u015fair titizli\u011fiyle \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. \u201cBu neler s\u00f6yl\u00fcyor b\u00f6yle?\u201d dedi\u011finiz s\u00f6zler, siyahlar\u0131n psikolojisini yans\u0131t\u0131r. Halk\u0131ndan kopmam\u0131\u015ft\u0131r. Tek ba\u015f\u0131na poz vermez. Her zaman bir s\u00fcr\u00fc insan vard\u0131r \u00e7evresinde. R\u00f6portajlar\u0131nda, kliplerinde, arkas\u0131nda veya yan\u0131nda bir\u00e7ok zenci durur. Buradan da Kendrick Lamar tek bir ki\u015fi de\u011fildir, Kendrick Lamar, <em>hood<\/em>\u2019un kendisidir mesaj\u0131 verilir. Bu bak\u0131mdan, sahte bir \u015fekilde halk\u0131n\u0131n k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc sahiplenip, oradan yaln\u0131zca i\u015fine gelenleri alarak onlar\u0131 aldatmaz. Yani halk\u0131n k\u00fclt\u00fcr\u00fcnden uzakla\u015farak ve onu hor g\u00f6rerek i\u015flerini y\u00fcr\u00fctenlerden ve de halktan yaln\u0131zca i\u015fine gelen k\u0131s\u0131mlar\u0131 al\u0131p i\u015flerini yoluna koyanlardan de\u011fildir. \u0130lkine \u00f6rnek vermek gerekirse, ateist falan filan oldu\u011funu s\u00f6yleyip, halk\u0131 i\u00e7in &#8220;Bunlardan bir bok olmaz&#8221; diyerek kendini kurtarmaya bakan ve burjuva bir hayat\u0131n \u00f6zlemini \u00e7eken, belki Kanadal\u0131 ya\u015fl\u0131 dul bir kad\u0131nla seks, g\u00f6\u00e7 ve miras hayalleri kuran aciz insanlar\u0131; ikincisine \u00f6rnek vermek gerekirse de, &#8220;Anadolu&#8217;nun zenginlikleri, k\u00fclt\u00fcr\u00fc harikad\u0131r, ben oradan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim&#8221; diyen, Mevlana&#8217;y\u0131 kendine rehber edindi\u011fini s\u00f6yleyen, fakat ne hikmetse rekl\u00e2m\u0131nda, yataktaki lezbiyen bir \u00e7ifti sempatik g\u00f6stermekten \u00f6teye ge\u00e7emeyen, Amerika&#8217;da milyarder olmu\u015f \u00c7obani Yo\u011furt&#8217;un sahibi a.k.a. \u015eark Kurnaz\u0131&#8217;n\u0131 s\u00f6yleyebiliriz. Bu ikisi, pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\nAYDINSAN AYDINLI\u011eINI B\u0130L: AY DONLU MUSUN, DONSUZLARDAN MISIN?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;KvL&#8217;nin Eti Yenir mi?&#8221; ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131da, ayd\u0131nlar\u0131n tarifini yapm\u0131\u015ft\u0131m ve onlar\u0131 ikiye ay\u0131rm\u0131\u015ft\u0131m:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1) Pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131<br \/>\n2) Halktan kopmayan<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131, halk\u0131n nefsini g\u0131d\u0131klayan; onun uyu\u015fuklu\u011funu, kibrini, tembelli\u011fini, cahilli\u011fini ok\u015fayan; bireyi al\u00e7altmak i\u00e7in \u00e7abalayan ayd\u0131nlard\u0131r. Bunlar k\u00e2r-zarar mant\u0131\u011f\u0131yla hareket ederler ve tek k\u00e2rlar\u0131 parad\u0131r. Di\u011feri, yani halktan kopmayan ayd\u0131n ise halk\u0131n i\u00e7indedir, bu y\u00fczden onunla ayn\u0131 ac\u0131lar\u0131 hisseder, ayn\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 \u00e7eker. Burada \u00fcst\u00fcnk\u00f6r\u00fc gidece\u011fim ve \u015f\u00f6yle diyece\u011fim, halktan kopmayan ayd\u0131n tipi de ikiye ayr\u0131lmaktad\u0131r. Birincisi, kendini, yani ihtiyac\u0131n\u0131, yani zaruretlerini, yani insanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tan\u0131yan ayd\u0131nd\u0131r. \u0130kincisi ise kendini bilmedi\u011fi i\u00e7in halk\u0131n\u0131 ve ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 da bilmeyen ayd\u0131nd\u0131r. Bu, ikinci ayd\u0131n da ikiye ayr\u0131l\u0131r. Bunlar da, 1) kendini tan\u0131maya y\u00f6nelen ayd\u0131n; 2) kendini tan\u0131maktan vazge\u00e7en ayd\u0131n. (Tabii, bu ikincisinin\u00a0ayd\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 <img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"378\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/31\/bir-dolar-ne-kadar-eder\/attachment\/1521788921731\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521788921731.png\" data-orig-size=\"449,537\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Ayd\u0131n\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521788921731.png?w=251\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521788921731.png?w=449\" class=\"  wp-image-378 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521788921731.png?w=377&#038;h=450\" alt=\"1521788921731\" width=\"377\" height=\"450\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521788921731.png?w=377&amp;h=450 377w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521788921731.png?w=125&amp;h=150 125w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521788921731.png?w=251&amp;h=300 251w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521788921731.png 449w\" sizes=\"(max-width: 377px) 100vw, 377px\" \/>s\u00f6yleyebilirsiniz. Hakl\u0131l\u0131k pay\u0131n\u0131z da vard\u0131r muhakkak. Fakat ben \u015fimdilik, olmas\u0131 gereken ko\u015fullar\u0131 de\u011fil, var olan ko\u015fullar\u0131 de\u011ferlendirece\u011fim.) \u015eimdi bu noktada kendini tan\u0131maktan vazge\u00e7en ayd\u0131n, asl\u0131nda dolayl\u0131 olarak bir \u00e7e\u015fit &#8216;pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131\u2019d\u0131r. Anlams\u0131z, post modern i\u015fler icra eder. \u0130kinci tipin ikinci kolunun birinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcne; yani halktan kopmayan, fakat kendini, dolay\u0131s\u0131yla da halk\u0131n\u0131 bilmeyen, insan&#8217;\u0131 bilmeyen, fakat tan\u0131maya y\u00f6nelen ayd\u0131na iki tane \u00f6rnek verece\u011fim ve konuyu onlar\u0131n \u00fczerinden \u00f6zetleyece\u011fim:<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align:justify;\">Kendrick Lamar<\/li>\n<li style=\"text-align:justify;\">\u0130hsan Elia\u00e7\u0131k<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nce \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k&#8217;\u0131n \u00fczerinden konuyu anlatay\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Amerikal\u0131, 1960&#8217;larda T\u00fcrkiye&#8217;de istihbarat g\u00f6revlisi olarak \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f, CIA T\u00fcrkiye masas\u0131 \u015fefi olan Graham Fuller\u2019in 2000 y\u0131l\u0131nda (o d\u00f6nem iktidarda Ecevit&#8217;in ba\u015fbakan oldu\u011fu 57. h\u00fck\u00fcmet var) yapt\u0131\u011f\u0131 yorum aynen \u015f\u00f6yle:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cT\u00fcrkiye, yak\u0131n bir gelecekte iki partili bir temsil sistemine gebe\u2026 K\u00f6kleri ge\u00e7mi\u015fe dayanan ekonomik kriz, iktidardaki koalisyon partilerinde b\u00fcy\u00fck deprem yaratacak. Fazilet Partisi\u2019nden kopan bir grup \u0131l\u0131ml\u0131 \u0130sl\u00e2mc\u0131, geni\u015f tabanl\u0131 bir siyasi olu\u015fuma gidecek. Baz\u0131 etkin siyaset\u00e7iler, partilerinden istifa ederek bu yeni olu\u015fuma kat\u0131lacak. Yeni olu\u015fum kar topu gibi b\u00fcy\u00fcy\u00fcp geli\u015fecek. T\u00fcrkiye\u2019de yak\u0131n gelecekte \u0131l\u0131ml\u0131 \u0130sl\u00e2mc\u0131lar iktidara gelecek. Il\u0131ml\u0131 \u0130sl\u00e2mc\u0131lar\u0131n yan\u0131nda \u0130sl\u00e2m\u00ee s\u00f6ylemlere ters d\u00fc\u015fmeyen \u0131l\u0131ml\u0131 sol bir parti de meclise sokulacak.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buradaki olaylar\u0131n tek tek ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi malumunuzdur. Ecevit h\u00fck\u00fcmeti ekonomik krizle y\u0131k\u0131ld\u0131, Erbakan&#8217;\u0131n Fazilet Partisi&#8217;nden kopan Abdullah G\u00fcl, B\u00fclent Ar\u0131n\u00e7, Recep Tayyip Erdo\u011fan gibi isimler AKP&#8217;yi kurdu. Ba\u015fkanl\u0131k sistemi getirildi. \u0130ki partili sisteme ge\u00e7ilir mi ge\u00e7ilmez mi konu\u015fulabilir ama meclisteki parti profilleri a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 beliriyor: Il\u0131ml\u0131 \u0130sl\u00e2mc\u0131lar ve \u0130sl\u00e2m&#8217;a \u0131l\u0131ml\u0131lar. Bu, \u0130sl\u00e2m&#8217;a \u0131l\u0131ml\u0131 sol, son 5-6 y\u0131ld\u0131r HDP ve CHP \u015feklinde tezah\u00fcr etmekte. Ve bu iki parti de, \u00f6zellikle de HDP, \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k&#8217;tan epeyi bir yararlanmakta. Hatta Elia\u00e7\u0131k&#8217;a iki partiden milletvekili olmas\u0131na dair teklif geliyor. Hangi iki parti oldu\u011fu malum. Bunun haricinde, Abdullah \u00d6calan da y\u0131llar \u00f6nce bir kitab\u0131nda \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k&#8217;\u0131 i\u015faret ederek, &#8220;Bu adamdan yararlanal\u0131m&#8221; diyor. Bu noktada Abdullah \u00d6calan&#8217;\u0131n fikirleri demek, do\u011frudan do\u011fruya &#8216;mel&#8217;un insanlara hizmet eden bir odak noktas\u0131n\u0131n fikirleri&#8217; demekle ayn\u0131 m\u00e2n\u00e2ya gelir.\u00a0Bir\u00e7ok yere \u2018hizmet\u2019i olmu\u015ftur, T\u00fcrkiye\u2019ye getirilirken, \u201cAnnem T\u00fcrk\u2019t\u00fcr. T\u00fcrkiye\u2019ye de hizmetlerim olur ha\u201d demi\u015ftir. Kendi fikirleri yoktur. Varsa bile bunlar\u0131 dile getiremez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ayn\u0131 adam, Graham Fuller, 2012 y\u0131l\u0131nda da: \u201cT\u00fcrkiye\u2019nin kesinlikle daha \u0130sl\u00e2m\u00ee olmas\u0131n\u0131 \u00f6nermiyorum. Benim ki\u015fisel hissiyat\u0131m, T\u00fcrkiye\u2019de daha \u00e7ok sol hareket g\u00f6rmek isterdim. \u00c7\u00fcnk\u00fc bence en b\u00fcy\u00fck ihtiya\u00e7 bu\u201d demi\u015f. Fuller\u2019\u0131n g\u00f6rmek istedi\u011fi sol, \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k ve benzeri birka\u00e7 ki\u015finin daha gayretleriyle olu\u015fturuldu. Selahattin Demirta\u015f \u015f\u00f6yle diyordu: \u201cSolculukla dinsizli\u011fi e\u015fit tutan kafadan bu \u00fclkede bir \u015fey \u00e7\u0131kmaz. Zaten ne \u00e7ektiyse memleket onlardan \u00e7ekti. Bir insan hem Allah\u2019a inan\u0131r hem de Allah\u2019\u0131na kadar solcu olabilir. T\u00fcrkiye toplumuyla solun bulu\u015famamas\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck nedeni bu \u0130sl\u00e2m d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Mesela bir sosyalist rahatl\u0131kla H\u0131ristiyan olabiliyor, hi\u00e7 sorun olmuyor. Fakat M\u00fcsl\u00fcman olunca, solculu\u011fu sorgulan\u0131r h\u00e2le geliyor.\u201d Adeta \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 savunuyordu solcular. Benzer \u015feyleri Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu da dile getiriyordu. 7 Haziran 2015 se\u00e7imlerine bu \u015fekilde girildi ve AKP y\u00fczde 40\u2019\u0131 ancak bulabildi. Bu, AKP\u2019ye bir uyar\u0131yd\u0131. O g\u00fcnlerde, T\u00fcrkiye\u2019de yeni bir \u015feylerin olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc insanlar. T\u00fcrkiye\u2019ye yeni bir \u00fcmit olarak sunuldu \u0130sl\u00e2m\u2019a \u0131l\u0131ml\u0131 sol. Yeni bir lider olarak an\u0131l\u0131yordu Selahattin Demirta\u015f. Halbuki hi\u00e7 kimse, bu adam\u0131n, cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7iminde oylar\u0131 b\u00f6lmekten ba\u015fka bir i\u015fe yaramad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u0130sl\u00e2m\u2019a \u0131l\u0131ml\u0131 sol denen \u015feyin zaten y\u0131llardan beri s\u00fcregelen bir \u015fey oldu\u011funu s\u00f6ylemiyordu. CHP ve T\u0130P y\u0131llar \u00f6nce biraz oy alabildilerse s\u0131rf bu y\u00fczden ald\u0131lar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">7 Haziran\u2019dan sonra m\u00fcthi\u015f bir istihbarat sava\u015f\u0131 oldu T\u00fcrkiye\u2019de. Onlarca bomba patlat\u0131ld\u0131, binlerce insan \u00f6ld\u00fc, PKK ve I\u015e\u0130D sahnede at ko\u015fturdu. Daha sonra daha esasl\u0131 bir d\u00fc\u015fmana ihtiya\u00e7 vard\u0131, FET\u00d6 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. T\u00fcm bunlar\u0131n ard\u0131ndan \u0130sl\u00e2m&#8217;a \u0131l\u0131ml\u0131 solun, daha \u00e7ok CHP\u2019de toplanmas\u0131 gerekti\u011fine karar verildi. Buna itiraz edenler yaln\u0131zca birka\u00e7 ulusalc\u0131 oldu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Partiler, y\u0131llard\u0131r oy alabilmek i\u00e7in \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 kullan\u0131yordu. Fakat daha sonra solcu-sa\u011fc\u0131, \u015feriat\u00e7\u0131-laik meseleleriyle birlikte, \u0130sl\u00e2m ile solculuk-Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck aras\u0131nda bir duvar \u00f6r\u00fcld\u00fc. Fuller\u2019in kehanetinin ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in de son y\u0131llarda bu duvar\u0131n eritilmesine ihtiya\u00e7 duyuldu. Bu i\u015fte \u00e7al\u0131\u015fan en samimi usta da \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k oldu. Bir\u00e7ok \u0130sl\u00e2mc\u0131, solculu\u011fa ve Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fc\u011fe; bir\u00e7ok solcu ve Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc ise \u0130sl\u00e2mc\u0131l\u0131\u011fa (yaln\u0131zca \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k&#8217;\u0131n yorumuna) sempatiyle bakmaya ba\u015flad\u0131. Fakat ama\u00e7lar\u0131, \u0130sl\u00e2m\u2019a solu sokmak de\u011fil, sola \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 sokmakt\u0131. Bir s\u00fcre sonra Baykal, \u201cI\u015e\u0130D, Allah bir diyor diye Allah bir demekten vaz m\u0131 ge\u00e7ece\u011fim?\u201d demeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 bile.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130hsan Elia\u00e7\u0131k, halk\u0131ndan kopmayan bir ayd\u0131nd\u0131r. Halk\u0131yla birliktedir. Onun en b\u00fcy\u00fck sil\u00e2h\u0131 da budur. Ne diyordu Sokrates, savunmas\u0131nda: \u201cBu s\u00f6zlerimi do\u011frulayacak kadar sa\u011flam bir kan\u0131t\u0131m var: Yoksullu\u011fum.\u201d Peki ni\u00e7in \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k\u2019\u0131n, halk\u0131ndan kopmayan ama kendisini, dolay\u0131s\u0131yla da halk\u0131n\u0131 tan\u0131mayan ve fakat tan\u0131mak isteyen bir ayd\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledim? \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k bunu hissettiriyor. <em>\u00d6teki \u0130sl\u00e2m Tarihi<\/em> kitab\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc cildinde, K\u00fcrt \u0130syanlar\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 alt\u0131na, en sonuncu K\u00fcrt isyan\u0131 olarak \u201cPKK \u0130syan\u0131 (1984 &#8211; ?)\u201d yazm\u0131\u015f. Neredeyse her konuda bir fikri olan, \u00e7o\u011fu zaman \u201cEvet ya, b\u00f6yle olmal\u0131\u201d dedirten cevaplar veren, ele\u015ftirilerini asla k\u0131smayan \u0130hsan Elia\u00e7\u0131k, PKK\u2019n\u0131n ne anlama geldi\u011fini bilmeyecek birisi midir? \u201cGer\u00e7ekler\u201di halk\u0131n\u0131n huzurunda dile getiren, adeta bir \u201cbilge ki\u015fi\u201d olan \u0130hsan Hoca, \u201c\u0130sl\u00e2m sola m\u0131 daha yak\u0131nd\u0131r, sa\u011fa m\u0131?\u201d diye soruldu\u011funda, \u201cSola daha yak\u0131nd\u0131r\u201d diyecek birisi midir? T\u00fcm bunlar\u0131n fark\u0131na varamayacak birisi midir? T\u00fcm bu \u015feylerin neye sebep olaca\u011f\u0131n\u0131 bilemeyecek birisi midir? Ni\u00e7in her s\u00f6yledi\u011fine ilgi duyuldu\u011funu, ni\u00e7in y\u00fckseltildi\u011fini g\u00f6remeyecek birisi <img data-attachment-id=\"379\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/31\/bir-dolar-ne-kadar-eder\/attachment\/1521789016349\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521789016349.png\" data-orig-size=\"184,213\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1521789016349\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521789016349.png?w=184\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521789016349.png?w=184\" class=\" size-full wp-image-379 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521789016349.png?w=676\" alt=\"1521789016349\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521789016349.png 184w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1521789016349.png?w=130 130w\" sizes=\"(max-width: 184px) 100vw, 184px\"   \/>midir? Hi\u00e7 sanm\u0131yorum. Bu y\u00fczden de onun, halk\u0131ndan kopmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, fakat halk\u0131n\u0131 da tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u00c7ok iyi tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in nabza g\u00f6re \u015ferbet verdi\u011fini s\u00f6yleyebilirsiniz fakat benim \u2018tan\u0131mak\u2019la kastetti\u011fim \u015fey, onu anlamak. Birisini ger\u00e7ekten anlayan bir kimse, anlad\u0131\u011f\u0131 ki\u015fiye, onun i\u00e7in k\u00f6t\u00fc sonu\u00e7lar do\u011furacak hi\u00e7bir \u015fey yapmaz. Yap\u0131yorsa, o da bir \u00e7e\u015fit \u2018pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131\u2019d\u0131r. Ve ben, bir sosyolog edas\u0131yla ayd\u0131nlar\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131m bu <em>category<\/em>leri bo\u015fu bo\u015funa olu\u015fturmu\u015fum demektir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ayn\u0131 \u015feyleri Kendrick\u00a0Lamar i\u00e7in de tekrar edebiliriz. Ama ne gerek var? Bize ne Kendrick Lamar\u2019dan? Bize ne Amerika\u2019dan?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\nIT CAN\u2019T BE GLOBALISM \/ IT MUST BE THE DEVIL<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">2000\u2019li y\u0131llar\u0131n en \u2018trend\u2019 kelimesi Globalizmdir. T\u00fcm d\u00fcnya bu kelime ile en ba\u015ftan d\u00fczenlenmi\u015ftir. Bu kelime 2000\u2019li y\u0131llarda b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f insanlar i\u00e7in bir uzuv haline gelmi\u015ftir. Kelime, hisle\u015fmi\u015ftir. Bizler globalizm hissini i\u00e7imizde ya\u015fat\u0131r h\u00e2le getirildik. Art\u0131k k\u00fcresel bir d\u00fcnya oldu\u011fu fikrini bir i\u00e7g\u00fcd\u00fc gibi sahiplenir olduk. T\u00fcm insanl\u0131k i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz art\u0131k ne d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsak. Bir \u015fey yapaca\u011f\u0131m\u0131z zaman, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcne alarak harekete ge\u00e7iyoruz. Bir vatan\u0131m\u0131z\u0131n, bir milletimizin oldu\u011funu unutmu\u015fuz. \u0130smimizin \u2018\u0130nsan\u2019 oldu\u011fu fikrini benimsemi\u015fiz. \u201c\u0130smimiz insan, geriye kalan t\u00fcm isimlendirmeler ise asl\u0131nda birer s\u0131fat. Yahudi misin? Hay\u0131r. \u00d6nce insans\u0131n. Yahudilik, senin s\u0131fat\u0131n. Vietnaml\u0131 m\u0131s\u0131n? Hay\u0131r. \u0130nsans\u0131n. Vietnaml\u0131l\u0131k, senin s\u0131fat\u0131n. Bu s\u0131fatlar ise insan\u0131n kaderidir, tercihi de\u011fildir.\u201d Bu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131na bir\u00e7ok delil de getirdik. \u201cNe demi\u015f \u0130bn Haldun: \u2018Co\u011frafya, kaderdir.\u2019 Yani \u0131rk\u0131n\u0131, dinini, dilini, k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc, \u00fclkeni vesaire sen se\u00e7emezsin. Bunlar\u0131n i\u00e7erisine do\u011fars\u0131n ve bunlar senin s\u0131fatlar\u0131n olur. Halbuki sen insans\u0131nd\u0131r.\u201d Bunu bize yutturanlar, kendi yapt\u0131klar\u0131 pisli\u011fi aklamak i\u00e7in yutturdu. E\u011fer ortak bir payda bulunmazsa, onu ka\u2019le bile almayacaklar\u0131n\u0131 bildi\u011fi i\u00e7in \u2018k\u00fcreselle\u015fme\u2019\u00a0safsatas\u0131n\u0131 ortaya att\u0131. Ortak paydam\u0131z insanl\u0131k, vatan\u0131m\u0131z b\u00fct\u00fcn yery\u00fcz\u00fc dedirttiler<span style=\"text-align:justify;\">\u00a0bize. Halbuki benim bir Filipinliyle, bir Eskimo ile, bir G\u00fcney Amerikal\u0131 ile tek\u00a0ortak noktam, be\u015feriyettir. \u0130kimiz de be\u015fer olarak yarat\u0131lm\u0131\u015f\u0131zd\u0131r. Yani tamamen \u015fekl\u00eedir. Viking Atlar\u0131 ile Mo\u011fol Atlar\u0131 birbiriyle ne kadar al\u00e2kal\u0131ysa biz de Eskimo ile o<img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"390\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/31\/bir-dolar-ne-kadar-eder\/attachment\/1522507496744\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png\" data-orig-size=\"960,955\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1522507496744\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png?w=676\" class=\"  wp-image-390 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png?w=418&#038;h=416\" alt=\"1522507496744\" width=\"418\" height=\"416\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png?w=418&amp;h=416 418w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png?w=836&amp;h=832 836w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png?w=150&amp;h=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png?w=300&amp;h=298 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/1522507496744.png?w=768&amp;h=764 768w\" sizes=\"(max-width: 418px) 100vw, 418px\" \/> kadar al\u00e2kal\u0131y\u0131z. \u015eu anda b\u00fct\u00fcn bilim, teknoloji vesaire bunun \u00fczerine kurulmu\u015ftur. Bilim: Bir Hayvan Olarak \u0130nsan\u0131n \u0130ncelenmesi. Bu y\u00fczden e\u011fer bir kavram i\u00e7in, \u2018bu kavram\u0131 bilimsel olarak ele al\u0131yorum\u2019 derse bir kimse, o kavram\u0131, hayvanlarda, bitkilerde oldu\u011fu gibi insanda da d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum demek istiyordur. Koyun \u0131rk\u0131 neyse, insan \u0131rk\u0131 da ayn\u0131 \u015feydir bir bilim adam\u0131 i\u00e7in.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizler i\u00e7in ortak paydan\u0131n be\u015feriyet olmas\u0131 pek bir anlam ifade etmez. Tek ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131n be\u015feriyet oldu\u011fu bir kimseyi ancak ho\u015f g\u00f6rebilirim, fazlas\u0131na gerek yoktur. \u0130nsan olabilmi\u015f mi, ne yapm\u0131\u015f da insan olmu\u015f diye bak\u0131lmal\u0131d\u0131r. Bu bak\u0131mdan ismimiz M\u00fcsl\u00fcmand\u0131r, s\u0131fat\u0131m\u0131z de\u011fil. Fakat \u015fimdi bunlar\u0131 unutmu\u015f, hayvanlar gibi ya\u015f\u0131yoruz. Misal, taba\u011f\u0131m\u0131zda yemek b\u0131rak\u0131yor; bir yerden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, orada sanki hayvanlar oturmu\u015f gibi bir his uyand\u0131r\u0131yor; hayvanlar gibi ac\u0131 \u00e7ekiyor; hayvanlar gibi arkada\u015fl\u0131k kuruyor ve hayvano\u011fluhayvanlar\u0131m\u0131z olsun diye, \u2018\u00e7ocuk yapmak\u2019 i\u00e7in yahut &#8216;g\u00fcvenli seks hayat\u0131m\u0131z&#8217; olsun diye evleniyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir H\u0131ristiyan, \u0130sa\u2019n\u0131n, Allah\u2019\u0131n \u00e7ocu\u011fu oldu\u011funa; bir Katolik, papan\u0131n Allah&#8217;tan vahiy ald\u0131\u011f\u0131na; bir Yahudi, Allah\u2019la anla\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131na ve hatta Allah\u2019la \u015fu an yar\u0131\u015f i\u00e7erisinde oldu\u011funa, zamanla onu yenece\u011fine inan\u0131yorsa -bunlara inanm\u0131yorsa o ki\u015fi ni\u00e7in H\u0131ristiyan, ni\u00e7in Yahudi, sormak gerek- ve hayat\u0131n\u0131 buna g\u00f6re d\u00fczenliyorsa, bu insan en iyi ihtimalle ho\u015f g\u00f6r\u00fcl\u00fcr ve etrafa zarar vermemesi i\u00e7in takip edilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K\u00fcreselle\u015fiyoruz ki, Yahudilere sayg\u0131l\u0131 olal\u0131m. K\u00fcreselle\u015fiyoruz ki, bir Yahudi, d\u00fcnyan\u0131n herhangi bir yerinde i\u015f yapabilsin, serbest piyasa olsun. K\u00fcreselle\u015fiyoruz ki, Yahudilerin ekonomik faaliyetlerini y\u00fcr\u00fctebilmesini sa\u011flayacak insanlar\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131za getirebilelim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anda b\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin toplam d\u0131\u015f borcu 77 trilyon dolar. Bunlardan birincisi 18 trilyon dolarla ABD, ikincisi de 7 bu\u00e7uk trilyon dolarla Birle\u015fik Krall\u0131k. Bu bor\u00e7lar kime? Bir Yahudi\u2019ye de\u011filse kime bu bor\u00e7lar? T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131n y\u00fczde 15\u2019i yabanc\u0131lar\u0131n elinde. En iyi ihtimalle T\u00fcrkiye\u2019deki her vatanda\u015f\u0131n 5000 dolar borcu var bir Yahudi\u2019ye. Bankalara gitti\u011fimiz her dakika bu bor\u00e7 art\u0131yor. K\u00fcreselle\u015fiyoruz ki, birer hayvan olarak her birimiz kontrol alt\u0131na al\u0131nal\u0131m. K\u00fcreselle\u015fiyoruz ki, serbestpiyasa-insanhaklar\u0131-demokrasi teslisiyle y\u00fcr\u00fct\u00fclecek Allahs\u0131z bir Yahudi cihan devleti kurulsun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Filistin topraklar\u0131 i\u00e7in \u00fcz\u00fclenlerin, Filistinlilerin haks\u0131zl\u0131\u011fa u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnenlerin, bir Filistin bankas\u0131n\u0131n kurulmas\u0131n\u0131, Filistin\u2019in demokratik olmas\u0131n\u0131 falan f\u0131lan istemeye haklar\u0131 yoktur. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fu anki Filistin topraklar\u0131 madd\u00ee olarak \u0130srail\u2019in elindedir. Osmanl\u0131\u2019n\u0131n ard\u0131ndan \u0130ngiliz mandas\u0131na giren Filistin, \u0130ngilizlerin toplad\u0131\u011f\u0131 vergileri \u00f6deyememi\u015ftir. Waterloo Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ard\u0131ndan \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131\u2019n\u0131 ele ge\u00e7iren Rothschild de bu Filistin topraklar\u0131n\u0131, Balfour Deklarasyonu ile sat\u0131n alm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130srail bu y\u00fczden Filistinlilere ter\u00f6rist demektedir. \u00c7\u00fcnk\u00fc onlara g\u00f6re, onlar\u0131n olan (sat\u0131n al\u0131nm\u0131\u015f olan) topraklar\u0131 i\u015fgal ediyor Filistinliler. Babas\u0131n\u0131n i\u015f adam\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011frendi\u011fim Filistinli bir arkada\u015f\u0131m vard\u0131. Babas\u0131n\u0131n orada bir\u00e7ok alanda fabrikas\u0131 varm\u0131\u015f ve i\u015fleri de epeyi yerindeymi\u015f. Bu adama, \u201cHammaddeyi nereden al\u0131yorsunuz?\u201d diye sordu\u011fumda direkt, \u201c\u0130srail\u2019den\u201d demi\u015fti. \u015eimdi bunu yapan bir adama, i\u015f adam\u0131 kimli\u011fiyle \u0130srail\u2019e rahatl\u0131kla girip \u00e7\u0131kan adama, b\u00fct\u00fcn paralar\u0131n\u0131 \u0130srail bankalar\u0131na yat\u0131ran, i\u015flerini dolar ile y\u00fcr\u00fcten Filistinli bir adama en iyi ihtimalle ac\u0131n\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yeri gelmi\u015fken, bir dolar ne kadar eder?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\n\u00dcM\u0130TS\u0130Z HASTALIK: \u00dcM\u0130TS\u0130ZL\u0130K<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bana ne Kendrick Lamar\u2019dan, bana ne Amerika\u2019dan derken, bunu, globalizmin fark\u0131nda olarak ve bu globalizme kar\u015f\u0131 koymak i\u00e7in mi s\u00f6yl\u00fcyoruz? E\u011fer b\u00f6yle de\u011filse sizde, 2000\u2019li y\u0131llarda T\u00fcrkiye\u2019de ya\u015fam\u0131\u015f her gen\u00e7 gibi \u00fcmitsiz bir \u00fcmit var demektir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cUmut fakirin ekme\u011fidir\u201d demi\u015f Miletli Thales.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u00dcmit en b\u00fcy\u00fck k\u00f6t\u00fcl\u00fckt\u00fcr \u00e7\u00fcnk\u00fc i\u015fkenceyi uzat\u0131r\u201d demi\u015f Nietzsche.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Avu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p, Allah\u2019a dua etti\u011finde s\u00f6ylediklerin, senin nas\u0131l biri oldu\u011funu ele verir. Mesela babalar\u0131m\u0131z art\u0131k, \u201cAllah\u2019\u0131m, say\u0131sal lotonun bu haftaki ikramiyesi bana \u00e7\u0131ks\u0131n, ne olur\u201d diye dua ediyor. Girdi\u011fi bor\u00e7lar\u0131 ancak bu \u015fekilde kapatabilece\u011fine inan\u0131yor. Bu adam \u00fcmitli birisi de\u011fil. Bu duay\u0131 ettikten sonra gidip cep telefonu taksidine giriyorsa, kirada oturuyor, ara\u00e7 kredisi \u00e7ekiyorsa, bu adam bu i\u015fleri \u00fcmitsizli\u011finden yap\u0131yor demektir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu adam\u0131n i\u015fkencecisi kendisi haline gelmi\u015f. Gittik\u00e7e daha \u00e7ok \u00fcmitsizli\u011fe kap\u0131l\u0131yor, bu \u00fcmitsizlikle, daha \u00e7ok takside giriyor. \u00dcmitsizlik, i\u015fkencesini uzat\u0131yor, \u00fcmit de\u011fil. Sonra d\u00f6n\u00fcp tekrar avu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7arak, \u201cAllah\u2019\u0131m, say\u0131sal lotonun bu haftaki ikramiyesi bana \u00e7\u0131ks\u0131n\u201d diyor. Nietzsche, adam\u0131n burada Allah\u2019tan \u00fcmit etti\u011fi i\u00e7in bu h\u00e2le girdi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. Halbuki bu adam Allah\u2019tan \u00fcmit etmiyor. Bu adam\u0131n tek \u00fcmidi, say\u0131sal loto. S\u0131rf a\u011f\u0131z al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 \u2018Allah\u2019\u0131m\u2019 ekliyor c\u00fcmlesinin ba\u015f\u0131na. Zira Allah\u2019a inanan bir insan, yaln\u0131zca Allah\u2019tan diler. Ve Allah\u2019a inanan bir insan, \u00fcmitsiz bir milyon insana \u00fcmit satarak, aralar\u0131ndan birine, di\u011fer \u00fcmitsizlerden al\u0131nan paralar\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131n verildi\u011fi bir sisteme bel ba\u011flamaz. Biz, \u201cAllah\u2019\u0131m g\u00fc\u00e7 ver\u201d demeyiz; \u201cL\u00e2 havle ve l\u00e2 kuvvete ill\u00e2 bill\u00e2h\u201d deriz. Biz, \u201cAllah\u2019\u0131m ev, araba ver\u201d demeyiz; \u201cLeh\u00fc\u2019l m\u00fclk\u201d deriz. Biz, \u201cAllah\u2019\u0131m sab\u0131r ver\u201d deriz. Biz, \u201cAllah\u2019\u0131m, en hay\u0131rl\u0131s\u0131n\u0131 sen bilirsin\u201d deriz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00dcmitsiz insan, cahil insand\u0131r. Nefsini kabartan her \u015feyde \u00fcmit arar. Bir hatay\u0131 \u00fcmitsizce defalarca tekrarlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc ihtiyac\u0131n\u0131 bilmiyordur, dolay\u0131s\u0131yla da kendisini bilmiyordur. Bu \u015fekilde de d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011fe, a\u015fa\u011f\u0131l\u0131k olana al\u0131\u015f\u0131r, ona tamah eder. Art\u0131k onun cenneti haline gelir s\u00fcrekli olarak yapt\u0131\u011f\u0131 hatalar. \u00dcmitli bir ki\u015fi ise, hatas\u0131ndan ders al\u0131r ve s\u00fcrekli iyiyi bulmaya, kendisini insan olarak y\u00fcceltmeye adar. Velhas\u0131l, \u201ccenneti \u00f6zler.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00dcmitsiz insan git gide daha \u00e7ok ister. Hata\u2019n\u0131n zevk veren k\u0131sm\u0131n\u0131 ister. Yapt\u0131\u011f\u0131 \u015feyin bir hata oldu\u011funu bilse bile, onu, o hatan\u0131n verdi\u011fi zevk \u00e2n\u0131 i\u00e7in tekrar tekrar yapar. \u201cS\u0131k\u0131c\u0131\u201d, \u201cu\u011fra\u015ft\u0131r\u0131c\u0131\u201d i\u015fleri hayat\u0131ndan atmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. S\u00fcrekli olarak tembelle\u015fmek ister. Pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131 ayd\u0131nlar da insanlar\u0131n bu duygusuna hitap edecek \u015feyler \u00fcretir. Bir bilgisayar donan\u0131m\u0131 \u00fcretmek i\u00e7in \u00fc\u00e7 kasaban\u0131n suyu kirletilir; fabrikas\u0131 olan her \u015fey, topra\u011fa, atmosfere ve sulara, telafisi olamayacak miktarda at\u0131klar b\u0131rak\u0131r; elektrikle kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z her alet elektromanyetik alan \u00fcretir, bu da, beynimizin elektromanyetik alan\u0131na girerek, s\u00fcrekli olarak stresli olmam\u0131za sebep olur; bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ekranlardaki pikseller g\u00f6zlerimizi uyu\u015fturarak, hipnotize bir halde, ekrandaki her \u015feyi kan\u0131ksamam\u0131za neden olur; paketlenmi\u015f g\u0131dalar, hormonlu tohumlar, her biri, insan v\u00fccudunun katlanabilece\u011fi en berbat \u015feylerdir; bu \u015feylerin olu\u015fturdu\u011fu tonlarca \u00e7\u00f6p ve di\u011fer at\u0131klar s\u00fcrekli olarak okyanuslara bo\u015falt\u0131l\u0131r. Bizler, bir kilo domates yeti\u015ftirece\u011fimize, bir hamburger ya da bir \u00e7ikolata sat\u0131n almay\u0131 tercih ediyoruz. Bunlar\u0131n bize olan zararlar\u0131n\u0131 ge\u00e7tim, bir kilo domates yeti\u015ftirmek i\u00e7in yaln\u0131zca 180 litre su harcan\u0131rken, bir hamburger veya 100 gram \u00e7ikolata \u00fcretebilmek i\u00e7in 2400 litre su harcan\u0131yor. Bizler, ufac\u0131k bir i\u015f i\u00e7in bile musluklardan yararlan\u0131yoruz art\u0131k. Bir le\u011fene doldurdu\u011fumuz s\u0131cak suyla y\u0131kanmak yerine, musluktan akan litrelerce suyla y\u0131kanmay\u0131 tercih ediyoruz. Ve bu i\u015f artarak devam ediyor. 5-10 y\u0131l i\u00e7erisinde evsel su t\u00fcketiminin y\u00fczde 70 artaca\u011f\u0131 s\u00f6yleniyor. Tar\u0131mdan da sanayiden de fazla bir oranla.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Daha \u00e7ok tembelle\u015febilmek i\u00e7in daha \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z gerekti\u011fi s\u00f6ylenir. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u015fi kolayla\u015ft\u0131rabilmek i\u00e7in \u00e7o\u011fu \u015feyi g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131r\u0131z. \u015eirketler bizim hakk\u0131m\u0131zda istihbarat toplar. Bu istihbaratlara dayanarak, daha fazla tembelle\u015febilece\u011fimiz \u015feyler \u00fcretirler. Fakat bunlara ula\u015fabilmek i\u00e7in biraz daha fazla \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z gerekecektir. Ellerindeki istihbaratlar sayesinde, ne oldu\u011fumuzu, neler yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131, neleri sevip neleri sevmedi\u011fimizi, bizimle ilgili her \u015feyi bilirler. En nihayetinde de k\u00fcreselle\u015fen d\u00fcnyada kimliksiz birer m\u00fc\u015fteri haline geliriz. \u00d6nce ekranda g\u00f6r\u00fcp, D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u00f6b\u00fcr ucundaki \u015feyleri isteriz; sonra D\u00fcnya\u2019n\u0131n her yerinde insanlara ayn\u0131 \u015feyler (<em>product<\/em>) verilir, herkes ayn\u0131 \u015feyleri kullan\u0131r; sonra D\u00fcnya\u2019n\u0131n t\u00fcm \u015fehirleri birbirine benzetilir, en nihayetinde de D\u00fcnya\u2019n\u0131n her yerindeki her insan birbirine benzer. Amerika\u2019daki de ayn\u0131 tip insand\u0131r (<em>customer<\/em>), Sudan\u2019daki de. Dolar kullanan da paras\u0131n\u0131 ayn\u0131 yere g\u00f6nderir, lira kullanan da. B\u00f6ylelikle de Allahs\u0131z bir Yahudi cihan devleti kurulmu\u015f olur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her bir dolar, cennette bizlere bir yer temin edecek bir dolar de\u011fil, Allahs\u0131z bir Yahudi\u2019nin cebine giren bir dolard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\nUNSPEAKABLE TURK<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Meselemiz umut. \u00dcmitv\u00e2r\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc karambole i\u015f yap\u0131yoruz. Bir karambol olu\u015fturulmu\u015f halk\u0131n aras\u0131nda. \u0130stikl\u00e2l Harbi&#8217;nin ard\u0131ndan buralardan \u00e7\u0131kart\u0131lan Ermeni, Rum ve Yahudilerin zanaatlar\u0131 bize kalm\u0131\u015ft\u0131. Fakat \u0130ngiltere&#8217;ye bir s\u00f6z vermi\u015ftik, bu zanaatlar\u0131 i\u015fleyip geli\u015ftirmeyece\u011fiz, bu zanaatlar T\u00fcrk&#8217;\u00fcn eline ge\u00e7meyecek diye. Ard\u0131ndan gelen Bo\u015fnak, Bulgar, Arnavut ve Sel\u00e2nikli muhacirler ise, bunlara benzer zanaat i\u015flerini, fakat daha \u00e7ok ticar\u00ee i\u015fleri y\u00fcr\u00fctmeye ba\u015flad\u0131. Bir s\u00fcre sonra da bu \u00fclkede K\u00fcrtler, Aleviler vesaire aras\u0131ndan insanlar zengin edildi. Bir\u00e7o\u011fu \u00fcnl\u00fc oldu. Bir\u00e7o\u011fu da Bat\u0131&#8217;ya g\u00f6\u00e7 ederek paray\u0131 orada buldu. Mr. \u00c7obani de bunlardan biri. Bunlardan \u00f6yle \u00e7ok ki\u015fi \u00fcnl\u00fc ve zengin oldu ki, art\u0131k \u015f\u00f6yle bir anlay\u0131\u015f belirdi: &#8220;T\u00fcrkler barbard\u0131r. G\u00f6rd\u00fcn\u00fcz i\u015fte. K\u0131l\u0131\u00e7 devri kapand\u0131, nas\u0131l da hi\u00e7bir halt edemez oldular. Sanat\u00e7\u0131lar, \u015fark\u0131c\u0131lar, televizyoncular, sanayiciler, giri\u015fimciler vesaire hep K\u00fcrtlerden, Alevilerden, T\u00fcrk ve S\u00fcnni olmayanlardan \u00e7\u0131k\u0131yor. Koca m\u00fczik end\u00fcstrisi K\u00fcrtlerin elinde.&#8221; Fakat bunlar\u0131 s\u00f6yleyen ayn\u0131 ki\u015filer s\u00fcrekli olarak T\u00fcrkiye&#8217;deki m\u00fczik k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn arabesk ve pop gibi s\u0131\u011f \u015feylere hapsedildi\u011fini, televizyonlar\u0131n insan\u0131 aptalla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6yl\u00fcyordu. Tek be\u011fendikleri nokta vard\u0131, o da giri\u015fimcilik. K\u00fcrtler ve Alevilerden bol bol zengin insan t\u00fcr\u00fcyordu bu \u015fekilde. Bunlar\u0131 s\u00f6yleyenler, bu anlay\u0131\u015f\u0131 \u015f\u00f6yle de destekliyorlard\u0131: &#8220;Ge\u00e7mi\u015fte de b\u00f6yleydi bunlar. Osmanl\u0131&#8217;da sanattan tutun, sanayiye kadar her i\u015fi gayrim\u00fcslimler yapard\u0131. Bu T\u00fcrkler barbard\u0131, sadece ekip bi\u00e7erdi.&#8221; Osmanl\u0131&#8217;daki bu &#8216;giri\u015fimci&#8217; beyinlerin ise nedense en b\u00fcy\u00fck icraat\u0131 Osmanl\u0131 Bankas\u0131&#8217;n\u0131 kurmak oldu. T\u00fcrkiye&#8217;dekiler farkl\u0131 bir \u015fey yapt\u0131 m\u0131? Yapmad\u0131. Onlar da banka kurdu. Sonra da Yunanistan\u2019a, Katar\u2019a, \u0130ngiltere\u2019ye, ABD\u2019ye satt\u0131. Bir karambol olu\u015ftu bu s\u00fcre\u00e7te. Bu karambolde do\u011fruyu s\u00f6yleyen tek bir taraf vard\u0131, geriye kalan herkes farkl\u0131 kal\u0131plarda ayn\u0131 \u015feyi s\u00f6yl\u00fcyordu. Yani T\u00fcrkiye&#8217;de tek bir do\u011fru yol, asl\u00ee k\u00fclt\u00fcr, ya\u015fam tarz\u0131 vard\u0131. Geriye kalan t\u00fcm tarih, dil, din, sanat lak\u0131rd\u0131lar\u0131 (teorileri vs.) resm\u00ee idi. Bir taraftan birileri diyordu ki, &#8220;Etrak-\u0131 biidrak&#8221;; di\u011fer taraftan di\u011ferleri de diyordu ki, &#8220;<em>Unspeakable Turk<\/em>&#8220;. Ayn\u0131 \u015feyden bahsediyordu her ikisi de. Bir yandan \u015fark kurnazlar\u0131, garb\u0131n afak\u0131n\u0131 ok\u015fuyor; kendi i\u00e7lerinde de \u015fark b\u00fclb\u00fclleri, \u015fark kurnazlar\u0131n\u0131n g\u00f6nl\u00fcn\u00fc ho\u015f tutmak i\u00e7in \u00e7abal\u0131yordu. Bizse bu karambole i\u015f yapmaya devam ediyoruz. Nab\u0131z yoklam\u0131yor, zab\u0131t tutuyoruz. Bizlere yap\u0131lanlar\u0131 bir bir not ediyor, \u015fahitlik edece\u011fimiz g\u00fcn\u00fc sab\u0131rla bekliyoruz. Bunu, bu i\u015fi yapacak ayd\u0131n kalmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yap\u0131yoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00dcmidin ard\u0131ndan, intik\u00e2m\u0131 konu\u015faca\u011f\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kal\u0131n sa\u011fl\u0131cakla.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>L.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}