{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Bir Diktat\u00f6r Olarak Val\u00e9ry, Amiri Baraka"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/06\/bir-diktator-olarak-valery\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/06\/bir-diktator-olarak-valery\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/06\/bir-diktator-olarak-valery\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=342",
    "updated": "2020-04-26T18:03:39Z",
    "published": "2018-03-06T17:39:09Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Terceme"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00dczg\u00fcn. Ve geliyor yar\u0131n. Yine, gri, eme\u011fin damarlar\u0131 ta\u015f\u0131 dilimliyor kald\u0131r\u0131m ta\u015f\u0131n\u0131, eritiyor e\u015fsiz \u00e7abayla niyetlenerek. S\u00fcr\u00fcler, ac\u0131 \u00e7eken akl\u0131n s\u00fcr\u00fcleri demet demet toplanm\u0131\u015f, ve i\u015fitilemeyecek kadar uzaktalar. Yine de g\u00fcn bize var\u0131yor \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 hareler halinde, \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 g\u00fcne\u015f, hava, ritmi saatin. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Her \u015feye kar\u015f\u0131n g\u00f6zlerimi dikiyorum radikal d\u00fcnyaya, \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 k\u0131m\u0131lt\u0131s\u0131z kalmas\u0131n\u0131 dileyerek. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/06\/bir-diktator-olarak-valery\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Bir Diktat\u00f6r Olarak Val\u00e9ry, Amiri&#160;Baraka<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<pre style=\"text-align:left;\">\u00dczg\u00fcn. Ve geliyor\nyar\u0131n. Yine, gri, eme\u011fin\ndamarlar\u0131\nta\u015f\u0131 dilimliyor\nkald\u0131r\u0131m ta\u015f\u0131n\u0131, eritiyor\ne\u015fsiz \u00e7abayla\nniyetlenerek. S\u00fcr\u00fcler,\nac\u0131 \u00e7eken akl\u0131n\ns\u00fcr\u00fcleri\ndemet demet toplanm\u0131\u015f,\nve i\u015fitilemeyecek kadar uzaktalar. Yine de g\u00fcn\nbize var\u0131yor\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 hareler halinde,\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0\u00a0 g\u00fcne\u015f, hava, ritmi\nsaatin.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0      Her \u015feye kar\u015f\u0131n g\u00f6zlerimi dikiyorum radikal\nd\u00fcnyaya,\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    k\u0131m\u0131lt\u0131s\u0131z kalmas\u0131n\u0131 dileyerek.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0          \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Anlat bana,\ns\u00f6ylemenden anlayay\u0131m.\nYalan\u0131n, ve yeni \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\nbu a\u011f\u0131r m\u0131 a\u011f\u0131r nefesine kar\u015f\u0131n\nuyan\u0131\u015f\u0131n, fecrin, hissin\nbozulan\ntoy g\u0131daklamalar\u0131n\u0131n.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nedir bug\u00fcn\ngelemeyecek olan\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0         \u00a0\u00a0 yar\u0131n?\n<\/pre>\n\n<a href='https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/indir.jpg'><img width=\"84\" height=\"150\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/indir.jpg?w=84&#038;h=150\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/indir.jpg?w=84 84w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/indir.jpg 168w\" sizes=\"(max-width: 84px) 100vw, 84px\" data-attachment-id=\"343\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/06\/bir-diktator-olarak-valery\/indir\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/indir.jpg\" data-orig-size=\"168,300\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"indir\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/indir.jpg?w=168\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/indir.jpg?w=168\" \/><\/a>\n<a href='https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/imamu-amiri-baraka-9198235-1-402.jpg'><img width=\"150\" height=\"150\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/imamu-amiri-baraka-9198235-1-402.jpg?w=150&#038;h=150\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/imamu-amiri-baraka-9198235-1-402.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/imamu-amiri-baraka-9198235-1-402.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" data-attachment-id=\"345\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/06\/bir-diktator-olarak-valery\/imamu-amiri-baraka-9198235-1-402\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/imamu-amiri-baraka-9198235-1-402.jpg\" data-orig-size=\"300,300\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"imamu-amiri-baraka-9198235-1-402\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/imamu-amiri-baraka-9198235-1-402.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/imamu-amiri-baraka-9198235-1-402.jpg?w=300\" \/><\/a>\n<a href='https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/0011-amiri-baraka.jpg'><img width=\"121\" height=\"150\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/0011-amiri-baraka.jpg?w=121&#038;h=150\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/0011-amiri-baraka.jpg?w=121 121w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/0011-amiri-baraka.jpg?w=242 242w\" sizes=\"(max-width: 121px) 100vw, 121px\" data-attachment-id=\"346\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/03\/06\/bir-diktator-olarak-valery\/0011-amiri-baraka\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/0011-amiri-baraka.jpg\" data-orig-size=\"525,650\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"0011 amiri baraka\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/0011-amiri-baraka.jpg?w=242\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/03\/0011-amiri-baraka.jpg?w=525\" \/><\/a>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}