{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Onu Yere \u0130ndirmeli. G\u00f6kten Al\u0131nacak Bir Ders Bu."},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/11\/27\/onu-yere-indirmeli-gokten-alinacak-bir-ders-bu\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/11\/27\/onu-yere-indirmeli-gokten-alinacak-bir-ders-bu\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/11\/27\/onu-yere-indirmeli-gokten-alinacak-bir-ders-bu\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=292","updated":"2018-05-05T08:53:04Z","published":"2017-11-27T14:04:38Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yeni \u0130\u015fler"},"summary":{"@type":"html","$":"hapislik \u00e7a\u011f\u0131nday\u0131m ah rachel corrie benim biricik sevgilimin k\u0131z\u0131 seninle ayn\u0131 ya\u015fta mezar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nday\u0131m bu y\u00fczden sicilim bana s\u0131z\u0131 y\u00fcre\u011fimin \u00e7arp\u0131yor olu\u015fu ilk defa bana utan\u00e7 veriyor \u00e7\u00fcnk\u00fc g\u00f6\u011fs\u00fcm hep arzulad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnahla su\u00e7lanmaktan uzak kendim i\u00e7in ya\u015famayaca\u011f\u0131m bir hayat tasarl\u0131yorum ka\u015flar\u0131m \u00e7at\u0131k g\u00fcl bah\u00e7esinde g\u00fcl dermekmi\u015f ah benim i\u015fim anlad\u0131m \u015fimdi yedi ceddimi a\u015f\u0131p \u00e7ekiyorum &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/11\/27\/onu-yere-indirmeli-gokten-alinacak-bir-ders-bu\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Onu Yere \u0130ndirmeli. G\u00f6kten Al\u0131nacak Bir Ders&#160;Bu.<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_310\" style=\"width: 153px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-310\" data-attachment-id=\"310\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/11\/27\/onu-yere-indirmeli-gokten-alinacak-bir-ders-bu\/rachel_corrie_one_space-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/11\/rachel_corrie_one_space1.jpg\" data-orig-size=\"224,239\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Rachel_Corrie_one_space\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/11\/rachel_corrie_one_space1.jpg?w=224\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/11\/rachel_corrie_one_space1.jpg?w=224\" class=\"  wp-image-310 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/11\/rachel_corrie_one_space1.jpg?w=143&#038;h=153\" alt=\"Rachel_Corrie_one_space\" width=\"143\" height=\"153\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/11\/rachel_corrie_one_space1.jpg?w=143&amp;h=153 143w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/11\/rachel_corrie_one_space1.jpg 224w\" sizes=\"(max-width: 143px) 100vw, 143px\" \/><p id=\"caption-attachment-310\" class=\"wp-caption-text\"><strong>Rachel Corrie<\/strong> &#8211; 16 Mart 2003 tarihinde, Filistinli bir ailenin evinin y\u0131k\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, \u0130srail ordusunun buldozeriyle katledildi. \u0130srail kaynaklar\u0131na g\u00f6re, 1967&#8217;den beri 27,000 Filistinli ailenin evi y\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p><\/div>\n<p>hapislik \u00e7a\u011f\u0131nday\u0131m ah rachel corrie<br \/>\nbenim biricik sevgilimin k\u0131z\u0131<br \/>\nseninle ayn\u0131 ya\u015fta mezar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nday\u0131m<br \/>\nbu y\u00fczden sicilim bana s\u0131z\u0131<br \/>\ny\u00fcre\u011fimin \u00e7arp\u0131yor olu\u015fu ilk defa bana utan\u00e7 veriyor<br \/>\n\u00e7\u00fcnk\u00fc g\u00f6\u011fs\u00fcm hep arzulad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnahla su\u00e7lanmaktan uzak<br \/>\nkendim i\u00e7in ya\u015famayaca\u011f\u0131m bir hayat tasarl\u0131yorum ka\u015flar\u0131m \u00e7at\u0131k<br \/>\ng\u00fcl bah\u00e7esinde g\u00fcl dermekmi\u015f ah benim i\u015fim anlad\u0131m<br \/>\n\u015fimdi yedi ceddimi a\u015f\u0131p \u00e7ekiyorum teti\u011fi d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc \u00e7ukurdan<br \/>\ns\u00fcrekli ayn\u0131 g\u00f6zya\u015f\u0131yla a\u011flayan g\u00f6zden nefretim<br \/>\nve \u00f6fkem g\u00fclmenin fa\u015fizanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilan etmeyi bekledi<br \/>\nburnu ve aln\u0131 alt\u0131nda ezilenler inatla bilmedi<br \/>\ndevasa da olsa paletler alt\u0131nda ezilemeyece\u011fini kokusunu cennetin<br \/>\nne desem, se\u00e7sem mi kelimeler i\u00e7inden bir kelime<br \/>\nmesela \u00ees\u00e2r m\u0131?<br \/>\nolmaz, yetmez, b\u00f6ylesi bir d\u00fcnya duyar m\u0131 bunu?<br \/>\nk\u0131yam m\u0131? \u00e7\u0131dam m\u0131?<br \/>\nacaba denk d\u00fc\u015fmeyece\u011fini bile bile bir halt edip o g\u00fczel sar\u0131\u015f\u0131n y\u00fcz\u00fcn\u00fc bir yaz g\u00fcn\u00fcyle k\u0131yaslasam m\u0131?<br \/>\n\u015fimdi ayaklar\u0131m\u0131 sevmedi\u011fimi s\u00f6ylemeye hakk\u0131m var m\u0131?<br \/>\nhem bunu \u00f6nemser mi yol? yasakl\u0131yorum ac\u0131zlanmay\u0131<br \/>\nak\u0131llanmay\u0131 ve devletin i\u015fine yaracayacak belgeler imzalamay\u0131<br \/>\nyasakl\u0131yorum kendime yasakl\u0131yorum<br \/>\nbu d\u00fcnyada yasaklan\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc \u015fark\u0131lar, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u015fiirler<br \/>\nyasaklan\u0131yor s\u00f6ylemek h\u00fcrriyet hakk\u0131nda t\u00fcrk\u00fcler<br \/>\nyasaklan\u0131yor rosenberglere g\u00fczel g\u00fcnleri s\u00fcslemek<br \/>\nyasaklan\u0131yor ne varsa insan i\u00e7in ne varsa hepsi<br \/>\nyasaklanm\u0131yor fakat otorite ya da a\u00e7l\u0131ktan \u00f6l\u00fcm<br \/>\nyasaklanm\u0131yor napalm, yasaklanm\u0131yor -neden- zul\u00fcm<br \/>\nvurulmuyor silah fabrikalar\u0131na bir kez olsun m\u00fch\u00fcr<br \/>\nah rachel corrie, benim biricik h\u00fczn\u00fcm\u00fcn k\u0131z\u0131<\/p>\n<p>ah rachel corrie, benim can\u0131m ci\u011ferim yolda\u015f\u0131m<br \/>\nah rachel corrie, benim \u00e7a\u011f\u0131m\u0131n \u00e7a\u011fda\u015f\u0131<br \/>\nah rachel corrie, seninle ayn\u0131 ya\u015ftay\u0131m nas\u0131l?<br \/>\ninanm\u0131yorum, hay\u0131r! beni yaratan m\u0131 yaratt\u0131 seni?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}