{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00d6nce Siviller"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/once-siviller\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/once-siviller\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/once-siviller\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=435",
    "updated": "2020-02-27T14:15:40Z",
    "published": "2018-04-11T15:00:48Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yeni \u0130\u015fler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00d6nce Siviller&#8217;in de i\u00e7erisinde bulundu\u011fu Belki De\u011fil Mutlaka alb\u00fcm\u00fcn\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. \u00d6NCE S\u0130V\u0130LLER \u00d6nce esirler \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. B\u00f6\u011f\u00fcren bir makine \u00d6ld\u00fcr\u00fclse siviller (\u00f6ls\u00fcn) \u00d6ld\u00fcr\u00fcls\u00fcn bana ne Bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 varsa e\u011fer \u015fu k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck d\u00fcnyan\u0131n En k\u00f6t\u00fc ihtimalle k\u0131sas en iyisi af olur Biraz varsa k\u0131ymeti elbette a\u015fk\u0131d\u0131r insan\u0131n Ancak onun r\u0131zas\u0131yla cahil insanl\u0131k affolur \u0130nsanl\u0131k ki &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/11\/once-siviller\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u00d6nce Siviller<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u00d6nce Siviller&#8217;in de i\u00e7erisinde bulundu\u011fu Belki De\u011fil Mutlaka <a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/yFFfyGchJi890w\">alb\u00fcm\u00fcn\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n<p>\u00d6NCE S\u0130V\u0130LLER<\/p>\n<p style=\"text-align:left;\">\u00d6nce esirler \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.<br \/>\nB\u00f6\u011f\u00fcren bir makine<br \/>\n\u00d6ld\u00fcr\u00fclse siviller (\u00f6ls\u00fcn)<br \/>\n\u00d6ld\u00fcr\u00fcls\u00fcn bana ne<\/p>\n<p>Bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 varsa e\u011fer \u015fu k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck d\u00fcnyan\u0131n<br \/>\nEn k\u00f6t\u00fc ihtimalle k\u0131sas en iyisi af olur<br \/>\nBiraz varsa k\u0131ymeti elbette a\u015fk\u0131d\u0131r insan\u0131n<br \/>\nAncak onun r\u0131zas\u0131yla cahil insanl\u0131k affolur<\/p>\n<p>\u0130nsanl\u0131k ki art\u0131k fabrikalarda \u00fcretilmekte<br \/>\nForkliftte yeti\u015fenler, teknik hizmet ve civatalar<br \/>\nSabah ak\u015fam \u00fc\u00e7 vardiya patron \u00e7\u00fcn \u00fcretilmekte<br \/>\n-Karde\u015fim, bug\u00fcn Allah i\u00e7in neler yapt\u0131n?<br \/>\n-Hatalar.<\/p>\n<p>B\u00fcy\u00fcl\u00fc s\u00f6zler bunlar, dikkat et seni de \u00e7arpmas\u0131n<br \/>\nM\u00fcd\u00fcr\u00fcnden sakl\u0131 gizli namaz k\u0131lmaya ba\u015flars\u0131n<br \/>\nD\u0131md\u0131zlak kal\u0131r da k\u0131sk\u0131vrak ele verilir yakan<br \/>\nYakas\u0131z yurtsuz kal\u0131verir rezil olursun aman<\/p>\n<p>Bu k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck d\u00fcnyada \u00f6nce esirler \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc<br \/>\nAileleri, e\u015fleri, \u00e7ok \u00e7e\u015fitli yemekleri<br \/>\nK\u0131sas isterim Rabbim, \u015fu sivil be\u015f ki\u015fiden d\u00f6rd\u00fc&#8230;<br \/>\nNe derece masumdur bir fabrikan\u0131n sivilleri?<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>26.07.2017<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:left;\">S\u00f6z, altyap\u0131, prod\u00fcksiyon: KvL<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}