{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Yeniden Do\u011fum"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/08\/06\/yeniden-dogum\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/08\/06\/yeniden-dogum\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/08\/06\/yeniden-dogum\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=149","updated":"2018-05-05T09:00:27Z","published":"2017-08-05T21:05:14Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},"summary":{"@type":"html","$":"Hayalini kurdu\u011fum \u015fey kesinlikle \u201cben\u201d ile ilgili de\u011fildi. Demi\u015ftim ki: \u201cBir y\u0131l boyunca b\u00fct\u00fcn rap\u00e7iler birle\u015fip, bu m\u00fczi\u011fi dinleyen \u00f6zellikle ilk gen\u00e7lik \u00e7a\u011f\u0131ndaki arkada\u015flar\u0131n ve di\u011fer insanlar\u0131n kafalar\u0131n\u0131, kalplerini ve ruhlar\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131racak! \u015feyler \u00fcretseler bunun nas\u0131l m\u00fcthi\u015f sonu\u00e7lar do\u011furaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin bile edemezsin. Hele bu \u00fcretimin sebatla daim oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmek beni u\u00e7urmaya yetiyor. Nas\u0131l heyecanlan\u0131yorum bir &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/08\/06\/yeniden-dogum\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Yeniden Do\u011fum<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Hayalini kurdu\u011fum \u015fey kesinlikle \u201cben\u201d ile ilgili de\u011fildi. Demi\u015ftim ki: \u201cBir y\u0131l boyunca b\u00fct\u00fcn rap\u00e7iler birle\u015fip, bu m\u00fczi\u011fi dinleyen \u00f6zellikle ilk gen\u00e7lik \u00e7a\u011f\u0131ndaki arkada\u015flar\u0131n ve di\u011fer insanlar\u0131n kafalar\u0131n\u0131, kalplerini ve ruhlar\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131racak! \u015feyler \u00fcretseler bunun nas\u0131l m\u00fcthi\u015f sonu\u00e7lar do\u011furaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin bile edemezsin. Hele bu \u00fcretimin sebatla daim oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmek beni u\u00e7urmaya yetiyor. Nas\u0131l heyecanlan\u0131yorum bir bilsen!\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fakat bunun hayalden \u00f6teye ge\u00e7mesi tabii ki imk\u00e2ns\u0131z. Burada bunun imk\u00e2ns\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belki binlerce, on binlerce nedeninden birka\u00e7\u0131n\u0131 inceleyece\u011fim. Bununla beraber s\u00f6zde iki kar\u015f\u0131 safta yer alan ve asl\u0131nda birbirinin ayn\u0131s\u0131 olan iki d\u00fc\u015fmandan bahsedece\u011fim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fu \u00e7a\u011fda ve d\u00fcnyada ve bu \u00fclkede olmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi \u015feylerin ger\u00e7ekle\u015fmesi ad\u0131na yapmad\u0131\u011f\u0131, yapam\u0131yor oldu\u011fu ve yapamayaca\u011f\u0131 hi\u00e7bir \u015feyi olmayanlar bu imk\u00e2s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 olu\u015ftururlar. Bunlara X diyelim. Medya b\u00f6ylesi bir \u00fcretimi istemez, yasa ve kanunlar peydah olur, mahkemeler kurulur, toplum g\u00f6z\u00fcnde itibars\u0131zla\u015ft\u0131rmalar, gizli ve alenen tehdit ve cayd\u0131rmalar s\u0131ralanmaya ba\u015flar vesaire demek istemiyorum. Bunlar sistemin (X\u2019in) ani krizler kar\u015f\u0131s\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 savunma ve sald\u0131r\u0131 mekanizmas\u0131d\u0131r. Benim hayalini kurdu\u011fum \u015feyin en az\u0131ndan \u015fimdilik imk\u00e2ns\u0131z olu\u015fu bunlardan \u00e7ok \u00f6nce tasarlanm\u0131\u015f ve \u00e7ok daha tehlikelidir. B\u00f6ylesi bir \u00fcretimi kabul edecek rap\u00e7i ve bunlar\u0131 dinleyecek dinleyicinin bulunamaz olu\u015fudur bu tehlike. \u00c7\u00fcnk\u00fc X, bu bulunamaz insan modelini (\u00f6nceden) tasarlayarak, kendisine kar\u015f\u0131 olu\u015fabilecek herhangi bir tehdit ihtimalini ortadan kald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Nas\u0131l yapm\u0131\u015ft\u0131r bunu? \u0130sl\u00e2m \u015fiar\u0131yla h\u00fckmetme sahnesine \u00e7\u0131kan X, insanlar\u0131 \u0130sl\u00e2m\u00ee d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnden bamba\u015fka bir d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle donatacak ve bundan da k\u00f6t\u00fcs\u00fc, bu insanlar\u0131, d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn nedir sorular\u0131na cevap veremeyecek \u015fekilde yeti\u015ftirecektir. Her \u015fey \u00f6yle do\u011fal g\u00f6r\u00fcnecektir ki kimse bir terslik oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmeyecektir. Bunun anla\u015f\u0131lmas\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli. \u0130slam \u015fiar\u0131yla sahneye \u00e7\u0131kan X ile g\u00f6n\u00fcl ba\u011f\u0131 kuracak insan nas\u0131l \u00fcretilmi\u015ftir sorusu bu bahsi daha anla\u015f\u0131l\u0131r k\u0131lacakt\u0131r san\u0131r\u0131m. \u015eimdiki X\u2019ten \u00f6nceki X\u2019in faaliyetlerine bakmak yeterlidir bunun i\u00e7in. Annesi ODT\u00dc\u2019de \u0130ngilizce \u00f6\u011fretmenli\u011fi okumu\u015f bir arkada\u015f\u0131m anlatm\u0131\u015ft\u0131: Savundu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f ve benimsedi\u011fi inan\u00e7 y\u00fcz\u00fcnden okulunu 8 y\u0131lda bitirebilmi\u015f. Ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc y\u00fcz\u00fcnden tacize u\u011fram\u0131\u015f ve tartaklanm\u0131\u015f. Sonra \u015fimdiki X gelmi\u015f. Bu taciz ve tartaklamay\u0131 ortadan kald\u0131rm\u0131\u015f. Annemiz sevinmi\u015f ve yemin etmi\u015f bu y\u00fczden bu X\u2019i destekleyece\u011fine. Bak\u0131n ne kadar do\u011fal ve ger\u00e7ek. Ama acaba o X ile bu X ayn\u0131 X olmas\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ge\u00e7mi\u015fte otoritenin kesinli\u011fi ve s\u0131n\u0131fsal katmanlar herkes\u00e7e biliniyor ve itiraz edilemiyordu. Her \u015fey a\u00e7\u0131kt\u0131. \u00d6zg\u00fcrl\u00fck yoktu. Bir ayakkab\u0131c\u0131n\u0131n o\u011flu ayakkab\u0131c\u0131l\u0131ktan ba\u015fka meslek se\u00e7emiyordu. \u00d6zellikle toplumun alt s\u0131n\u0131f\u0131nda bulunan bir birey s\u0131n\u0131f de\u011fi\u015ftiremiyordu. K\u00f6le, efendisini tan\u0131yor ve ne haklar\u0131 oldu\u011funu biliyordu. Tercih hakk\u0131 yoktu. \u0130tiraz etmesi yasakt\u0131. Bug\u00fcn biz se\u00e7me \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00e7a\u011f\u0131nda ya\u015f\u0131yoruz, oy veriyoruz. \u201cO\u201d diyoruz, \u201chay\u0131r\u201d diyoruz, \u201cevet\u201d diyoruz, \u201cistiyoruz\u201d diyoruz, \u201cistemiyoruz\u201d diyoruz. B\u00fct\u00fcn bunlar bizim \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn g\u00f6stergesidir. Ancak hissetti\u011fimiz \u015feyi bilin\u00e7li bir \u015fekilde se\u00e7memi\u015fiz; bilin\u00e7sizce bir ba\u015fkas\u0131 irademize telkinde bulunmu\u015f ve irademize ipotek koymu\u015ftur. \u201cHangimiz alt\u0131na imzas\u0131n\u0131 atacak kadar bilin\u00e7li ve do\u011fru ya\u015fad\u0131k ki?\u201d s\u00f6z\u00fc tam da bunu anlat\u0131yor bize.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi gelelim birbirine kar\u015f\u0131 sava\u015fan fakat birbirinin ayn\u0131s\u0131, birbirinin karde\u015fi olan iki d\u00fc\u015fmana. Kimdir bunlar? Ve neden birbirlerinin ayn\u0131 olmalar\u0131na ra\u011fmen birbirleriyle sava\u015fmaktalar? Biri di\u011ferine sata\u015f\u0131p durmakta ve \u00f6b\u00fcr\u00fc bunu g\u00f6rmezden gelerek zelil yerine koymakta. Bu konuya ba\u015flamadan \u00f6nce \u015funu a\u00e7\u0131klamakta yarar var: Bir \u015feyin ni\u00e7in yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, i\u015fin yap\u0131l\u0131rken ve yap\u0131ld\u0131ktan sonra nelere sebep oldu\u011fu ve i\u015fi yapan\u0131n hayat\u0131 acaba yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fin sa\u011flamas\u0131n\u0131 yapabiliyor mu sorusu o i\u015fe ve i\u015fi yapana yakla\u015f\u0131m\u0131m\u0131z\u0131 belirler. Yani ya\u015fant\u0131s\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fe uyuyor veya onunla \u00e7eli\u015fiyor mu? Yani bir isim, \u201cBen ezilen halk i\u00e7in, a\u00e7lar i\u00e7in, siyahiler i\u00e7in rap yap\u0131yorum. Onlara e\u015fk\u0131ya diyorum ama s\u00f6zl\u00fck anlam\u0131yla de\u011fil\u201d gibi bir sloganla milyonlarca insana kendini sevdirebilmi\u015f bir isim, ger\u00e7ekten s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi insanlar i\u00e7in mi icra ediyordu i\u015fini? Casino, kokain ve kad\u0131n d\u00fc\u015fk\u00fcn\u00fc bu adam bu s\u00f6yleminde ne kadar samimi idi? D\u00fcnyada hi\u00e7bir casino yoktur ki insanlar\u0131 ezenlerle irtibat\u0131 olmas\u0131n! D\u00fcnyada hi\u00e7bir uyu\u015fturucu yoktur ki sat\u0131c\u0131s\u0131na ya da sat\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n dostlar\u0131na insanlar\u0131 daha fazla s\u00f6m\u00fcrebilmek i\u00e7in kaynak olu\u015fturmas\u0131n. D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ki bir insan \u00e7\u0131k\u0131p halka yol g\u00f6steriyor, hayk\u0131rarak \u201ci\u015fte \u015fu tarafa diyor\u201d ama kendisi o yolla temas halinde de\u011fil. Nuh\u2019un gemiyi terk etmesi de\u011fil de nedir bu? Ni\u00e7in J. P. Sartre hayat\u0131 boyunca kendisine verilmek istenen hi\u00e7bir \u00f6d\u00fcl\u00fc -buna Nobel \u00f6d\u00fcl\u00fc de dahil- kabul etmemi\u015f, almam\u0131\u015ft\u0131r? Ni\u00e7in Frantz Fanon kendisiyle hi\u00e7bir ailevi ba\u011f\u0131 bulunmayan insanlar i\u00e7in hayat\u0131n\u0131 harcam\u0131\u015ft\u0131r? Nesim\u00ee nas\u0131l ya\u015fam\u0131\u015f, nas\u0131l \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fcr? Muhammed\u2019in en yak\u0131n arkada\u015flar\u0131ndan biri olan Ebuzer -\u0130slam\u2019daki selamla\u015fmay\u0131 ilk defa kullanan isim, fakirlerin babas\u0131, b\u00fcy\u00fck sosyalist- \u00e7\u00f6lde a\u00e7l\u0131ktan \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izlemi\u015f ve kendi mahiyeti de b\u00f6yle sonu\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130mam-\u0131 Azam kendisine teklif edilen devlet makam\u0131n\u0131 ni\u00e7in reddetmi\u015f ve bunun sonucunda geli\u015fen olaylar neticesinde zindana mahk\u00fbm edilmi\u015ftir? Karacao\u011flan ni\u00e7in intihar etmi\u015f? Pir Sultan, Dadalo\u011flu, B\u00f6rkl\u00fcce, \u015eeyh Bedrettin, Neyzen Tevfik ve daha pek \u00e7ok isim, A\u015f\u0131k Veysel, Ne\u015fet Erta\u015f bolluk i\u00e7inde, rahat, belki makam sahibi ve \u015f\u00f6hret olabilecekleri halde ni\u00e7in hi\u00e7birisinin hayat\u0131nda bunlara yer yoktur? Bu insanlar mallar\u0131, canlar\u0131 ve hatta sevdiklerinin canlar\u0131 pahas\u0131na halk\u0131n yan\u0131nda olmu\u015f, zorbal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 gelmi\u015f ve hayatlar\u0131nda halk\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda olanlar\u0131n yarar\u0131na olacak hi\u00e7bir \u015feyi bulundurmam\u0131\u015flard\u0131r. Ya di\u011ferleri? Rekl\u00e2m panolar\u0131, billboard\u2019lar, paran\u0131n ve \u015f\u00f6hretin k\u00f6pe\u011fi olmu\u015flar\u2026 Yapt\u0131klar\u0131 i\u015fi satanlar, yapt\u0131klar\u0131 i\u015fi her defas\u0131nda kendileri i\u00e7in yapanlar, b\u00fct\u00fcn bunlar birer sahtek\u00e2rdan fazlas\u0131 olabilir mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Y\u0131llard\u0131r pop\u2019un bo\u015f olu\u015fundan, rap\u2019in bir duru\u015f ve davaya sahip olmas\u0131na ra\u011fmen bo\u015f pop piyasas\u0131n\u0131n alt\u0131nda ezilmesinden bahsedilip durulur. Acaba bu rap dedi\u011fimiz \u015fey ger\u00e7ekten bir duru\u015f ve davaya m\u0131 sahip? Bu i\u015fi icra edenler -y\u00f6ntemimize d\u00f6nersek- i\u015fi ger\u00e7ekten ne i\u00e7in icra etmekteler ve neyi ama\u00e7l\u0131yorlar, yapt\u0131klar\u0131 i\u015f neye sebep oluyor? Kendi bahsime, \u00fcretilen neredeyse\u00a0\u00a0 rap \u00a0\u00a0par\u00e7alar\u0131n\u0131n \u00a0tamam\u0131n\u0131n \u00a0pop\u00a0 \u015fark\u0131lar\u0131ndan\u00a0 bir\u00a0fark\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Estetik kayg\u0131n\u0131n \u00f6n planda oldu\u011fu; i\u015fi yapan\u0131n, yap\u0131lan i\u015ften \u00f6nemli hale geldi\u011fi; paraya, dinlenme say\u0131s\u0131na, \u015f\u00f6hret basama\u011f\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fine y\u00f6nelik, ara\u015ft\u0131rmadan, bilin\u00e7 ve bilgiden, hissiyattan, derinlik, yorum, \u00f6zg\u00fcnl\u00fck, kavray\u0131\u015f, b\u00fct\u00fcnl\u00fck ve ba\u011f kurmaktan uzak, halk\u0131n ger\u00e7ek dertlerinden bamba\u015fka yaralar\u0131 t\u0131pk\u0131 bir m\u0131zm\u0131z ve laf anlamaz \u00e7ocu\u011fun, bir oyunca\u011f\u0131 ars\u0131zca istemesi gibi i\u015faret edip duran, post modern, \u015fizofrenik, a\u015fa\u011f\u0131l\u0131k, egoist z\u0131rval\u0131klar\u0131n \u00e7o\u011funlukla yer ald\u0131\u011f\u0131 \u00fcretimlerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 rap camias\u0131n\u0131n pop k\u00fclt\u00fcr\u00fcnden ne fark\u0131 var? Testiyi k\u0131ran da bir, suyu getiren de. Bunlar k\u0131rm\u0131z\u0131 BMW\u2019lere binen Marksistler\u2019den ba\u015fkas\u0131 de\u011fil! Bunlar en \u00e7ok kazanan on \u015firketten yedisinin banka oldu\u011fu bir \u00fclkede y\u00f6netimi elinde bulunduran ve faiz haramd\u0131r deyip duranlardan ba\u015fkas\u0131 de\u011fil! Bunlar \u00f6zg\u00fcrl\u00fck, e\u015fitlik ve adalet deyip camilerin minarelerine kendi partilerinin sembollerini yerle\u015ftirenlerden ba\u015fkas\u0131 de\u011fil! Bunlar bar\u0131\u015f getirece\u011fiz deyip gittikleri her topra\u011f\u0131 kanla sulayanlardan ba\u015fkas\u0131 de\u011fil! Bunlar birbirinin kar\u015f\u0131s\u0131nda yer alan ve birbirine sald\u0131r\u0131p duran iki karde\u015ften ba\u015fkas\u0131 de\u011fil! Ha pop, ha rap! Ha emperyalist, ha Marksist. Ha o X, ha bu X.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>K.<\/strong><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"161\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/08\/06\/yeniden-dogum\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg\" data-orig-size=\"1920,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-161\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=676\" alt=\"bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2017\/08\/bmw-m3-with-competition-package-and-ferrari-red-paint-10.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}