{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00c7\u0131lg\u0131na \u00c7evirmeliyiz Canavar\u0131"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/05\/23\/cilgina-cevirmeliyiz-canavari\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/05\/23\/cilgina-cevirmeliyiz-canavari\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/05\/23\/cilgina-cevirmeliyiz-canavari\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=36",
    "updated": "2020-01-22T17:39:08Z",
    "published": "2017-05-23T19:02:54Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Duyurular"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Tan\u0131t\u0131m videosunu buradan izleyebilirsiniz. Alb\u00fcm ad\u0131: \u00c7\u0131lg\u0131na \u00c7evirmeliyiz Canavar\u0131 \u00c7\u0131k\u0131\u015f tarihi: Haziran"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/ArHuhOkXyTRspA\">Tan\u0131t\u0131m videosunu buradan izleyebilirsiniz.<\/a><\/p>\n<p>Alb\u00fcm ad\u0131: \u00c7\u0131lg\u0131na \u00c7evirmeliyiz Canavar\u0131<\/p>\n<p>\u00c7\u0131k\u0131\u015f tarihi: Haziran<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}