{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00c7\u0131lg\u0131na \u00c7evirmeliyiz Canavar\u0131 (2017, Alb\u00fcm)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/06\/15\/cilgina-cevirmeliyiz-canavari-2017-album\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/06\/15\/cilgina-cevirmeliyiz-canavari-2017-album\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2017\/06\/15\/cilgina-cevirmeliyiz-canavari-2017-album\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=81",
    "updated": "2020-01-22T15:17:17Z",
    "published": "2017-06-14T23:05:58Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yeni \u0130\u015fler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Alb\u00fcm\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/mvtApq7m1HXNvQ\">Alb\u00fcm\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1155\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/muzikal-kulliyat\/kapak-8\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg\" data-orig-size=\"4094,2000\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1495725702&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"kapak\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1155\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=676\" alt=\"kapak.jpg\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/kapak-2.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}