{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Aruz"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/19\/aruz\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/19\/aruz\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/19\/aruz\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3590",
    "updated": "2020-05-25T13:20:18Z",
    "published": "2020-05-19T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "ARUZ I Hani birka\u00e7 yaz\u0131d\u0131r tan\u0131tmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u2013nisbeten az tan\u0131nm\u0131\u015f- \u015fair dostlar\u0131m\u0131n \u015fiirleri m\u00fcnasebetiyle \u2018aruz\u2019 s\u00f6z\u00fc ge\u00e7mi\u015fti ya s\u0131k s\u0131k. Bari konu a\u00e7\u0131lm\u0131\u015fken bu terimi biraz a\u00e7\u0131klayay\u0131m dedim; okulda \u00f6\u011frenip de unutmu\u015f olanlar\u0131n haf\u0131zas\u0131n\u0131 tazelemek, hi\u00e7 okumam\u0131\u015f olanlar\u0131 da bilebild\u011fim kadar\u0131yla bilgilendirmek amac\u0131yla. En k\u0131sa tarifiyle, \u2018parmak hesab\u0131\u2019 da denen hece vezni gibi, \u2018\u015fiirimizde kullan\u0131lan &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/19\/aruz\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Aruz<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>ARUZ I<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Hani birka\u00e7 yaz\u0131d\u0131r tan\u0131tmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u2013nisbeten az tan\u0131nm\u0131\u015f- \u015fair dostlar\u0131m\u0131n \u015fiirleri m\u00fcnasebetiyle \u2018aruz\u2019 s\u00f6z\u00fc ge\u00e7mi\u015fti ya s\u0131k s\u0131k. Bari konu a\u00e7\u0131lm\u0131\u015fken bu terimi biraz a\u00e7\u0131klayay\u0131m dedim; okulda \u00f6\u011frenip de unutmu\u015f olanlar\u0131n haf\u0131zas\u0131n\u0131 tazelemek, hi\u00e7 okumam\u0131\u015f olanlar\u0131 da bilebild\u011fim kadar\u0131yla bilgilendirmek amac\u0131yla. En k\u0131sa tarifiyle, \u2018parmak hesab\u0131\u2019 da denen hece vezni gibi, \u2018\u015fiirimizde kullan\u0131lan \u00f6l\u00e7\u00fc kal\u0131plar\u0131\u2019d\u0131r aruz ve \u015fiir merakl\u0131lar\u0131 i\u00e7in sadece e\u011flendirici-dinlendirici de\u011fil, kl\u00e2sik \u015fiirin zevkine tam olarak var\u0131labilmesi i\u00e7in, iyi bilinmesi gereken bir konudur. Aruz bilinmeden \u015fiirlerin do\u011fru okunmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 gibi, g\u00fczel T\u00fcrk\u00e7e konu\u015fman\u0131n da \u015fartlar\u0131ndan biridir aruz bilgisi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Hemen bir misal verelim:<\/p>\n\n\n\n<p>Mest olup alt\u0131n \u015farab\u0131n zevkinde,<br>Elde bir k\u0131rm\u0131z\u0131 k\u00e2seyle ufuktan \u00e7ekilen,<br>Nice y\u00fczbin senedir \u015fark\u0131n \u0131\u015f\u0131k mim\u00e2r\u0131,<br>B\u00f6yle m\u00e2m\u00fbr eder ettik\u00e7e hay\u00e2l \u00dcsk\u00fcdar\u2019\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Yahya Kemal\u2019in \u2018Hay\u00e2l \u015eehir\u2019inde ge\u00e7en bu m\u0131sralar\u0131 okurken, bir\u00e7ok ki\u015finin (sunucular dahil), \u015fiirde kullan\u0131lan Feil\u00e2t\u00fcn ve Feil\u00fcn tef\u2019ileri gere\u011fi gere\u011fi (bunlar\u0131n ne oldu\u011funu daha sonra anlataca\u011f\u0131m) k\u0131sa okunmas\u0131 gereken \u2018\u015far\u00e2b\u0131n\u2019 ve \u2018\u00dcsk\u00fcd\u00e2r\u2019\u0131 diye uzatarak okuduklar\u0131n\u0131 irkilerek duymu\u015fumduri Bu t\u00fcr hat\u00e2lar, aruzla yaz\u0131lm\u0131\u015f \u015fiirleri s\u0131f\u0131r aruz bilgisiyle okumakta mahzur g\u00f6rmemenin sonucudur.\u2019Aman can\u0131m, kim anlar?\u2019 d\u00fc\u015f\u00fcncesi ise, ana dili dahi unutturulmu\u015f adamsendeci bir toplum haline gelmemizin ba\u015fl\u0131ca sebebidir. Ve bunda; \u2018Hocam, bize Fuzuli\u2019den bir \u015feyler \u00f6\u011fretir misiniz? Diye soran \u00f6\u011frencilerine, \u2018Aman \u00e7ocuklar, adam i\u015fe yarar birisi olsayd\u0131, ad\u0131n\u0131 fuzuli koyarlar m\u0131yd\u0131?\u2019 cevab\u0131n\u0131 veren lise edebiyat \u00f6\u011fretmenlerini yeti\u015ftiren milli e\u011fitimimizi \u00e7ok a\u011f\u0131r veb\u00e2li, hatt\u00e2 ihaneti vard\u0131r. Zavall\u0131 \u00f6\u011fretmenin, \u2018Fuzuli\u2019inin isim de\u011fil, mahl\u00e2s (takma ad) oldu\u011fundan, bunun da fazilet\u2019le ilgisi d\u0131\u015f\u0131nda, \u015fairin m\u00fcr\u015fidi olan Fazlullah Hz.nin ad\u0131ndan al\u0131nm\u0131\u015f oldu\u011fundan haberi bile yok!.. Daha \u00f6nce de s\u00f6ylemi\u015fsem, tekrar\u0131 mazur g\u00f6r\u00fcn; krall\u0131k veya imparatorluktan cumhuriyete ge\u00e7mi\u015f devletlerin hi\u00e7biri, Shakespeare\u2019lerini Corneille\u2019lerini, Petrarca\u2019lar\u0131n\u0131, Cervantes\u2019lerini, Dostoyevski\u2019lerini, bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi, \u2018Art\u0131k biz \u00e7a\u011fda\u015f olduk, yeni k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczde bunlar\u0131n yeri yok\u2019 diyerek kald\u0131r\u0131p \u00e7\u00f6pe atmam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bir ba\u015fka yanl\u0131\u015f da, Mevlana anma t\u00f6reni tutkunlar\u0131n\u0131n \u2018\u015eeb-i Aruz\u2019 yanl\u0131\u015f\u0131d\u0131r. Hz.Mevlana\u2019n\u0131n, \u00f6l\u00fcm g\u00fcn\u00fcn\u00fc, Yaratan\u0131na kavu\u015fma anlam\u0131nda \u2018\u015feb-i ar\u00fbs\u2019 (d\u00fc\u011f\u00fcn gecesi) olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u2018ar\u00fbs\u2019un Arap\u00e7ada \u2018gelin\u2019 veya \u2018gerdek gecesi\u2019 anlam\u0131na geldi\u011fini bilmemekten kaynaklanan bu yanl\u0131\u015f, bir \u00f6ncekine g\u00f6re son derece masumdur. Ama hi\u00e7 masum olmayan bir ba\u015fka b\u00fcy\u00fck hat\u00e2, Aruz\u2019un eski \u015fiirimize ait bir unsur, dolay\u0131s\u0131yla Osmanl\u0131ca gibi karma\u015f\u0131k ve anla\u015f\u0131lmaz(?) oldu\u011fu \u015fartland\u0131r\u0131lmas\u0131d\u0131r. Bu g\u00fcl\u00fcn\u00e7 iddia gen\u00e7lerimizin eski k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczden so\u011futulmas\u0131nda b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131yla kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eimdi gelin, bu g\u00fcl\u00fcn\u00e7 iddiay\u0131 aruzla yaz\u0131lm\u0131\u015f yeni bir \u015fiirle hemen \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fcverelim:<\/p>\n\n\n\n<p>Sen tende can\u0131mm\u0131\u015f gibi nabz\u0131mda vurursun,<br>Yoklukta umutsun bana, varl\u0131kta gurursun..<br>Bir ba\u015fka g\u00fczel \u00f6zlemi g\u00f6nl\u00fcmde belirse,<br>Bir ba\u015fka g\u00fczelmi\u015f gibi kar\u015f\u0131mda durursun<br>(G.F.T\u00fcz\u00fcn)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu tatl\u0131 a\u015fk \u015fiirinin aruzla yaz\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funu kime s\u00f6yleseniz inanmaz. Bu arada \u2018Hem aruz, hem de bug\u00fcnk\u00fc dil; asl\u00e2 olmaz!\u2019 diye direnenler de \u00e7\u0131kar. Onlara g\u00f6re bug\u00fcn\u00fcn \u015fiiri, \u00fc\u00e7 c\u00fcmleden \u00fc\u00e7 c\u00fcmleden ikisi mutlaka devrik (yani ba\u015f a\u015fa\u011f\u0131) ve benim \u2018saptam-suptam\u2019 dedi\u011fim \u2018saptama\u2019l\u0131, \u2018ko\u015ful\u2019lu, \u2018olanak\u2019l\u0131, \u2018gereksinim\u2019li Marksist T\u00fcrk\u00e7eyle yaz\u0131lm\u0131\u015f olmalar\u0131d\u0131r. Zavall\u0131 gen\u00e7lerimiz eski yaz\u0131l\u0131 bir metin veya c\u00fcmle g\u00f6rd\u00fcklerinde nas\u0131l hemen \u2018Arap\u00e7a!\u2019 demeye \u015fartland\u0131r\u0131lm\u0131\u015flarsa, aruz denince de ak\u0131llar\u0131na hep Osmanl\u0131ca gelecek \u015fekilde yeti\u015ftirilmi\u015flerdir. 9 y\u0131l \u00f6nce ABD\u2019de b\u00f6brek ameliyat\u0131 oldu\u011fum s\u0131rada hastanede ziyaretime gelen bir gen\u00e7, ya\u015fl\u0131 dostlar\u0131mdan birine eski yaz\u0131yla mektup yazd\u0131\u011f\u0131m\u0131 g\u00f6r\u00fcnce, \u2018Hocam, Arap\u00e7a da m\u0131 biliyorsunuz?\u2019 diye sormu\u015f, \u2018Hay\u0131r evlad\u0131m, bu Arap\u00e7a de\u011fil, T\u00fcrk\u00e7e!\u2019 cevab\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k, \u2018Hocam nas\u0131l T\u00fcrk\u00e7e olur, bu resmen Arap\u00e7a!\u2019 diye \u0131srar edince, zavall\u0131 \u00e7ocu\u011fu \u2018Senin ad\u0131n Mustafa, Mustafa da Arap ismi, sen Arap m\u0131s\u0131n?\u2019 diye paylamak zorunda kald\u0131\u011f\u0131m\u0131 i\u00e7im burkularak hat\u0131rl\u0131yorum. Belki o g\u00fcn dersten sonra T\u00fcrk Mustafa ile Arap Mustafa aras\u0131ndaki da\u011flar kadar fark\u0131 g\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcne getirip, Arap\u00e7a da, Fars\u00e7a da olmayan (bu y\u00fczden ne Arab\u0131n, ne Acemin okuyabilece\u011fi) eski T\u00fcrk\u00e7e yaz\u0131m\u0131zla Arap\u00e7a aras\u0131nda \u2013baz\u0131 harf ve kelimeler d\u0131\u015f\u0131nda- hi\u00e7bir benzerlik kurulamayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r evl\u00e2t\u00e7\u0131k\u2026&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>(28 Aral\u0131k 1998)<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized is-style-default\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3634\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/19\/aruz\/ebul-beka-er-rundiye-ait-el-vafi-fi-na%e1%ba%93mil-%e1%b8%b3avafi-adli-eserin-973-1565-66-tarihinde-istinsah-edilmis-bir-nushasinin-unvan-sayfasi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ebc3bce28099l-bekc481-er-rundc3aee28099ye-ait-el-vc3a2fc3ae-fc3ae-nae1ba93mie28099l-e1b8b3avc3a2fc3ae-adlc4b1-eserin-973-1565-66-tarihinde-istinsah-edilmic59f-bir-nc3bcshasc4b1nc4b1n-unv.jpg\" data-orig-size=\"413,591\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Eb\u00fc\u2019l-Bek\u0101 er-Rund\u00ee\u2019ye ait el-V\u00e2f\u00ee f\u00ee na\u1e93mi\u2019l-\u1e33av\u00e2f\u00ee adl\u0131 eserin 973 (1565-66) tarihinde istinsah edilmi\u015f bir n\u00fcshas\u0131n\u0131n unvan sayfas\u0131\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ebc3bce28099l-bekc481-er-rundc3aee28099ye-ait-el-vc3a2fc3ae-fc3ae-nae1ba93mie28099l-e1b8b3avc3a2fc3ae-adlc4b1-eserin-973-1565-66-tarihinde-istinsah-edilmic59f-bir-nc3bcshasc4b1nc4b1n-unv.jpg?w=210\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ebc3bce28099l-bekc481-er-rundc3aee28099ye-ait-el-vc3a2fc3ae-fc3ae-nae1ba93mie28099l-e1b8b3avc3a2fc3ae-adlc4b1-eserin-973-1565-66-tarihinde-istinsah-edilmic59f-bir-nc3bcshasc4b1nc4b1n-unv.jpg?w=413\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ebc3bce28099l-bekc481-er-rundc3aee28099ye-ait-el-vc3a2fc3ae-fc3ae-nae1ba93mie28099l-e1b8b3avc3a2fc3ae-adlc4b1-eserin-973-1565-66-tarihinde-istinsah-edilmic59f-bir-nc3bcshasc4b1nc4b1n-unv.jpg?w=413\" alt=\"\" class=\"wp-image-3634\" width=\"700\" height=\"1002\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ebc3bce28099l-bekc481-er-rundc3aee28099ye-ait-el-vc3a2fc3ae-fc3ae-nae1ba93mie28099l-e1b8b3avc3a2fc3ae-adlc4b1-eserin-973-1565-66-tarihinde-istinsah-edilmic59f-bir-nc3bcshasc4b1nc4b1n-unv.jpg 413w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ebc3bce28099l-bekc481-er-rundc3aee28099ye-ait-el-vc3a2fc3ae-fc3ae-nae1ba93mie28099l-e1b8b3avc3a2fc3ae-adlc4b1-eserin-973-1565-66-tarihinde-istinsah-edilmic59f-bir-nc3bcshasc4b1nc4b1n-unv.jpg?w=105 105w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ebc3bce28099l-bekc481-er-rundc3aee28099ye-ait-el-vc3a2fc3ae-fc3ae-nae1ba93mie28099l-e1b8b3avc3a2fc3ae-adlc4b1-eserin-973-1565-66-tarihinde-istinsah-edilmic59f-bir-nc3bcshasc4b1nc4b1n-unv.jpg?w=210 210w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption>Eb\u00fc\u2019l-Bek\u0101 er-Rund\u00ee\u2019ye ait&nbsp;<em>el-V\u00e2f\u00ee f\u00ee na\u1e93mi\u2019l-\u1e33av\u00e2f\u00ee<\/em>&nbsp;adl\u0131 eserin 973 (1565-66) tarihinde istinsah edilmi\u015f bir n\u00fcshas\u0131n\u0131n unvan sayfas\u0131<br>(TTK Ktp., M. Tanc\u00ee Kitaplar\u0131)<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>ARUZ II<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130lk M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrk devleti olan Karahanl\u0131lar zaman\u0131nda, K\u00e2\u015fgar\u2019da Balasagunlu Yusuf Hass H\u00e2cib\u2019in 1069 y\u0131l\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 Kutadgu Bilig (Mutluluk Bilgisi) adl\u0131 7000 beyitlik manzumeden bu yana, klasik T\u00fcrk\u00e7enin en \u00e7ok kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015fiir \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc olan Aruz, Hicretin 2.y\u0131l\u0131nda Mekkeli dilbilimci \u0130mam Halil taraf\u0131ndan ilim haline getirilmi\u015f, \u00f6nce \u0130ran \u015fiirini, daha sonra Afgan, Pakistan, T\u00fcrk ve k\u0131smen Hind \u015fiirlerini etkileyerek bu dillerin de klasik \u015fiir \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc haline gelmi\u015ftir. Aruzun T\u00fcrk\u00e7eye girmesinden \u00f6nce T\u00fcrk \u015fiir \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc \u2018vurgulu hece say\u0131s\u0131\u2019na dayal\u0131yd\u0131. \u0130slam dolay\u0131s\u0131yla ilim dili olarak Arap\u00e7ay\u0131 \u00f6\u011frenen T\u00fcrkler, yeni \u0130ran edebiyat\u0131n\u0131n Horasan ve Bat\u0131 T\u00fcrkistandaki parlak geli\u015fmesiyle kar\u015f\u0131la\u015f\u0131nca, edebiyat dili olarak da Fars\u00e7ay\u0131 \u00f6\u011frendiler. B\u00f6ylece, M\u00fcsl\u00fcman \u0130ranl\u0131lar nas\u0131l Arap aruzunu kullanarak eski S\u00e2s\u00e2ni \u015fiirinden t\u00fcm\u00fcyle de\u011fi\u015fik esaslara dayal\u0131 yeni bir \u0130ran \u015fiir meydana getirdilerse, 2-3 y\u00fczy\u0131l sonra T\u00fcrkler de \u0130ran \u00f6rneklerinin taklidinden yola \u00e7\u0131kan yeni bir T\u00fcrk \u015fiiri ortaya koydular. Acem aruzunun 26 vezin kal\u0131b\u0131ndan en \u00e7ok 12\u2019si T\u00fcrk \u015fiirinde kullan\u0131lm\u0131\u015f, Arap ve Acem aruzuna mahsus baz\u0131 bahir\u2019ler (vezin aileleri) T\u00fcrk aruzuna girmemi\u015f, kullan\u0131lan bahirlerin de baz\u0131 vezinlerin di\u011ferlerinden daha az ra\u011fbet g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u00d6zetle, dillerini ve dinlerini (kelime idh\u00e2li d\u0131\u015f\u0131nda) Arap tesirinden koruyup \u00fc\u00e7 dilin s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcyle zenginle\u015fmi\u015f muhte\u015fem bir Osmanl\u0131 T\u00fcrk\u00e7esi ve bir T\u00fcrk M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131\u011f\u0131 ortaya koymu\u015f olan atalar\u0131m\u0131z, \u015fiir \u00f6l\u00e7\u00fclerini de Acem tesirinden koruyarak bir T\u00fcrk aruzu meydana getirmi\u015flerdir H\u00e2tt\u00e2, nisbeten yenice zamanlarda dahi, i\u00e7lerinde hemen hi\u00e7 T\u00fcrk\u00e7e kelime olmayan Arap\u00e7a-Fars\u00e7a zincirleme tamlamalar\u0131 pe\u015fpe\u015fe s\u0131ralamay\u0131 marifet sananlara kar\u015f\u0131, Mehmet Akif\u2019ten ba\u015flamak \u00fczere pek \u00e7ok \u015fairimiz, aruzu tamamen g\u00fcndelik kelimelerle \u2013adeta konu\u015fur gibi- kullanan \u00e7a\u011fda\u015f bir milli \u015fiir anlay\u0131\u015f\u0131 ortaya koymu\u015flard\u0131r. \u015eimdi bu s\u00f6ylediklerimizin \u00f6rneklemesinde ge\u00e7elim.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Aruz kal\u0131plar\u0131 pe\u015fpe\u015fe eklenen \u2018tef\u2019ile\u2019 adl\u0131 par\u00e7ac\u0131klardan olu\u015fur. En az bir, en \u00e7ok 5 heceli olabilen bu tef\u2019ileler, 1\u2019den 5 heceliye do\u011fru s\u0131rayla \u015funlard\u0131r: Fa\u2019 (gel); Fe\u2019\u00fbl (gelen); Fa\u2019l\u00fbn (geldin); F\u00e2il\u00fcn (gelmedin), Feil\u00fcn (gelirim), Fe\u2019\u00fbl\u00fcn (gelirmi\u015f), Mef\u2019\u00fbl\u00fc (gelmezse), Mef\u2019\u00fbl\u00fcn (gelmezsem); F\u00e2il\u00e2t\u00fc (gelmeseydi), Feil\u00e2t\u00fc (gelebilse), F\u00e2il\u00e2t\u00fcn (gelmeseydin), Feil\u00e2t\u00fcn (gelecektin), Mef\u00e2il\u00fcn (gelir gelmez); M\u00fcstef\u2019il\u00fbn (gelmez dedin); M\u00fcstef\u2019il\u00e2t\u00fcn (geldin ve g\u00f6rd\u00fcn), M\u00fctef\u00e2il\u00fcn (gelemezmi\u015fim).<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">F\u00e2, l\u00e2, i , l\u00fcn, mef, m\u00fbs ve tef gibi uzun heceleriyle, Fe, i, l\u00fb ve t\u00fb gibi k\u0131sa hecelerini \u2018gelmek\u2019 fiilinin \u00e7e\u015fitli kullan\u0131l\u0131\u015f \u015fekilleriyle \u00f6rnekledi\u011fim bu 18 tef\u2019ilenin ezberlenmesi, aruz vezinlerinin sadece \u00e7ok kolay \u00f6\u011frenilmesine de\u011fil, merakl\u0131 olanlar\u0131n bu vezinlerde \u015fiir denemeleri yapmas\u0131na da yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r. Bak\u0131n\u0131z, en \u00e7ok kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z vezin ailelerinden baz\u0131 \u00f6rnekler (m\u00fczikle de ba\u011flant\u0131 kurulabilmesi i\u00e7in, \u00f6rnekleri tan\u0131nm\u0131\u015f bestelerden ald\u0131m). \u00d6nce Remel bahrinin \u00e7ok \u00fcnl\u00fc d\u00f6rt kal\u0131b\u0131:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1)Hat\u0131ramdan \/ \u00e7\u0131kmaz asl\u00e2 \/ ahd \u00fc Peyma-\/n\u0131n senin (Hac\u0131 Arif Bey)<br>Bir vefas\u0131z \/y\u00e2re d\u00fc\u015ft\u00fcm, \/hi\u00e7 beni y\u00e2-\/d etmiyor (Selanikli Ahmed Ef.)<br>G\u00f6zlerin hay-\/ran bakarm\u0131\u015f \/g\u00f6rmeyip \u0131s-\/r\u00e2r\u0131m\u0131(\u015eerif \u0130\u00e7li)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bunlar\u0131n hepsi de F\u00e2ilatun\/F\u00e2il\u00e2t\u00fcn\/F\u00e2il\u00e2t\u00fcn\/F\u00e2il\u00fcn (yani 3 F\u00e2il\u00e2t\u00fcn +1 F\u00e2il\u00fcn) kal\u0131b\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f ve vezinlerine uygun olan Curcuna ve Devrihindi us\u00fblleriyle bestelenmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>2)N\u00e2mur\u00e2d\u0131m, \/t\u00e2liim \u00e2-\/v\u00e2redir (Hac\u0131 Arif Bey)<br>Hastas\u0131n, zan-\/n\u0131m vef\u00e2 mah-\/z\u00fbnusun (\u015eevki Bey)<br>F\u00e2ri\u011f olmam \/me\u015freb-i rin-\/d\u00e2neden (Yes\u00e2ri \u00c2s\u0131m)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bunlar da 2 F\u00e2il\u00e2t\u00fcn+1 F\u00e2il\u00fcn (yani F\u00e2il\u00e2t\u00fcn\/F\u00e2il\u00e2t\u00fcn\/F\u00e2il\u00fcn) kal\u0131b\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f ve yine vezinlerine uygun olan Curcuna ve A\u011f\u0131r Aksak us\u00fblleriyle bestelenmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>3)Ne g\u00fcn\u00e2h et-\/se a\u00e7\u0131lmaz \/iki g\u00f6nl\u00fcn \/aras\u0131 (Al\u00e2addin Yava\u015f\u00e7a)<br>Bir nig\u00e2h et \/ne olur h\u00e2-\/lime, ey gon-\/ca-dehen (\u015eekerci Cemil Bey)<br>Seni co\u015fkun \/sular\u0131n koy-\/nuna meht\u00e2-\/b alamaz (Cevdet \u00c7a\u011fla)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bunlar da sadece ilk tef\u2019ilesi F\u00e2il\u00e2t\u00fcn olabilen 3 Feil\u00e2t\u00fcn+1 Feil\u00fcn (yani Fe (F\u00e2)il\u00e2t\u00fcn \/Feil\u00e2t\u00fcn \/Feil\u00e2t\u00fcn \/Feil\u00fcn) kal\u0131b\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f ve yine vezne uygun A\u011f\u0131r Aksak veya Aksak us\u00fblleriyle bestelenmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>4) Bakm\u0131yor \u00e7e\u015f \u2013\/m-i siyah fer-\/y\u00e2de (Hac\u0131 Arif Bey)<br>Sen bu yerden \/gideli ey \/sa\u00e7\u0131 zer (\u015eevki Bey)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">(Son \u00fc\u00e7 hece feil\u00fcn tef\u2019ilesine oturdu\u011fu i\u00e7in \u2018s\u00e2\u00e7\u0131 zer\u2019 denmez; sa\u00e7\u0131 zer \u2018alt\u0131n sa\u00e7l\u0131\u2019 demektir.)<\/p>\n\n\n\n<p>Nereden sev-\/dim o z\u00e2lim \/kad\u0131n\u0131 (Sel\u00e2haddin P\u0131nar)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bunlar da yukar\u0131daki kal\u0131b\u0131n bir tef\u2019ile eksi\u011fiyle (yani Fe(F\u00e2)il\u00e2t\u00fcn\/Feil\u00e2t\u00fcn\/Feil\u00fcn\u2019le) yaz\u0131lm\u0131\u015f ve yine vezne uygun Aksak veya Orta Aksak us\u00fbleriyle bestelenmi\u015ftir. Remel bahrine ait bu d\u00f6rt vezinden sonra, Hezec ailesinin yine \u00e7ok yayg\u0131n olarak kullan\u0131lm\u0131\u015f olan d\u00f6rt kal\u0131b\u0131n\u0131 da inceleyece\u011fiz.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>(12 Aral\u0131k 1998)<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3635\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/19\/aruz\/halimi-i-sirvaninin-manzum-risale-i-%ca%bfaruzundan-iki-sayfa-suleymaniye-ktp-damad-ibrahim-pasa-nr-1151-vr-75b-76a\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg\" data-orig-size=\"1063,591\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Hal\u00eem\u00ee-i \u015eirv\u00e2n\u00ee\u2019nin manzum Ris\u00e2le-i \u02bfAr\u00fb\u017c\u2019undan iki sayfa (S\u00fcleymaniye Ktp., Damad \u0130br\u00e2him Pa\u015fa, nr. 1151, vr. 75b-76a)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3635\" width=\"760\" height=\"422\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg?w=760 760w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/halc3aemc3ae-i-c59eirvc3a2nc3aee28099nin-manzum-risc3a2le-i-cabfarc3bbc5bce28099undan-iki-sayfa-sc3bcleymaniye-ktp.-damad-c4b0brc3a2him-pac59fa-nr.-1151-vr.-75b-76a.jpg 1063w\" sizes=\"(max-width: 760px) 100vw, 760px\" \/><figcaption>Hal\u00eem\u00ee-i \u015eirv\u00e2n\u00ee\u2019nin manzum&nbsp;<em>Ris\u00e2le-i \u02bfAr\u00fb\u017c<\/em>\u2019undan iki sayfa (S\u00fcleymaniye Ktp., Damad \u0130br\u00e2him Pa\u015fa, nr. 1151, vr. 75<sup>b<\/sup>-76<sup>a<\/sup>)<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>ARUZ III<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ge\u00e7en yaz\u0131da, kl\u00e2sik \u015fiirimizin temel \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc olan Aruz\u2019un baz\u0131 teknik \u00f6zelliklerinden bahsetmi\u015f, Remel vezin ailesinin en \u00e7ok kullan\u0131lm\u0131\u015f d\u00f6rt kal\u0131b\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f \u015fiirlerinden besteli \u00f6rnekler vermi\u015ftim. Remelden sonra, Hezec bahrinin yine \u00e7ok yayg\u0131n olarak kullan\u0131lm\u0131\u015f olan d\u00f6rt kal\u0131b\u0131 \u015funlard\u0131r:<\/p>\n\n\n\n<p>1)Y\u0131llar ne \/\u00e7abuk ge\u00e7ti \/o g\u00fcnler a-\/ras\u0131ndan (Bimen \u015een)<br>Dil y\u00e2re \/sini and\u0131-\/racak y\u00e2re \/bulunmaz (\u015eevki Bey)<br>\u00d6mr\u00fcm \u015fu \/biten ne\u015fve-\/si t\u00e2m olsu-\/n erenler (S\u00fcleyman Erguner)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu \u00fc\u00e7 \u00f6rnek de T\u00fcrk \u015fiirinde b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131 ve ak\u0131c\u0131l\u0131kla kullan\u0131lm\u0131\u015f olan Mef\u2019\u00fcl\u00fc Mef\u00e2il\u00fc Mef\u00e2il\u00fc Fe\u2019\u00fcl\u00fcn vezniyle yaz\u0131lm\u0131\u015f ve bu vezne uygun Sengin Semai ve Aksak us\u00fblleriyle bestelenmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>2)Kederden mi \/neden bilmem \/sararm\u0131\u015f ren-\/g-i ruhs\u00e2r\u0131n (Nasibin Mehmet)<br>Y\u00fcz\u00fcm \u015fen, h\u00e2-\/t\u0131ram \u015fen, mec-\/lisim \u015fen, mev-\/kiim G\u00fcl\u015fen (Bimen \u015een)<br>Neden hi\u00e7 dur-\/madan sevmi\u015f \/bu g\u00f6nl\u00fcm, dur-\/madan yanm\u0131\u015f (S.Ziya)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu \u00f6rnekler de d\u00f6rt defa tekrarlanan Mef\u00e2il\u00fcn tef\u2019idesinden olu\u015fan vezinle yaz\u0131lm\u0131\u015f ve yine bu vezne Curcuna ve D\u00fcyek us\u00fblleriyle bestelenmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>3)Nihans\u0131n di-\/deden, ey mes-\/t \u2013i n\u00e2z\u0131m (Hac\u0131 Faik Bey)<br>Gur\u00fbb etti \/g\u00fcne\u015f, d\u00fcnya \/karard\u0131 (Hac\u0131 Arif Bey)<br>Gel ey s\u00e2ki, \/\u015far\u00e2b\u0131 t\u00e2-\/zelendir (Rahmi Bey)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bunlar da 2,5 Mef\u00e2il\u00fcn form\u00fcl\u00fcyle k\u0131saltt\u0131\u011f\u0131m\u0131z Mef\u00e2il\u00fcn Mef\u00e2il\u00fcn Fe\u2019\u00fcl\u00fcn kal\u0131b\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f, Curcuna ve Aksak us\u00fblleriyle bestelenmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p>4)Bu ak\u015fam g\u00fcn \/ batarken gel (Tatyos Ef.)<br>Ne k\u00fcst\u00fcn bi-\/ sebeb \u00f6yle (\u015eekerci Cemil Bey)<br>Senin a\u015fk\u0131n-\/la \u00e7\u00e2k oldum (Basmac\u0131 Abdi Ef.)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu \u00f6rneklerse 2 Mef\u00e2\u00fcl\u00fcn form\u00fcl\u00fcyle k\u0131saltt\u0131\u011f\u0131m\u0131z Mef\u00e2il\u00fcn Mef\u00e2il\u00fcn kal\u0131b\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f, Aksak, Curcuna ve D\u00fcyk us\u00fblleriyle kullan\u0131larak bestelenmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">4 veya 2 M\u00fcstef\u2019il\u00fcn\u2019l\u00fc ve 2 M\u00fcstef\u2019il\u00e2t\u00fcn\u2019l\u00fc \u00fc\u00e7 kal\u0131b\u0131yla, Recez ad\u0131 verilen bahir de \u00e7okca kullan\u0131lm\u0131\u015f olanlar aras\u0131ndad\u0131r. \u00d6rnekler:<\/p>\n\n\n\n<p>1)A\u015fk\u0131nla ben, \/ey n\u00e2zenin, \/mecb\u00fbrunam, \/mecb\u00fbrunam (Dede Ef.)<br>Esti nesi-\/m-i nev-bahar, \/a\u00e7\u0131ld\u0131 g\u00fcl-\/ler subh(u)-dem (Hac\u0131 Arif Bey)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Her iki \u00f6rnek de 4 M\u00fcstef\u2019il\u00fcn\u2019le yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p>2)Hicr\u00e2n oku \/sinem deler (\u015eevki Bey)<br>Sevdim seni \/ey i\u015fveb\u00e2z (Tanburi Cemil Bey)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bunlar da sadece 2 M\u00fcstef\u2019il\u00fcn\u2019le yaz\u0131lm\u0131\u015f \u00f6rnekler.<\/p>\n\n\n\n<p>3)C\u00e2n\u00e2 rakibi \/hand\u00e2n edersin (Giriftzen \u00c2s\u0131m Bey)<br>\u00c2sude fikrim (\u00e2v\u00e2relendi )Haf\u0131z Yusuf Ef.)<br>Bir nev-civans\u0131n \/\u015f\u00fbh-\u0131 cihans\u0131n (Rahmi Bey)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu sonuncu \u00f6rneklerin de hepsi, Esta\u011ffurullah ve Elhamd\u00fclillah s\u00f6zlerinin mis\u00e2l olarak verilebilece\u011fi 2 M\u00fcstef\u2019il\u00e2t\u00fcn kal\u0131b\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Aruzun de\u011fi\u015fmez kurallar\u0131ndan biri, sesli harflerle biten m\u0131sr\u00e2 sonu hecelerinin hep uzun kab\u00fbl edilmesidir. Ayr\u0131ca \u00f6rneklerimizde raslad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u2013i ve \u2013u gibi asl\u0131nda k\u0131sa olmas\u0131 gereken hecelerin \u00fczerindeki uzatmalar, aruzun illet (hastal\u0131k) denen \u00fc\u00e7 kusurundan biridir. Normal olarak k\u0131sa s\u00f6ylenmesi gereken bir hece kal\u0131p gere\u011fi uzat\u0131larak okunuyorsa, buna im\u00e2le denir (Kederden mi=Mef\u00e2il\u00fcn \u00f6rne\u011findeki gibi). \u2018Hand\u00e2n edersin\u2019 \u00f6rne\u011findeki gibi \u2013n ile e- birle\u015fip tek hece oluyorsa, buna vasl (=ulama) denir ve bu iki kusur me\u015fru, yani kab\u00fbl edilir say\u0131l\u0131r. Ama \u00f6rneklerimizde g\u00f6rmedi\u011fimiz bir \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc vard\u0131r ki, uzun s\u00f6ylenmesi gereken bir heceyi vezne uydurmak i\u00e7in k\u0131sa s\u00f6ylemek gerektir. Ad\u0131na zih\u00e2f denen bu kusur, dili iyi bilmemekten kaynaklan\u0131r ve mazur g\u00f6r\u00fclmez. \u2018C\u00e2nan\u0131ndan sen nas\u0131l b\u0131kt\u0131n g\u00f6n\u00fcl\u2019 \u00f6rne\u011findeki gibi; tamlama halinde dahi her iki hecesi de uzun olan \u2018c\u00e2n\u00e2n\u2019 (sevgili) kelimesi, F\u00e2il\u00e2t\u00fcn kal\u0131b\u0131na uydurulmak i\u00e7in bozulmu\u015f. Do\u011frusu, Lem\u2019i Atl\u0131\u2019n\u0131n U\u015f\u015fak \u015fark\u0131s\u0131nda oldu\u011fu gibidir: Neler \u00e7ektim \/neler, c\u00e2n\u00e2-\/n elinden (2,5 Mef\u00e2il\u00fcn).<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Aruz bahirleri aras\u0131nda, bu ve \u00f6nceki yaz\u0131da \u00f6rneklediklerim d\u0131\u015f\u0131nda, daha az kullan\u0131lm\u0131\u015f olan bahirlerle, bu bahirlerin baz\u0131 vezinleri de vard\u0131r ki, pek g\u00fczel \u015fark\u0131lar bestelenmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen yerim ancak bu kadar\u0131na elverdi\u011fi, ayr\u0131ca bu k\u00f6\u015feyi \u2018\u00dc\u00e7 derste Aruz\u2019 kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek istemedi\u011fim i\u00e7in, g\u00f6n\u00fcl r\u00e2z\u0131 olmasa da bu az kullan\u0131lm\u0131\u015f vezinlere maalesef giremiyorum. Aruz bahsi son derece ilgi \u00e7ekici, hem e\u011flendirici, hem dinlendiricidir. Ama \u015fiir sanat\u0131na fazla yak\u0131nl\u0131k duymayan okuyucular\u0131m\u0131za s\u0131k\u0131c\u0131 gelebilir. Onun i\u00e7in \u015fimdilik bu kadarla yetinmek istiyorum.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>(26 Aral\u0131k 1998)<\/em><br><em>Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur, Biraz da M\u00fczik<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3637\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/19\/aruz\/ali-sir-nevainin-mizanul-evzan-adli-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kosku-nr-808-vr-252b-253a\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg\" data-orig-size=\"1177,829\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Ali \u015e\u00eer Nev\u00e2\u00ee\u2019nin M\u00eez\u00e2n\u00fc\u2019l-evz\u00e2n adl\u0131 eserinden iki sayfa (TSMK, Revan K\u00f6\u015fk\u00fc, nr. 808, vr. 252b-253a)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3637\" width=\"771\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg?w=771 771w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ali-c59ec3aer-nevc3a2c3aee28099nin-mc3aezc3a2nc3bce28099l-evzc3a2n-adlc4b1-eserinden-iki-sayfa-tsmk-revan-kc3b6c59fkc3bc-nr.-808-vr.-252b-253a.jpg 1177w\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" \/><figcaption>Ali \u015e\u00eer Nev\u00e2\u00ee\u2019nin&nbsp;<em>M\u00eez\u00e2n\u00fc\u2019l-evz\u00e2n<\/em>&nbsp;adl\u0131 eserinden iki sayfa (TSMK, Revan K\u00f6\u015fk\u00fc, nr. 808, vr. 252<sup>b<\/sup>-253<sup>a<\/sup>)<\/figcaption><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}