{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Bir g\u00fcn ayn\u0131 \u015fark\u0131 \u00e7alar (Alb\u00fcm, 1441)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/22\/bir-gun-ayni-sarki-calar-album-2020\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/22\/bir-gun-ayni-sarki-calar-album-2020\/#comments","@thr:count":"10"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/22\/bir-gun-ayni-sarki-calar-album-2020\/feed\/atom\/","@thr:count":"10"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2705","updated":"2020-06-09T16:14:48Z","published":"2020-05-21T23:30:13Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Duyurular"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yeni \u0130\u015fler"}],"summary":{"@type":"html","$":"Alb\u00fcm\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. &#8211; Alternatif link \u00c2n Devlet ve Romantizm Karde\u015fim Jack Kanser Kavu\u015fmalar\u0131 Sevi Seniyorum \u0130sa K\u0131rk Ya\u015f\u0131nda Neredeydi Her \u015eeyin Arkas\u0131nda Kurtlar Sofras\u0131 Kafas\u0131 Kar\u0131\u015f\u0131k \u00d6\u011frenciler Balad\u0131 Ene\u2019l Hakk Mine\u2019l A\u015fk G\u00f6\u00e7 Topra\u011f\u0131n Kamburlar\u0131 S\u00f6zler: T\u00fcrkiye&#8217;nin Yerini Yazmak Altyap\u0131lar: aytek"},"content":{"@type":"html","$":"<p><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/VO3gP13dOrc0ig\">Alb\u00fcm\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a> &#8211; <a href=\"http:\/\/www.mediafire.com\/file\/wwwx2vmuj37wwaj\/Bir_G%25C3%25BCn_Ayn%25C4%25B1_%25C5%259Eark%25C4%25B1_%25C3%2587alar%252C_kvl_%2526_aytek.rar\/file\">Alternatif link<\/a><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img data-attachment-id=\"3198\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/albumler\/kapak-17\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-2.jpg\" data-orig-size=\"4100,2000\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1588787103&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Kapak\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-2.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-2.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-2.jpg\" alt=\"Kapak\" class=\"wp-image-3198\" \/><\/figure>\n\n\n\n<ol><li>\u00c2n<\/li><li>Devlet ve Romantizm<\/li><li>Karde\u015fim Jack<\/li><li>Kanser Kavu\u015fmalar\u0131<\/li><li>Sevi Seniyorum<\/li><li>\u0130sa K\u0131rk Ya\u015f\u0131nda Neredeydi<\/li><li>Her \u015eeyin Arkas\u0131nda<\/li><li>Kurtlar Sofras\u0131<\/li><li>Kafas\u0131 Kar\u0131\u015f\u0131k \u00d6\u011frenciler Balad\u0131<\/li><li>Ene\u2019l Hakk Mine\u2019l A\u015fk<\/li><li>G\u00f6\u00e7<\/li><li>Topra\u011f\u0131n Kamburlar\u0131<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">S\u00f6zler: <em><a href=\"https:\/\/www.kitapyurdu.com\/kitap\/turkiyenin-yerini-yazmak\/541187.html\">T\u00fcrkiye&#8217;nin Yerini Yazmak<\/a><\/em><br>\nAltyap\u0131lar: <a href=\"https:\/\/soundcloud.com\/aytekyuksel\/tracks\">aytek<\/a><\/p>"},"thr:total":"10","comments":{"commentCount":"10","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/92f6642a7a9840ee06d3e038efd7140c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"hasan","dateTime":"2020-05-22T21:21:37+03:00","commentBody":"te\u015fekk\u00fcrler..","commentLikeCount":null},{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/f34556aae4b36138da8a24e427c19664?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"<a href='http:\/\/osmantahakiyicilar.com.tr' rel='external nofollow ugc' class='url'>Osman Taha K\u0131y\u0131c\u0131lar<\/a>","dateTime":"2020-05-23T01:58:57+03:00","commentBody":"\u00c7ok Te\u015fekk\u00fcr ederiz.","commentLikeCount":null},{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/f34556aae4b36138da8a24e427c19664?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"<a href='http:\/\/osmantahakiyicilar.com.tr' rel='external nofollow ugc' class='url'>Osman Taha K\u0131y\u0131c\u0131lar<\/a>","dateTime":"2020-05-23T02:07:02+03:00","commentBody":"Ayr\u0131ca S\u00f6zleri pdf olarak verdi\u011finiz i\u00e7in ayr\u0131 te\u015fekk\u00fcr ederiz.","commentLikeCount":null},{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/506e5ed93c0212d7b814653786e53f14?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"<a href='https:\/\/kvlrap.wordpress.com' rel='external nofollow ugc' class='url'>Uldin<\/a>","dateTime":"2020-05-26T11:00:45+03:00","commentBody":"Merhaba,","commentLikeCount":null},{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/f5a90361a173198bdf959d887cbd9b88?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"Ahmed","dateTime":"2020-05-27T22:53:31+03:00","commentBody":"\u00dcmidsizli\u011fin bata\u011f\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm \u015fu g\u00fcnlerde, i\u00e7imdeki \u00fcmidi yeniden hat\u0131rlamam\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in, Allah raz\u0131 olsun.","commentLikeCount":null},{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/3d22eca7806561f7daeb8e0246809ac3?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"kheylan","dateTime":"2020-05-28T17:47:44+03:00","commentBody":"Tekrar tekrar dinliyorduk \u015fimdi yine tekrar tekrar dinliyoruz \ud83d\ude42 te\u015fekk\u00fcrler","commentLikeCount":null},{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/b46319ef82a1b10a03598923e94e7d27?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"Yusuf","dateTime":"2020-06-02T04:34:20+03:00","commentBody":"Sonunda bekleyi\u015fimiz son buldu. \ud83d\ude42","commentLikeCount":null},{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/6665ce207a77a7d9ac55fe3c298112d3?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"enescamli","dateTime":"2020-06-05T14:48:16+03:00","commentBody":"Alb\u00fcm\u00fcn\u00fcz muhte\u015fem olmu\u015f. S\u00f6zler i\u00e7in de te\u015fekk\u00fcrler. \u2018Topra\u011f\u0131n Kamburlar\u0131\u2019 ve \u2018Kanser Kavu\u015fmalar\u0131\u2019 a\u011flatt\u0131&#8230;<br \/>\nYaln\u0131z \u2018Onlar\u0131 Da Hat\u0131rla\u2019 isimli bir par\u00e7an\u0131z vard\u0131, her yerden kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f. \u015eahsen hissettirdi\u011fi duygu hasebiyle en sevdi\u011fim \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131zdan biriydi. E\u011fer imk\u00e2n\u0131n\u0131z varsa tekrar y\u00fckleyebilir misiniz acaba?<br \/>\nSon olarak, Allah derdinizi artt\u0131rs\u0131n a\u011fabeyler&#8230;","commentLikeCount":null}]}}