{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Beddua)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/24\/fikra-beddua\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/24\/fikra-beddua\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/24\/fikra-beddua\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3327",
    "updated": "2020-05-23T19:01:00Z",
    "published": "2020-05-24T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Maverah\u00fcnnehir emirlerinden Samano\u011flu Nuh bin Esed, Semerkand halk\u0131ndan haks\u0131z yere hara\u00e7 vergisi almak istedi\u011finde valisi bir ulak g\u00f6nderir. Vali, imamlar\u0131, hocalar\u0131 ve b\u00fct\u00fcn ileri gelenleri toplar ve mektubu a\u00e7ar okur. Bunun \u00fczerine \u0130mam Matur\u00eed\u00ee, ula\u011fa \u015f\u00f6yle der: &#8220;Emirin cevab\u0131n\u0131 bize ula\u015ft\u0131rd\u0131n. \u015eimdi de bizim cevab\u0131m\u0131z\u0131 ona ula\u015ft\u0131r. Bize kar\u015f\u0131 zulm\u00fcn\u00fc artt\u0131rs\u0131n, biz de gece vakti &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/24\/fikra-beddua\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Beddua)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-justify\">Maverah\u00fcnnehir emirlerinden Samano\u011flu Nuh bin Esed, Semerkand halk\u0131ndan haks\u0131z yere hara\u00e7 vergisi almak istedi\u011finde valisi bir ulak g\u00f6nderir. Vali, imamlar\u0131, hocalar\u0131 ve b\u00fct\u00fcn ileri gelenleri toplar ve mektubu a\u00e7ar okur. Bunun \u00fczerine \u0130mam Matur\u00eed\u00ee, ula\u011fa \u015f\u00f6yle der: &#8220;Emirin cevab\u0131n\u0131 bize ula\u015ft\u0131rd\u0131n. \u015eimdi de bizim cevab\u0131m\u0131z\u0131 ona ula\u015ft\u0131r. Bize kar\u015f\u0131 zulm\u00fcn\u00fc artt\u0131rs\u0131n, biz de gece vakti etti\u011fimiz beddualar\u0131 artt\u0131ral\u0131m.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ard\u0131ndan da\u011f\u0131l\u0131p giderler. Birka\u00e7 g\u00fcn ge\u00e7meden emir \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f bulundu, karn\u0131nda m\u0131zrak s\u00fcng\u00fcs\u00fc vard\u0131, \u00fczerinde \u015fu not yaz\u0131l\u0131yd\u0131:<\/p>\n\n\n\n<p>Azd\u0131, azg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 da haklayacak oklar vard\u0131,<br>\u00c7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r \u00f6l\u00fcm kaderin ellerinden<br>Seher vakti el a\u00e7an analar\u0131n elinden<br>\u00d6yle bir yay ki f\u0131rlar, tam gecenin i\u00e7inden.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>All\u00e2me Taftaz\u00e2n\u00ee, \u015eerhu&#8217;l-Erbain en-Nevev\u00ee<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3456\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/fb_img_15854680544300844\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15854680544300844.jpg\" data-orig-size=\"640,640\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"fb_img_15854680544300844\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15854680544300844.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15854680544300844.jpg?w=640\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15854680544300844.jpg?w=640\" alt=\"\" class=\"wp-image-3456\" width=\"736\" height=\"736\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15854680544300844.jpg 640w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15854680544300844.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15854680544300844.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 736px) 100vw, 736px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/5af2a479295939176b9df6eabf1796ff?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "esocraton",
                "dateTime": "2020-05-25T00:06:09+03:00",
                "commentBody": "\u201cZalimlere mehl olmasa matlub-\u0131 ilahi<br \/>\nBir demde y\u0131kar alemi mazlumlar\u0131n ah\u0131.\u201d<br \/>\n&#8211; Ziya Pa\u015fa",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}