{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"N\u00e2z\u0131m Hikmet"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/25\/nazim-hikmet-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/25\/nazim-hikmet-2\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/25\/nazim-hikmet-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=664","updated":"2020-05-26T19:46:50Z","published":"2020-05-25T09:43:37Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"FEVKAL\u00c2DE MEMNUNUM D\u00dcNYAYA GELD\u0130\u011e\u0130ME Fevkal\u00e2de memnunum d\u00fcnyaya geldi\u011fime,\u00a0 topra\u011f\u0131n\u0131, ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131, kavgas\u0131n\u0131 ve ekme\u011fini seviyorum.\u00a0 Kutrunun \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcn\u00fc santimine kadar bilmeme ra\u011fmen\u00a0 ve me\u00e7hul\u00fcm de\u011filken g\u00fcne\u015fin yan\u0131nda oyuncakl\u0131\u011f\u0131\u00a0 d\u00fcnya, inan\u0131lmayacak kadar b\u00fcy\u00fckt\u00fcr benim i\u00e7in.\u00a0 D\u00fcnyay\u0131 dola\u015fmak,\u00a0 g\u00f6rmedi\u011fim bal\u0131klar\u0131, yemi\u015fleri, y\u0131ld\u0131zlar\u0131 g\u00f6rmek isterdim.\u00a0 H\u00e2lbuki ben\u00a0 yaln\u0131z yaz\u0131larda ve resimlerde yapt\u0131m Avrupa yolculu\u011fumu.\u00a0 Mavi pulu Asya&#8217;da damgalanm\u0131\u015f\u00a0 .\u00a0 \u00a0 &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/25\/nazim-hikmet-2\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">N\u00e2z\u0131m Hikmet<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>FEVKAL\u00c2DE MEMNUNUM D\u00dcNYAYA GELD\u0130\u011e\u0130ME<\/p>\n<p>Fevkal\u00e2de memnunum d\u00fcnyaya geldi\u011fime,<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\ntopra\u011f\u0131n\u0131, ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131, kavgas\u0131n\u0131 ve ekme\u011fini seviyorum.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nKutrunun \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcn\u00fc santimine kadar bilmeme ra\u011fmen<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nve me\u00e7hul\u00fcm de\u011filken g\u00fcne\u015fin yan\u0131nda oyuncakl\u0131\u011f\u0131<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nd\u00fcnya, inan\u0131lmayacak kadar b\u00fcy\u00fckt\u00fcr benim i\u00e7in.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nD\u00fcnyay\u0131 dola\u015fmak,<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\ng\u00f6rmedi\u011fim bal\u0131klar\u0131, yemi\u015fleri, y\u0131ld\u0131zlar\u0131 g\u00f6rmek isterdim.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nH\u00e2lbuki ben<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nyaln\u0131z yaz\u0131larda ve resimlerde yapt\u0131m Avrupa yolculu\u011fumu.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nMavi pulu Asya&#8217;da damgalanm\u0131\u015f<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0bir tek mektup bile almad\u0131m.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nBen ve bizim mahalle bakkal\u0131<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nikimiz de kuvvetle me\u00e7hul\u00fcz Amerika&#8217;da.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nFakat ne zarar,<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n\u00c7in&#8217;den \u0130spanya&#8217;ya, \u00dcmit Burnu&#8217;ndan Alaska&#8217;ya kadar<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nher mili bahride, her kilometrede dostum ve d\u00fc\u015fman\u0131m var.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nDostlar ki bir kerre bile sel\u00e2mla\u015fmad\u0131k<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nayn\u0131 ekmek, ayn\u0131 h\u00fcrriyet, ayn\u0131 hasret i\u00e7in \u00f6lebiliriz.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nVe d\u00fc\u015fmanlar ki kan\u0131ma susam\u0131\u015flar<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0kanlar\u0131na susam\u0131\u015f\u0131m.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nBenim kuvvetim:<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nbu b\u00fcy\u00fck d\u00fcnyada yaln\u0131z olmamakl\u0131\u011f\u0131md\u0131r.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nD\u00fcnya ve insanlar\u0131 y\u00fcre\u011fimde s\u0131r<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0ilmimde muamma de\u011fildirler.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nBen kurtar\u0131p kellemi nida ve sual i\u015faretlerinden,<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nb\u00fcy\u00fck kavgada<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a\u00e7\u0131k ve endi\u015fesiz<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0girdim saf\u0131ma.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nVe d\u0131\u015f\u0131nda bu saf\u0131n<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0toprak ve sen<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bana k\u00e2fi gelmiyorsunuz.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\nH\u00e2lbuki sen harikul\u00e2de g\u00fczelsin<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 toprak s\u0131cak ve g\u00fczeldir.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1599\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/25\/nazim-hikmet-2\/553b39a9496783123434dd6d\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/553b39a9496783123434dd6d.jpg\" data-orig-size=\"720,490\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"553b39a9496783123434dd6d\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/553b39a9496783123434dd6d.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/553b39a9496783123434dd6d.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1599\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/553b39a9496783123434dd6d.jpg\" alt=\"553b39a9496783123434dd6d\" width=\"720\" height=\"490\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/553b39a9496783123434dd6d.jpg 720w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/553b39a9496783123434dd6d.jpg?w=150&amp;h=102 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/553b39a9496783123434dd6d.jpg?w=300&amp;h=204 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}