{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Oru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/23\/oruc-ayi-gitdi-yine\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/23\/oruc-ayi-gitdi-yine\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/23\/oruc-ayi-gitdi-yine\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3137","updated":"2020-05-16T15:02:46Z","published":"2020-05-23T00:00:02Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"Ey dostlar\u0131m a\u011fla\u015fal\u0131m Oru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine Hasret edip inle\u015felim Oru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine Bir n\u00fbr idi Hakk&#8217;dan gelip G\u00f6klere n\u00fbru dolup S\u00e2d\u0131klar\u0131n elin al\u0131p Oru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine Z\u00e2limlerin yollar\u0131n\u0131 Kesmi\u015f idi ellerini Y\u0131km\u0131\u015f idi illerini Oru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine Vermi\u015f idi c\u00e2na saf\u00e2 Etmi\u015f idi ahde vef\u00e2 Olmu\u015f idi derde \u015fif\u00e2 Oru\u00e7 ay\u0131 &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/23\/oruc-ayi-gitdi-yine\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Oru\u00e7 ay\u0131 gitdi&#160;yine<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Ey dostlar\u0131m a\u011fla\u015fal\u0131m<br \/>\nOru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine<br \/>\nHasret edip inle\u015felim<br \/>\nOru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine<\/p>\n<p>Bir n\u00fbr idi Hakk&#8217;dan gelip<br \/>\nG\u00f6klere n\u00fbru dolup<br \/>\nS\u00e2d\u0131klar\u0131n elin al\u0131p<br \/>\nOru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine<\/p>\n<p>Z\u00e2limlerin yollar\u0131n\u0131<br \/>\nKesmi\u015f idi ellerini<br \/>\nY\u0131km\u0131\u015f idi illerini<br \/>\nOru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine<\/p>\n<p>Vermi\u015f idi c\u00e2na saf\u00e2<br \/>\nEtmi\u015f idi ahde vef\u00e2<br \/>\nOlmu\u015f idi derde \u015fif\u00e2<br \/>\nOru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine<\/p>\n<p>Lezzet veren ter\u00e2vihe<br \/>\n\u0130\u015fr\u00e2k eden mes\u00e2bihe<br \/>\n\u0130zzet veren mes\u00e2cide<br \/>\nOru\u00e7 ay\u0131 gitti yine<\/p>\n<p>Te&#8217;s\u00eer d\u00fcr\u00fcr Hakk&#8217;dan gelen<br \/>\n\u00c2\u015f\u0131klara z\u00e2hir olan<br \/>\nG\u00f6nl\u00fcnde n\u00fbru dolan<br \/>\nOru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine<\/p>\n<p>\u00dcft\u00e2de&#8217;yi \u015f\u00e2d eyleyen<br \/>\nM\u00fc&#8217;minleri y\u00e2d eyleyen<br \/>\nKaygudan \u00e2z\u00e2d eyleyen<br \/>\nOru\u00e7 ay\u0131 gitdi yine<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/defter-i-ussak.blogspot.com\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3141\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/23\/oruc-ayi-gitdi-yine\/ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz.jpg\" data-orig-size=\"369,400\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz.jpg?w=277\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz.jpg?w=369\" class=\"alignnone  wp-image-3141\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz.jpg\" alt=\"ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz\" width=\"729\" height=\"790\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz.jpg 369w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz.jpg?w=138&amp;h=150 138w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ey-dostlarim-aglasalum-uftade-hz.jpg?w=277&amp;h=300 277w\" sizes=\"(max-width: 729px) 100vw, 729px\" \/><\/a><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}