{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ahal Teke ve Tarihi"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/06\/ahal-teke-ve-tarihi\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/06\/ahal-teke-ve-tarihi\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/06\/ahal-teke-ve-tarihi\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3049",
    "updated": "2020-05-25T13:54:29Z",
    "published": "2020-10-06T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "&#8220;T\u00dcRK&#8217; \u00dcN KANADI&#8221; AHAL TEKE VE TAR\u0130H\u0130 Ahal Teke bir T\u00fcrkmen at\u0131d\u0131r ve anavatan\u0131 da T\u00fcrkmenistan\u2019d\u0131r. G\u00fcney T\u00fcrkmenistan&#8217;da yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar sonucu \u0130.\u00d6. 2400 y\u0131llar\u0131na ait uzun boylu d\u00fczg\u00fcn ve orant\u0131l\u0131 bir kemik yap\u0131s\u0131na sahip iskelet kal\u0131nt\u0131lar\u0131 bulunmu\u015ftur. Yine G\u00fcney T\u00fcrkmenistan\u2019da bulunan Alt\u0131ntepe, Yass\u0131tepe ve Kermen\u00e7etepe\u2019de arkeolog B. A. Kuftin taraf\u0131ndan yap\u0131lan kaz\u0131larda elde edilen buluntularda, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/06\/ahal-teke-ve-tarihi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ahal Teke ve&#160;Tarihi<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\" style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3051\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/06\/ahal-teke-ve-tarihi\/ahal-teke\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-teke.jpg\" data-orig-size=\"500,1036\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ahal teke\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-teke.jpg?w=145\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-teke.jpg?w=494\" class=\"  wp-image-3051 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-teke.jpg?w=286&#038;h=593\" alt=\"ahal teke\" width=\"286\" height=\"593\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-teke.jpg?w=286&amp;h=593 286w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-teke.jpg?w=72&amp;h=150 72w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-teke.jpg?w=145&amp;h=300 145w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-teke.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 286px) 100vw, 286px\">&#8220;T\u00dcRK&#8217; \u00dcN KANADI&#8221; AHAL TEKE VE TAR\u0130H\u0130<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Ahal Teke bir T\u00fcrkmen at\u0131d\u0131r ve anavatan\u0131 da T\u00fcrkmenistan\u2019d\u0131r. G\u00fcney T\u00fcrkmenistan&#8217;da yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar sonucu \u0130.\u00d6. 2400 y\u0131llar\u0131na ait uzun boylu d\u00fczg\u00fcn ve orant\u0131l\u0131 bir kemik yap\u0131s\u0131na sahip iskelet kal\u0131nt\u0131lar\u0131 bulunmu\u015ftur. Yine G\u00fcney T\u00fcrkmenistan\u2019da bulunan Alt\u0131ntepe, Yass\u0131tepe ve Kermen\u00e7etepe\u2019de arkeolog B. A. Kuftin taraf\u0131ndan yap\u0131lan kaz\u0131larda elde edilen buluntularda, M.\u00d6. III ve II. y\u00fczy\u0131llara ait ince incikli atlar\u0131n kemikleri bulunmu\u015ftur; Bilim insanlar\u0131na g\u00f6re bu kemikler yabani hayvanlardan daha \u00e7ok evcille\u015ftirilmi\u015f ve sayg\u0131 duyularak g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015f at kemiklerine aittir.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">B\u00fcy\u00fck \u0130skender Asya Seferi\u2019nde bu atlar\u0131n s\u00fcratine ve g\u00fczelli\u011fine hayran kalm\u0131\u015f, Orta Asya T\u00fcrklerinin \u00c7in\u2019e kar\u015f\u0131 sava\u015flar\u0131nda b\u00fcy\u00fck rol oynam\u0131\u015ft\u0131r. Ka\u015fgarl\u0131 Mahmut\u2019un Divan-\u0131 Lugat\u2019\u0131 T\u00fcrk\u2019te, \u201dD\u00f6rt aya\u011f\u0131 yerden kesildi\u011finde \u00fc\u00e7 saniye havada kalabiliyor. Bu s\u0131rada avc\u0131 sars\u0131nt\u0131s\u0131z at\u0131\u015f yapabiliyor.\u201d dedi\u011fi, \u201cT\u00fcrk\u2019\u00fcn kanad\u0131\u201d olarak de\u011ferlendirdi\u011fi, Manas ve Dede Korkut Destanlar\u0131nda ad\u0131 ge\u00e7en at da yine Ahal Teke\u2019dir.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">15 ve 16. y\u00fczy\u0131lda Ahal Teke atlar\u0131n\u0131n \u00fcn\u00fc b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Rusya&#8217;da tan\u0131nmas\u0131yla birlikte Rus zenginleri taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131n\u0131r. Ruslar bu ata, uzun boylu, de\u011ferli asya at\u0131 anlam\u0131na gelen ve T\u00fcrk\u00e7e k\u00f6kenli olan &#8220;Argamak&#8221; ad\u0131n\u0131 vermi\u015flerdi. Rusya\u2019da en iyi dam\u0131zl\u0131k atlar bu \u0131rktan kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Boinov (Boynov) ayg\u0131r\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Rusya\u2019da yeti\u015ftirilen Ahalteke\u2019lerin atas\u0131d\u0131r. Rus askerlerinin Ahal teke atlar\u0131na olan ilgisi T\u00fcrkmenlerin ata ba\u011f\u0131ml\u0131 geleneksel ya\u015fam bi\u00e7imlerinden gelir. Ruslar bu \u0131rk\u0131 geli\u015ftirmek ve irile\u015ftirmek i\u00e7in \u0130ngiliz safkanlar\u0131 ile \u00e7iftle\u015ftirmi\u015fse de bu giri\u015fim ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131kla sonu\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r. G\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn en k\u0131ymetli \u0130ngiliz at \u0131rklar\u0131n\u0131n atalar\u0131ndan biri olarak kay\u0131tlara ge\u00e7en \u201cByerley Turk\u201d\u00fcn \u0131rk\u0131 da yine 1686\u2019da \u0130ngiltere\u2019ye g\u00f6t\u00fcr\u00fclen T\u00fcrk at\u0131 Ahal Teke&#8217;dir.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Ya\u015fayan en eski at \u0131rklar\u0131ndan olan ve &#8216;Alt\u0131n At&#8217; olarak da bilinen Ahal Teke, ad\u0131n\u0131 T\u00fcrkmenistan\u2019daki bir b\u00f6lge ve a\u015firetten al\u0131r: Akhal ad\u0131, bug\u00fcnk\u00fc T\u00fcrkmenistan da Pers \u0130mparatorlu\u011fu&#8217;nun da bir par\u00e7as\u0131 olan Kopet da\u011flar\u0131n\u0131n eteklerinde bulunan bir vahadan gelmektedir. Orta Asya tarihi boyunca s\u00fcrekli de\u011fi\u015fen ticaret ve sava\u015flar dolay\u0131s\u0131yla kurulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan egemenlikler, Ahal vadisine ula\u015famam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">\u00d6te yandan Teke kabilesi Hazar Denizi&#8217;nin bat\u0131s\u0131nda yer alan da\u011flar\u0131n g\u00fcneyinde ve Karakum \u00c7\u00f6l\u00fc&#8217;n\u00fcn kuzeyine yerle\u015fmi\u015fti ve bu do\u011fal korumal\u0131 b\u00f6lge burada yeti\u015ftirilen Ahal Teke atlar\u0131n\u0131n genetik \u00f6zelliklerinin korunmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Ahal Teke e\u015fsiz ve hi\u00e7bir at cinsinde g\u00f6r\u00fcnmeyen karakteristik \u00f6zelliklere sahiptir: Kafas\u0131 uzundur. Geni\u015f bir aln\u0131, anlaml\u0131 bakan iri badem g\u00f6zleri, dar ve dik kulaklar\u0131, uzun ve y\u00fcksek bir boynu ve dar bir g\u00f6\u011fs\u00fc, uzun ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bacaklar\u0131 vard\u0131r. V\u00fccudu uzun ve e\u011fimlidir. Kas yap\u0131s\u0131 m\u00fckemmeldir.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3089\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/06\/ahal-teke-ve-tarihi\/ahal-tekee\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg\" data-orig-size=\"1200,840\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ahal tekee\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-3089 aligncenter\" style=\"text-align:justify;\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg?w=687&#038;h=481\" alt=\"ahal tekee\" width=\"687\" height=\"481\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg?w=687&amp;h=481 687w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg?w=150&amp;h=105 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg?w=300&amp;h=210 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg?w=768&amp;h=538 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg?w=1024&amp;h=717 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ahal-tekee.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 687px) 100vw, 687px\"><\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">En belirgin \u00f6zelliklerinden biri de \u0131\u015f\u0131kta parlayan ve de\u011fi\u015fen metalik alt\u0131n rengidir. G\u00fcnde 180 &#8211; 200 kilometre ko\u015fabilen, \u00fc\u00e7 g\u00fcn susuz kalacak kadar dayan\u0131kl\u0131 ve manevra yetene\u011fi y\u00fcksek olan Ahal Teke at\u0131, hi\u00e7bir atta g\u00f6r\u00fcnmeyen renk de\u011fi\u015fikli\u011fiyle dikkat \u00e7ekmektedir. Ahal Teke atlar\u0131n\u0131n \u00f6zellikle g\u00f6zleri \u00e7ok berrak ve g\u00fczeldir. \u015eairler onu \u201cK\u0131z bak\u0131\u015fl\u0131 at\u0131m\u201d diye tarif ederler. Derisi ve toyna\u011f\u0131 parlar. Kuyruklar\u0131 k\u0131sad\u0131r. Burnu, boynu ve \u00f6n ayaklar\u0131 uzundur. Karn\u0131n\u0131n i\u00e7i, burun deli\u011fi ve aln\u0131 geni\u015ftir. Bak\u0131\u015flar\u0131 \u00e7ok g\u00fczeldir. Hisleri, sezgileri \u00e7ok kuvvetli olup sahibini \u0131sl\u0131\u011f\u0131ndan, sesinden veya kokusundan tan\u0131yabilirler. Ahal Teke at\u0131, s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 fiziksel g\u00fcc\u00fcn\u00fc ve duyarl\u0131 \u00f6zelli\u011fini Orta Asya \u00fclkelerinin kendine \u00f6zg\u00fc do\u011fa ko\u015fullar\u0131ndan alm\u0131\u015ft\u0131r. B\u00f6lgede yer alan ve b\u00f6lgenin %90&#8217;\u0131 te\u015fkil eden Karakum \u00c7\u00f6l\u00fc&#8217;n\u00fcn de etkisiyle sert iklim ko\u015fullar\u0131 olan a\u015f\u0131r\u0131 s\u0131cak, kuru so\u011fuk ve kurakl\u0131k bu \u0131rk\u0131n dayan\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmi\u015ftir. Ahal Teke at\u0131, parlak ve de\u011fi\u015fken metalik alt\u0131n rengi ile d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel at \u0131rk\u0131 olarak kabul edilir. Bir \u00f6m\u00fcr boyu sadece tek bir biniciyle ko\u015facak kadar duygusal, sanki bir attan daha fazlas\u0131ym\u0131\u015f gibi dik ve heybetli bir duru\u015fa sahiptir.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Ahal Teke at\u0131, bir\u00e7ok at \u0131rk\u0131n\u0131n geli\u015fimini etkilemi\u015f ve binlerce y\u0131ld\u0131r kendine has \u00f6zelliklerini ve t\u00fcr\u00fcn\u00fcn safl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruyabilmeyi ba\u015farm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\" style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkmenistan\u2019daki en eski kal\u0131nt\u0131lardan birisi olan Pazirik Kurgan\u0131\u2019nda bulunan Pazirik Hal\u0131s\u0131, son derece ince i\u015flenmi\u015f at ve binici detaylar\u0131 ile bezenmi\u015ftir. O\u011fuz Han\u2019\u0131n devlet armas\u0131n\u0131n da i\u015fli oldu bu hal\u0131daki i\u015f\u00e7ili\u011fin atlarla bezenmi\u015f olmas\u0131 da hal\u0131c\u0131l\u0131k sanat\u0131 ve at\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n T\u00fcrkmenistan\u2019da \u00e7ok eski d\u00f6nemlerden bu yana var oldu\u011funun kan\u0131t\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Osman K\u00fcr\u015fat SERTT\u00dcRK<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"3088\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/06\/ahal-teke-ve-tarihi\/at-bayrami-sanat-eserleri\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg\" data-orig-size=\"1024,831\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"at-bayrami-sanat-eserleri\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3088\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg?w=676\" alt=\"at-bayrami-sanat-eserleri\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/at-bayrami-sanat-eserleri.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"  ><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}