{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Atlar"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/29\/atlar\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/29\/atlar\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/29\/atlar\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2724","updated":"2020-05-25T13:54:11Z","published":"2020-09-29T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Sel\u00e2mun Aleyk\u00fcm, Ben atlardan bahsedece\u011fim. Cumhuriyet tarihinde attan d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f iki tane devletl\u00fc var. Ger\u00e7i bu nazarla b\u00fct\u00fcn Cumhuriyet tarihini tetkik etmi\u015f de\u011filim ama ata dair okumalar\u0131m s\u0131ras\u0131nda kar\u015f\u0131ma \u00e7\u0131kan, s\u0131radan vak\u0131alar gibi okudu\u011fum ama daha sonra ba\u015fka \u015feylerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131mda asl\u0131nda bunun, m\u00fchim oldu\u011funu fark etti\u011fim iki vak\u0131a. Ama biz \u015fuan attan ini\u015fi, e\u015fekten d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ften beter &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/29\/atlar\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Atlar<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2728\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/29\/atlar\/attachment\/1588525291472\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588525291472.png\" data-orig-size=\"484,843\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1588525291472\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588525291472.png?w=172\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588525291472.png?w=484\" class=\"  wp-image-2728 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588525291472.png?w=331&#038;h=577\" alt=\"1588525291472\" width=\"331\" height=\"577\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588525291472.png?w=331&amp;h=577 331w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588525291472.png?w=86&amp;h=150 86w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588525291472.png?w=172&amp;h=300 172w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1588525291472.png 484w\" sizes=\"(max-width: 331px) 100vw, 331px\">Sel\u00e2mun Aleyk\u00fcm,<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben atlardan bahsedece\u011fim. Cumhuriyet tarihinde attan d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f iki tane devletl\u00fc var. Ger\u00e7i bu nazarla b\u00fct\u00fcn Cumhuriyet tarihini tetkik etmi\u015f de\u011filim ama ata dair okumalar\u0131m s\u0131ras\u0131nda kar\u015f\u0131ma \u00e7\u0131kan, s\u0131radan vak\u0131alar gibi okudu\u011fum ama daha sonra ba\u015fka \u015feylerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131mda asl\u0131nda bunun, m\u00fchim oldu\u011funu fark etti\u011fim iki vak\u0131a.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ama biz \u015fuan attan ini\u015fi, e\u015fekten d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ften beter bir halde ya\u015f\u0131yoruz ve hatta tabir caizse \u015fuan ki hayat\u0131m\u0131z at\u0131n intikam\u0131na maruz kalm\u0131\u015f bir hayat ve at yoklu\u011fuyla bizden intikam\u0131n\u0131 al\u0131yor. Yani bunu da edebi bir c\u00fcmle olsun diye sarf etmi\u015f de\u011filim. Ras\u00fbl-u Ekrem buyuruyor ki \u201cBir kimsenin bir at\u0131 olur ve ona ikram ederse, Allah da ona ikram eder. Ve \u015fayet, at\u0131n\u0131 hor g\u00f6r\u00fcr, ihanet ederse Allah da onu hor ve zelil k\u0131lar.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi bu at bahsi, yani i\u015fte \u201ctarihin bir d\u00f6neminde muvasala arac\u0131 att\u0131; \u015fuan i\u015fte biz at\u0131n yerini tutacak birtak\u0131m ba\u015fka ara\u00e7lara sahibiz\u2026\u201d \u015feklinde ge\u00e7i\u015ftirebilece\u011fimiz bir h\u00e2dise de de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc hadislerdeki ifadeler gayet sarih. Hadisler bize diyor ki \u201cat\u0131n aln\u0131nda k\u0131yamete kadar hay\u0131r yaz\u0131l\u0131d\u0131r\u201d. \u201cK\u0131yamete kadar\u2026\u201d Bu \u201chay\u0131r\u201d kelimesi de ba\u015fka hadislerden \u00f6\u011frendi\u011fimiz kadar\u0131yla \u201cganimet, bereket bizi cehennem ate\u015finden uzak tutacak bir \u015fey\u201d olarak tefsir ediliyor. Okumalar\u0131m s\u0131ras\u0131nda bu hadisle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131ktan sonra, yani \u201cata ihanetin tarihi nedir\u201d nazar\u0131yla baz\u0131 kitaplar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131mda bunun K\u0131r\u0131m harbiyle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. K\u0131r\u0131m harbinde Osmanl\u0131n\u0131n ittifak halinde sava\u015fa kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 devletlerden ve daha sonra ba\u015fka Avrupa devletlerinden daha ucuza atlar temin ederek Anadolu\u2019da ordu i\u00e7in at yeti\u015ftiren insanlar\u0131 g\u00f6rmezden gelmeye, onlardan at sat\u0131n almamaya, bu insanlar\u0131n da bu atlar\u0131 ellerinden \u00e7\u0131karmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu \u015fekilde bir\u00e7ok k\u0131ymetli at\u0131n Avrupa\u2019ya gitti\u011fini K\u0131r\u0131m harbi sonras\u0131nda g\u00f6rme\u011fe ba\u015fl\u0131yoruz. Daha sonra yine Me\u015frutiyet d\u00f6neminde o me\u015fhur, yunuslara-mart\u0131lara-k\u00f6peklere dair o iktisat politikalar\u0131n\u0131n atlara da uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Maliyeyi rahatlatma ad\u0131na bizim haralar\u0131m\u0131z kapat\u0131lm\u0131\u015f. \u0130\u015fte dam\u0131zl\u0131k atlar\u0131m\u0131z yani k\u0131ymetli atlar\u0131m\u0131z Avrupa\u2019ya gitmi\u015f ki bu atlar kaynaklarda Arap atlar\u0131ndan daha \u00fcst\u00fcn vasfedilir. Bizim bu co\u011frafyaya ait T\u00fcrk at\u0131 diyebilece\u011fimiz bir s\u00fcr\u00fc at\u0131m\u0131z var. Farkl\u0131 kanlar\u0131 ta\u015f\u0131yan atlar bunlar. Tarih kaynaklar\u0131, mesela Kastamonu at\u0131 diyor\u2026 Bu at Arap at\u0131ndan \u00fcst\u00fcn bir att\u0131r diyor. Bunu 500 y\u0131l \u00f6nce s\u00f6yl\u00fcyor. Arap at\u0131ndan \u00fcst\u00fcn bir at diye vas\u0131fland\u0131r\u0131yor. Hani Kastamonu y\u00f6resine ait bir at. Ki o atlardan daha \u00fcst\u00fcn atlar\u0131m\u0131z var. Daha sonra i\u015fte Cumhuriyet d\u00f6neminde devletin 1925-28 aras\u0131nda bir trakt\u00f6r hamlesi var. Trakt\u00f6rle\u015fme hamlesi var. Yakla\u015f\u0131k 3000 tane falan trakt\u00f6r al\u0131n\u0131yor 1925-28 aras\u0131. Bu trakt\u00f6rler iki-\u00fc\u00e7 y\u0131l i\u00e7erisinde hurdaya ayr\u0131l\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu trakt\u00f6rler mesela bu co\u011frafyada kullan\u0131labilecek trakt\u00f6rler de\u011fil, devir g\u00fcc\u00fc d\u00fc\u015f\u00fck. Adam al\u0131yor ama o k\u0131ra\u00e7 arazide o trakt\u00f6r\u00fcn devri araziyi s\u00fcrmeye yetmiyor. Trakt\u00f6re bir \u00e7ift de \u00f6k\u00fcz ba\u011fl\u0131yor ya da bir \u00e7ift de at ba\u011fl\u0131yor. Yani o trakt\u00f6r\u00fc kullanmalar\u0131 da bu \u015fekilde oluyor. 2-3 y\u0131l i\u00e7erisinden o \u00fc\u00e7bin tane trakt\u00f6r devasa bir hurdal\u0131k olu\u015fturuyor. O d\u00f6nemde genelkurmay\u0131n, internetten ula\u015fabilirsiniz, \u00e7ok enteresan raporlar\u0131 var. Israrla trakt\u00f6rle\u015fmeye kar\u015f\u0131 duruyor. Bunun tek tek hesab\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015flar. \u0130\u015fte d\u00f6n\u00fcm baz\u0131nda at ile \u00e7ift\u00e7ilik yaparsan\u0131z ne olur, trakt\u00f6rle yaparsan\u0131z ne olur\u2026 g\u00fcbresine varana kadar hesap etmi\u015fler ama devleti ikna edememi\u015fler\u2026 1929 buhran\u0131yla beraber bu trakt\u00f6rler de elden gidiyor. Ve yine genelkurmay\u0131n hesab\u0131na g\u00f6re bu trakt\u00f6rlere ayr\u0131lan parayla biz 70-80 bin iyi cins at sahibi olabilirdik. Yani iyi cins atlar, s\u0131radan, k\u0131rma atlar de\u011fil, cins at sahibi olabilirdik. Bu atlarla da her t\u00fcrl\u00fc zirai i\u015flemimizi de yapabilirdik, milli savunma noktas\u0131nda da hi\u00e7bir s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fmezdik diyor bu raporlar. Ama bunlar\u0131n hi\u00e7birisi hi\u00e7bir zaman dikkate al\u0131nm\u0131yor. Yine 1940\u2019larda ruam denilen bir bela var. Art\u0131k biz ruam\u0131 yani atlar\u0131 k\u0131r\u0131p ge\u00e7irdi\u011fi s\u00f6ylenen bu hastal\u0131\u011f\u0131 Birinci D\u00fcnya Harbi\u2019nde Almanlar\u0131n biyolojik bir silah olarak kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. 1945\u2019li y\u0131llara do\u011fru bu ruam patlak veriyor. \u0130kincisi yine 1960\u2019l\u0131 y\u0131llar\u0131n ortas\u0131na do\u011fru patlak veren bir ruam var. Ama buna dair tek bir resm\u00ee rapor g\u00f6remezsiniz. Bu salg\u0131nda ka\u00e7 tane at\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcne dair tek bir tane rapor s\u00f6z konusu de\u011fil. Ben o d\u00f6nemki ula\u015fabildi\u011fim gazeteleri internetten tarad\u0131m. Bu ruam 3-4 y\u0131l \u00f6n\u00fc al\u0131nam\u0131yor. Ya da b\u00f6yle bir iddia var. Yani ruam bir taraftan var, b\u00f6yle bir salg\u0131n var, oras\u0131 muhakkak, ama bir taraftan da ruamdan koruma ad\u0131na bir a\u015f\u0131lama kampanyas\u0131 var. Ruamdan da atlar \u00f6l\u00fcyor, a\u015f\u0131lanan atlar da \u00f6l\u00fcyor. B\u00f6yle bir tuhafl\u0131k var. At\u0131n\u0131 ka\u00e7\u0131ranlar, hem ruamdan hem ruama kar\u015f\u0131 koruyaca\u011f\u0131 iddia edilen o a\u015f\u0131dan atlar\u0131n\u0131 yaylaya ka\u00e7\u0131ran insanlar atlar\u0131n\u0131 kurtarabiliyor. Yani o atlar sa\u011f kal\u0131yor. Ben o d\u00f6nemi sadece gazetelerden tetkik edebildim \u00e7\u00fcnk\u00fc o d\u00f6nemde ka\u00e7 at \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcne dair resm\u00ee bir rapor yok. Bu 3-4 y\u0131l\u0131n sadece 3-4 ay\u0131na dair gazete haberleri var. Ondan sonra art\u0131k s\u0131radan bir vak\u0131a oldu\u011fundan, muhtemelen art\u0131k haber de\u011feri ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131ndan gazetelerde bunu g\u00f6rm\u00fcyoruz. Nadirattan g\u00f6r\u00fcyoruz. Sadece 3-4 ay i\u00e7erisinde \u00f6len at say\u0131s\u0131 20 bin. Onlarca haberden toplad\u0131\u011f\u0131mda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m bir rakam. Yoksa toplu olarak bir yerde yaz\u0131lm\u0131\u015f de\u011fil. \u015eimdi bu ruam, belki haberlerde izliyorsunuz, i\u015fitiyorsunuz, hala cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n atlar\u0131 uyutuluyor mesela. \u00d6ld\u00fcr\u00fcl\u00fcyor, itlaf ediliyor\u2026 Ge\u00e7en y\u0131l ben bir haber okumu\u015ftum. B\u00fcy\u00fckada\u2019da biliyorsunuz ula\u015f\u0131m faytonlarla, atlarla sa\u011flan\u0131yor. Ge\u00e7en y\u0131l ilk defa ruam vak\u0131as\u0131 g\u00f6r\u00fclmemi\u015f. Daha ge\u00e7en y\u0131l ilk defa. Ve adamlar bununla \u00f6v\u00fcn\u00fcyorlar. Yani o adaya o hastal\u0131\u011f\u0131n nas\u0131l ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ayr\u0131 bir hikaye. Ve oradaki atlar\u0131n hi\u00e7biri cins atlar de\u011fil, hepsi melez, k\u0131rma. Yani cins at diyebilece\u011fimiz atlar de\u011fil ama oradaki atlar\u0131n ya\u015famas\u0131na bile m\u00fcsaade edilmiyor hala. Ge\u00e7en y\u0131l oradan sorumlu \u015fah\u0131s bunu bir m\u00fcjde olarak veriyor, \u201ci\u015fte bu y\u0131l ruama rastlamad\u0131k\u201d. Ata ihanetten bahsediyordum\u2026 Bir de 1960 darbesinden sonra biliyorsunuz s\u00fcvari birlikleri la\u011fvediliyor, burada vazifeli askerler tank\u00e7\u0131 birliklerine kayd\u0131r\u0131l\u0131yor ve 1960-1975 aras\u0131nda 650 bin tane at Avrupa\u2019ya sat\u0131l\u0131yor, 650 bin tane at ve kasapl\u0131k fiyat\u0131na sat\u0131l\u0131yor. Bu sat\u0131lan atlar\u0131n i\u00e7erisinde paha bi\u00e7ilemeyecek atlar var, dam\u0131zl\u0131k olmalar\u0131 sebebiyle yani iyi nesil elde edilebilece\u011fimiz atlar var ve bunlar\u0131n hepsi kasapl\u0131k fiyat\u0131na sat\u0131l\u0131yor. En son da 1980\u2019den sonra y\u0131lk\u0131 halinde ya\u015fayan atlar\u0131m\u0131z, \u00f6zellikle g\u00fcneydo\u011fuda, \u00c7ukurova b\u00f6lgesinde y\u0131lk\u0131 olarak ya\u015fayan atlar\u0131m\u0131z, mafya deniliyor art\u0131k, ne mafyas\u0131ysa bilmiyorum, bu i\u015fle u\u011fra\u015fan adamlar \u00f6yle at mafyas\u0131 olarak zikrediyorlar, b\u00fct\u00fcn bu y\u0131lk\u0131 atlar\u0131 Suriye\u2019ye ka\u00e7\u0131r\u0131l\u0131yor ve bu defalarca \u015fikayet konusu oluyor, gerekli mercilere ba\u015fvuruluyor yani adamlar y\u0131lk\u0131 atlar\u0131n\u0131 s\u00fcr\u00fcler halinde Suriye\u2019ye g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor. Ama hi\u00e7bir \u015fekilde bunun \u00f6n\u00fc al\u0131nam\u0131yor yani o y\u0131lk\u0131 atlar\u0131 da gidiyor. At\u0131n ba\u015f\u0131na gelenler T\u00fcrkiye\u2019de bunlar. \u015eu an 400-500 bin gibi bir at mevcudundan bahsediliyor ki bunlar da yar\u0131\u015f atlar\u0131 ya da yar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmak \u00fczere yeti\u015ftirilen atlar, art\u0131k milletin elinde ne kadar at varsa o da bilinmiyor, 400-500 bin gibi bir rakam zikrediliyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi, konuyu biraz da\u011f\u0131tt\u0131m, attan d\u00fc\u015fen iki devletl\u00fc var demi\u015ftim; biri Mustafa Kemal ama ger\u00e7i attan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcnde cumhuriyetimiz ilan edilmemi\u015fti, Sakarya meydan muharebesi \u00f6ncesi attan d\u00fc\u015f\u00fcyor, kaburgalar\u0131 k\u0131r\u0131l\u0131yor ve bununla ilgili birbirini nakzeden bir s\u00fcr\u00fc rivayet mevcut: \u015fu sebeple d\u00fc\u015ft\u00fc, bu sebeple d\u00fc\u015ft\u00fc; d\u00fc\u015ft\u00fcyd\u00fc d\u00fc\u015fmediydi falan filan\u2026 her neyse. \u0130kinci vak\u0131a hepimizin hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131, Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u0130stanbul Bayrampa\u015fa\u2019da emekliye ayr\u0131lm\u0131\u015f bir yar\u0131\u015f at\u0131ndan, \u0131skartaya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f bir attan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc vak\u0131a. \u015eimdi belki sorabilirsiniz yani bir insan attan d\u00fc\u015femez mi? Yani b\u00f6yle bir hakk\u0131 yok mu? diye. Yani bu m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr, mesela at terbiyesizdir yani hen\u00fcz terbiye edilmemi\u015ftir, korkakt\u0131r, birtak\u0131m terbiye i\u015fleminden ge\u00e7irilmemi\u015ftir, \u00fcrker falan filan at \u00fcst\u00fcndekini atabilir. Ama ben i\u015fte Sel\u00e7uklular ve Osmanl\u0131lar d\u00f6neminde yaz\u0131lm\u0131\u015f tarih kitaplar\u0131n\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131rken bu attan d\u00fc\u015fmeyle alakal\u0131 enteresan malumatlara rastlad\u0131m: Nas\u0131l ki r\u00fcya sahibine g\u00f6re tabir edilirse biz de attan d\u00fc\u015fen adama bakar\u0131z yani attan d\u00fc\u015fme vakas\u0131 da attan d\u00fc\u015fen adama g\u00f6re tabir edilir, yani kim bu attan d\u00fc\u015fen diye. Mesela adam Ahilerin ba\u015f\u0131na ge\u00e7mi\u015f\u2026 Ahilerin ba\u015f\u0131na ge\u00e7mesi ne demek? Yani bu adam mesleki olarak, mesle\u011finin gerektirdi\u011fi b\u00fct\u00fcn vas\u0131flar\u0131 haiz, ahlaki olarak da g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir s\u0131k\u0131nt\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fil, ki Ahilerin ba\u015f\u0131na ge\u00e7mi\u015f ama bu adam attan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc zaman diyorlar ki bu i\u015fte bir i\u015f var. Yani at bizim bilmedi\u011fimiz bir \u015fey biliyor. Yani namussuz olarak bilinen bir adam\u0131n attan d\u00fc\u015fmesini beklemiyorlar, adam g\u00fcvenilir bir adam ve attan d\u00fc\u015f\u00fcyor, diyorlar ki bu i\u015fte bir hay\u0131rs\u0131zl\u0131k var. \u0130lk Busbecq\u2019in T\u00fcrk Mektuplar\u0131\u2019nda rastlam\u0131\u015ft\u0131m, biliyorsunuz Kanuni d\u00f6neminde T\u00fcrkiye\u2019ye el\u00e7i olarak geliyor, kitab\u0131nda diyor ki, pa\u015falardan biri at\u0131ndan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc ya da at\u0131n\u0131n aya\u011f\u0131 s\u00fcr\u00e7t\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in hemen azledildi. \u00c7\u00fcnk\u00fc diyor, ondaki hay\u0131rs\u0131zl\u0131k devlete sirayet etmesin istendi ve pa\u015fa attan d\u00fc\u015fmesi sebebiyle azledildi. Sel\u00e7uklularda da var. Yani mesela adam sava\u015f anlat\u0131yor. Sava\u015fa gidilirken komutan\u0131n attan d\u00fc\u015fmesini kaydediyor. Yani b\u00f6yle kay\u0131tlar var. Sava\u015fa dair b\u00fct\u00fcn ayr\u0131nt\u0131lar yok ama adam\u0131n attan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc kaydedilmi\u015f&#8230; Hatta en son Pe\u00e7evi tarihinde rastlad\u0131m. Yani vakan\u00fcvisler attan d\u00fc\u015fen adamlar\u0131 hususi olarak kaydetmi\u015fler. Ba\u015fka kaydettikleri ilgin\u00e7 \u015feyler de var. Mesela muharebe \u00f6ncesinde h\u00fccum hatt\u0131ndaki atlar\u0131n hareketlerine bakm\u0131\u015flar. Yani iki ordu kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelmi\u015f, sava\u015f patlad\u0131 patlayacak, herkesin dikkati \u00f6n saftaki, h\u00fccum hatt\u0131ndaki atlarda. G\u00f6zleri bu atlar\u0131n \u00fczerinde \u00e7\u00fcnk\u00fc atlar\u0131n hal ve hareketi bize ne diyor diye merak ediyorlar. Hatta \u0130stiklal Harbi\u2019nde de b\u00f6yle anlat\u0131l\u0131r. Taarruzdan bir \u00f6nceki g\u00fcn, yani atlar\u0131n bir g\u00fcn boyunca yemedi\u011fi, i\u00e7medi\u011fi, uyumad\u0131\u011f\u0131 ve s\u00fcrekli yeri tepeledikleri kaydedilmi\u015f ve bunu da zafer yak\u0131n diye yormu\u015flar. Bunu bu \u015fekilde yormu\u015flar, yorumlam\u0131\u015flar. \u0130\u015fte bunun da bir hadisle ilgili oldu\u011funu fark ettim. Peygamberimiz diyor ki: \u201cNe zaman ki bir taifenin, bir toplulu\u011fun atlar\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131n\u0131 yukar\u0131 tuttu\u011funu ve \u00e7ok ki\u015fnedi\u011fini g\u00f6rseniz, bilesiniz ki f\u0131rsat onlar\u0131nd\u0131r, ama ne zaman ki o atlar ba\u015flar\u0131n\u0131 a\u015fa\u011f\u0131 tutarlar, az ki\u015fnerler ya da ki\u015fnemezler, \u00f6yle kuyruklar\u0131n\u0131 sallarlar, bilesiniz ki b\u00f6yle bir kavim yenilir ve y\u0131k\u0131l\u0131r.\u201d Dolas\u0131yla, at\u0131n her hali sava\u015fta, cephede dikkate al\u0131nm\u0131\u015f ve bundan ayr\u0131 bir enerji, ayr\u0131 bir g\u00fc\u00e7 kazan\u0131lm\u0131\u015f\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu adamlar, atlar\u0131n bu hallerine niye bu kadar dikkat ediyorlar? \u015eimdi \u015f\u00f6yle bir malumat da vereyim size. Bu T\u00fcrklere has bir \u015fey. T\u00fcrkler atlar\u0131na ramazanda fitre, f\u0131t\u0131r sadakas\u0131 verirler. Ramazan ay\u0131nda evinde be\u015f ki\u015fi, tavlas\u0131nda ya da ah\u0131r\u0131nda iki de at varsa yedi ki\u015fi hesap edip, ramazan fitresini veriyor. Yani at\u0131n\u0131 evin ehlinden, efrad\u0131ndan kabul ediyor. \u015eimdi hadis diyor ki: \u201cAt\u0131n zekat\u0131 verilmez\u2026 ve ata yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn harcama sadaka h\u00fckm\u00fcndedir.\u201d T\u0131pk\u0131 evlad\u0131n\u0131za yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z harcama gibi\u2026 yani evlad\u0131n\u0131za yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z harcama da sadaka h\u00fckm\u00fcndedir, ata yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z b\u00fct\u00fcn masraflar da sadaka h\u00fckm\u00fcnde kabul edilir. Ve ramazanda at sahibi insanlar\u0131n atlar\u0131 i\u00e7in fitre verdi\u011fine \u015fahit oluyoruz. Ama bu daha sonra mesela i\u015fte eskiden muvasala arac\u0131 att\u0131, art\u0131k otomobil var. \u0130\u015fte otomobil de havaic-i asliyyedendir, asli ihtiya\u00e7lardand\u0131r. \u0130\u015fte bu sebeple ona da zekat verilmez gibi birtak\u0131m f\u0131kh\u00ee yorumlarla biz en ba\u015fta kaybetmi\u015fiz \u00e7\u00fcnk\u00fc atla otomobil daha ilk planda e\u015fde\u011fer \u015feyler kabul edilivermi\u015f. Yani atla otomobili yan yana getirmek edep d\u0131\u015f\u0131 bir \u015fey, bamba\u015fka \u015feyler yani, m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil ikisini ayn\u0131 c\u00fcmlede zikretmeniz&#8230; Ger\u00e7ekten edep d\u0131\u015f\u0131 bir \u015fey, \u00e7\u00fcnk\u00fc atla ilgili bir tane hadis okusan\u0131z, m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil atla otomobili k\u0131yaslamaya kalkman\u0131z, imkan dahilinde bir \u015fey de\u011fil. Ama bu ilk elde bu hale d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f. Resul-i Ekrem diyor: \u201c\u00e7ocuklar\u0131n\u0131za ata binmeyi \u00f6\u011fretin.\u201d \u015eimdi bu, tavsiye gibi olarak alg\u0131lan\u0131yor. Yani i\u015fte yani \u00e7ocu\u011funa at binmeyi \u00f6\u011fretebilirsin; ama bu kesinlikle tavsiye de\u011fil bir emirdir! \u00c7\u00fcnk\u00fc bunun tavsiye \u015feklinde de\u011ferlendirilmesine di\u011fer hadisler kesinlikle imkan vermiyor. Kesinlikle \u00e7ocu\u011funuza at binmeyi \u00f6\u011freteceksiniz yani bu bir kesin emir. Ayn\u0131 zamanda ok atmak\u2026 At ve ok \u00f6zellikle zikrediliyor, hatta \u00e7ocu\u011fun baba \u00fczerindeki haklar\u0131ndan addediliyor ve kesinlikle bunlar tavsiye h\u00fckm\u00fcnde zikredilmi\u015f \u015feyler de\u011fil.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mesela gazavatnamelerimizde ya da destanlar\u0131m\u0131zda, \u015f\u00f6yle k\u0131saca bir g\u00f6zden ge\u00e7irseniz dahi fark edersiniz ki, at her zaman merkezdedir yani K\u00f6ro\u011flu destan\u0131na bak\u0131n. K\u0131rat m\u0131 merkezde, K\u00f6ro\u011flu mu merkezde kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131rs\u0131n\u0131z yani, destan K\u0131rat\u2019\u0131 m\u0131 anlat\u0131yor, K\u00f6ro\u011flu\u2019nu mu anlat\u0131yor, olay\u0131n kahraman\u0131 kim? Yeri gelir baz\u0131 sayfalarda kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131rs\u0131n\u0131z. Ya da Battalgazi destan\u0131na bak\u0131n. Mesela Battal Gazi\u2019nin at\u0131n\u0131n ad\u0131 A\u015fkar\u2019d\u0131r ve bununla ilgili ilgin\u00e7 malumatlar vard\u0131r. Yani bu A\u015fkar Hazreti \u00c2dem\u2019in at\u0131d\u0131r ve bir \u015fekilde gelir i\u015fte Hazreti Hamza\u2019n\u0131n at\u0131 olur, ayn\u0131 att\u0131r, Hazreti Hamza\u2019dan H\u00fcseyin Gazi\u2019ye ge\u00e7er, H\u00fcseyin Gazi\u2019den Battal Gazi\u2019ye ge\u00e7er, Battal Gazi\u2019den Sar\u0131 Saltuk\u2019a ge\u00e7er&#8230; Ayn\u0131 att\u0131r: A\u015fkar. Hani ab-\u0131 hayat i\u00e7mi\u015f atlar bahsinde zikredilir. Ben bu atlar\u0131n melek oldu\u011fu kanaatindeyim. Hatta kozmolojide d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kat seman\u0131n melekleri at suretindedir denir. Yine mesela Cebrail aleyhisselam peygamberimize hep at s\u0131rt\u0131nda gelmi\u015ftir. Yani rivayetlere bakabilirsiniz. Cebrail hep at s\u0131rt\u0131nda gelmi\u015ftir. Ve Bedir sava\u015f\u0131nda \u015feytan\u0131 korkutan \u015fey Rasul-i Ekrem\u2019e soruldu\u011funda bunun atlara binmi\u015f melekler sebebiyle oldu\u011funu s\u00f6yler peygamberimiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Meleklerin atlar\u0131yla ilgili de \u015f\u00f6yle bir rivayet var: Melekler at\u0131n yarat\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ve at\u0131n vas\u0131flar\u0131n\u0131 duymu\u015ftur, onu g\u00f6rmek isterler. At\u0131 g\u00f6rd\u00fcklerinde Cebrail aleyhisselamdan isterler yani Allah bizim i\u00e7in de at yarats\u0131n diye. Ve Allah da onlar i\u00e7in iki t\u00fcr at yarat\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Atla k\u0131ble, K\u00e2be aras\u0131nda bir irtibat oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u015eimdi at\u0131n yarat\u0131l\u0131\u015f\u0131na dair iki tane rivayet var kaynaklarda zikredilen: Biri at\u0131n k\u0131ble r\u00fczgar\u0131ndan, K\u00e2be\u2019nin sa\u011f taraf\u0131ndan esen r\u00fczgardan yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, bir di\u011ferinde de o r\u00fczgar\u0131n sebep oldu\u011fu tozdan ya da topraktan, K\u00e2be\u2019nin topra\u011f\u0131ndan yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 rivayet edilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sonra K\u00e2be in\u015faa edilirken, Allah \u0130brahim aleyhisselamla \u0130smail aleyhisselama K\u00e2be\u2019yi in\u015fa etmelerini emretti\u011finde ve onlar bu in\u015fa faaliyetine ba\u015flad\u0131klar\u0131nda Allah onlara hediye olarak bir at g\u00f6nderir. Ve peygamberimiz der ki: \u201cSizin ata ilk bineniniz atan\u0131z \u0130smail\u2019dir. Ata ilk binen ki\u015fi atan\u0131z \u0130smail\u2019dir.\u201d \u015eimdi biz at\u0131n Hazreti \u00c2dem\u2019e sunuldu\u011funu ve Hazreti \u00c2dem\u2019in at\u0131 se\u00e7ti\u011fini biliyoruz. Ama mesela kaynaklar bunu \u015fu \u015fekilde tefsir etmi\u015fler: \u00c7\u00fcnk\u00fc demi\u015fler at \u0130smail aleyhisselama kadar vah\u015fi hayvanlardan bir hayvand\u0131. \u0130smail aleyhisselamla at ehil k\u0131l\u0131nd\u0131 ve \u00fczerine insan binebilecek hale geldi\u2026 \u015feklinde bir yorum da var. Ya da insanlar o d\u00f6neme kadar atlar\u0131 etinden s\u00fct\u00fcnden istifade etmi\u015fler ya da \u00e7eki hayvan\u0131 olarak arabaya ko\u015fmu\u015flar -\u00e7\u00fcnk\u00fc bir de sava\u015f arabalar\u0131 \u00e7a\u011f\u0131 diye sava\u015f tarih\u00e7ilerinin bahsetti\u011fi bir d\u00f6nem var-. Yani at hen\u00fcz \u00fczerine binilebilen bir mahl\u00fbk olarak s\u00f6z konusu de\u011fil ve i\u015fte bu rivayette de \u0130smail aleyhisselam ata ilk binen ki\u015fi oldu\u011fu zikrediliyor ve bunun sebebi de K\u00e2be\u2019nin in\u015fas\u0131na ba\u015flamas\u0131\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi hicretin ikinci y\u0131l\u0131nda k\u0131blemiz de\u011fi\u015fiyor malumunuz. Kud\u00fcs\u2019ten K\u00e2be\u2019ye y\u00f6neliyoruz. K\u0131ble de\u011fi\u015fikli\u011fi ile beraber ayn\u0131 y\u0131l cihat emri de geliyor. Ve sava\u015f i\u00e7in atlar ba\u011flamam\u0131z emri de ayn\u0131 hicri ikinci y\u0131ldad\u0131r. Ben bu sebeple yani K\u00e2be\u2019yle at aras\u0131ndaki irtibat\u0131n tetkik edilmesini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Yani nasipse onu da in\u015fallah ileride tetkik etmek nasip olur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130kinci husus da ok. Yani kaynaklar 9. y\u00fczy\u0131l\u0131n sonunun itibaren T\u00fcrklerden bahsetmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131nda T\u00fcrklerin yan\u0131nda zikrettikleri iki \u015fey var: biri at di\u011feri ok; ve bu Resul\u00fc Ekrem\u2019e soruluyor. Sahabe diyor ki atmak m\u0131 binmek mi daha efdal yani ok atmak m\u0131 ata binmek mi daha \u00fcst\u00fcn? Peygamberimiz atmak daha efdal diyor. \u0130\u015fte T\u00fcrkler bu ikisini cem ediyor yani at\u0131n \u00fcst\u00fcnde ok at\u0131yorlar ve bunu da m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan iki tane \u015fey var: biri at\u0131n \u00fczerinde sabit durman\u0131z\u0131 ve ok atman\u0131z\u0131 m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan \u00fczengi, di\u011feri ise ok\u00e7u y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc dedi\u011fimiz zihkir. \u00dczengi ve zihkir yani at \u00fczerinde ok atmay\u0131 m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan iki alet. 9. y\u00fczy\u0131l\u0131n sonundan itibaren b\u00fct\u00fcn kaynaklarda zikrediliyor yani T\u00fcrk denildi\u011finde akla gelen \u015fey, at ve ok. Ha\u00e7l\u0131 sava\u015flar\u0131nda da \u00f6yle\u2026 Ha\u00e7l\u0131 sava\u015flar\u0131nda bizim belki ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131k addebilece\u011fimiz tek \u015fey birinci ha\u00e7l\u0131 seferi yani tamamen engel olam\u0131yoruz ha\u00e7l\u0131lar\u0131n Kud\u00fcs\u2019e gitmesine. Ger\u00e7i ona da ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131k diyemeyiz, \u00e7\u00fcnk\u00fc birinci ha\u00e7l\u0131 seferi diye bildi\u011fimiz sefer sadece tek bir seferden de\u011fil be\u015f seferden olu\u015fuyor: ilkini tamamen imha ediyoruz, ikincisine Eski\u015fehir yak\u0131nlar\u0131nda -istihbarat zaaf\u0131 nedeniyle, \u00f6yle diyor tarih\u00e7iler- meydan muharebesi \u015feklinde ge\u00e7en sava\u015fta a\u011f\u0131r z\u0131rhl\u0131 \u015f\u00f6valyeler kar\u015f\u0131s\u0131nda bizim hafif s\u00fcvarilerimiz etkili olam\u0131yor ve geri \u00e7ekilmek zorunda kal\u0131yorlar ama daha sonra birinci ha\u00e7l\u0131 seferinin devam\u0131 olan 1101\u2019deki Alman, Frans\u0131z ve Lombardlar\u2019dan olu\u015fan \u00fc\u00e7 tane farkl\u0131 ordu var ve ha\u00e7l\u0131 say\u0131s\u0131 d\u00f6rty\u00fcz bindir. Bunlar\u0131n tamam\u0131, ilki Merzifon\u2019da, di\u011feri Konya\u2019ya gelmeden, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc Ere\u011fli \u00e7ay\u0131 civarlar\u0131nda tamamen yok ediliyor. Yine ikinci ha\u00e7l\u0131 seferi ayn\u0131 \u015fekilde, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ha\u00e7l\u0131 seferi ayn\u0131 \u015fekilde\u2026 bunu m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan \u015fey \u00fczengi ve zihkir yani bizim at \u00fczerinde ok atabilmemiz ve hafif s\u00fcvarilerimize uygun bir sava\u015f takti\u011fi. \u0130kincisi ha\u00e7l\u0131lar\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 yol a\u011f\u0131n\u0131, yol \u015febekesini devre d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakmam\u0131z. Yani bu yol a\u011f\u0131 bizim tarihten bildi\u011fimiz Roma yolu ile kesi\u015fen, Osmanl\u0131n\u0131n son d\u00f6nemine kadar ha\u00e7 yolu diye bildi\u011fimiz, ulu yol diye bildi\u011fimiz yoldur. T\u00fcrkiye\u2019yi \u00e7apraz kesen yoldur. \u0130stanbul\u2019dan, Suriye, oradan Mekke ve Medine\u2019ye giden yoldur. Bu yol 1071 Malazgirt Meydan Muharebesi\u2019nden 30-40 y\u0131l sonra, T\u00fcrklerin ilk hedefi olmu\u015ftur yani bu yol Bizans\u2019\u0131n ve Ha\u00e7l\u0131lar\u0131n Anadolu\u2019ya ve Kud\u00fcs\u2019e ula\u015fmak i\u00e7in kulland\u0131klar\u0131 yoldu ve biz bu yolu onlara t\u0131kad\u0131k diyerek konu\u015fmam\u0131 bitireyim. Te\u015fekk\u00fcr ederim.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Mehmet Ali Ye\u015fil<br \/>\n<em><a href=\"http:\/\/www.istiklalmarsidernegi.org.tr\/Yazi.aspx?YID=1325&amp;KID=6\">Tek Dil Olmadan Tek Millet, Tek Devlet, Tek Vatan, Tek Bayrak Olmaz<\/a><\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2725\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/29\/atlar\/samsunda-1940-yilinda-gerceklestirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotograf-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg\" data-orig-size=\"900,629\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"samsun\u2019da 1940 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen askeri tatbikata ait bir foto\u011fraf.\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2725\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg?w=676\" alt=\"samsun\u2019da 1940 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen askeri tatbikata ait bir foto\u011fraf.\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/samsune28099da-1940-yc4b1lc4b1nda-gerc3a7eklec59ftirilen-askeri-tatbikata-ait-bir-fotoc49fraf.-1.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"  ><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":"insan binebilecek hale geldi\u2026 \u015feklinde bir","comments":[]}}