{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"A\u015f\u0131k Veysel"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/23\/asik-veysel\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/23\/asik-veysel\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/23\/asik-veysel\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3773","updated":"2020-05-26T11:08:39Z","published":"2020-09-23T19:01:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u266b A\u015f\u0131k Veysel &#8211; Derdimi d\u00f6kersem derin dereye \u266b Derdimi d\u00f6kersem derin dereyeDoldurur dereyi d\u00fcz olur giderIrakipler geldi girdi arayaKorkar\u0131m yar benden yoz olur gider Ilg\u0131t \u0131lg\u0131t yeller eser seherdeYar beni d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc onulmaz derdeYar ile bulu\u015fsak bir tenha yerdeDuyar d\u00fc\u015fmanlar\u0131m s\u00f6z olur gider Pervane ate\u015ften sak\u0131nmaz can\u0131U\u011fruna goymu\u015fum ba\u015f\u0131 bedeniDoldur t\u00fcfengini hedef et beniYaram doksan &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/23\/asik-veysel\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">A\u015f\u0131k Veysel<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>\u266b A\u015f\u0131k Veysel &#8211; <em>Derdimi d\u00f6kersem derin dereye<\/em> \u266b<\/p>\n\n\n\n<p>Derdimi d\u00f6kersem derin dereye<br>Doldurur dereyi d\u00fcz olur gider<br>Irakipler geldi girdi araya<br>Korkar\u0131m yar benden yoz olur gider<\/p>\n\n\n\n<p>Ilg\u0131t \u0131lg\u0131t yeller eser seherde<br>Yar beni d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc onulmaz derde<br>Yar ile bulu\u015fsak bir tenha yerde<br>Duyar d\u00fc\u015fmanlar\u0131m s\u00f6z olur gider<\/p>\n\n\n\n<p>Pervane ate\u015ften sak\u0131nmaz can\u0131<br>U\u011fruna goymu\u015fum ba\u015f\u0131 bedeni<br>Doldur t\u00fcfengini hedef et beni<br>Yaram doksan dokuz y\u00fcz olur gider<\/p>\n\n\n\n<p>Veysel der \u00e7\u0131kay\u0131m bir y\u00fcce da\u011fa<br>A\u011fa\u00e7lar bezenmi\u015f ye\u015fil yapra\u011fa<br>Bir g\u00fcn olur tenim d\u00fc\u015fer topra\u011fa<br>Kar\u0131\u015f\u0131r topra\u011fa toz olur gider<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">Sivas\/\u015eark\u0131\u015fla<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3775\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/23\/asik-veysel\/asik-veysel\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ac59fc4b1k-veysel.jpg\" data-orig-size=\"700,719\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"a\u015f\u0131k-veysel\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ac59fc4b1k-veysel.jpg?w=292\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ac59fc4b1k-veysel.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ac59fc4b1k-veysel.jpg?w=700\" class=\"wp-image-3775\" width=\"718\" height=\"737\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ac59fc4b1k-veysel.jpg 700w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ac59fc4b1k-veysel.jpg?w=146 146w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ac59fc4b1k-veysel.jpg?w=292 292w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/eb24d0297569662314733b437cec962d?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"Ece","dateTime":"2020-09-24T00:48:50+03:00","commentBody":"Gece i\u00e7in \u015fark\u0131lar beklemekteyiz. \u00c7ar\u015fambay\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz halde gelmedi","commentLikeCount":null}]}}