{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Men\u00e2k\u0131b (Tan\u0131m\u0131yorsun)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/04\/menkibe-tanimiyorsun\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/04\/menkibe-tanimiyorsun\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/04\/menkibe-tanimiyorsun\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2904",
    "updated": "2020-05-23T19:03:25Z",
    "published": "2020-10-04T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Bir kimse Hazret-i \u00d6mer\u2019in yan\u0131nda ba\u015fka birisinden sit\u00e2yi\u015fle bahsediyordu. Medhediyordu onu. Hazret-i \u00d6mer ona \u00fc\u00e7 soru sordu: \u2012 Onunla bir yolculuk yapt\u0131n m\u0131? dedi. Adam \u201cHay\u0131r\u201d dedi. \u2012 Ticaret gibi bir al\u0131\u015fveri\u015fte bulundun mu? dedi. Adam yine \u201cHay\u0131r\u201d dedi. \u2012 Peki, ona sabah-ak\u015fam kom\u015fuluk ettin mi? dedi. Adam \u201cHay\u0131r\u201d dedi. Bu \u00fc\u00e7 soruya da \u201cHay\u0131r\u201d &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/04\/menkibe-tanimiyorsun\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Men\u00e2k\u0131b (Tan\u0131m\u0131yorsun)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\" style=\"text-align:justify;\">Bir kimse Hazret-i \u00d6mer\u2019in yan\u0131nda ba\u015fka birisinden sit\u00e2yi\u015fle bahsediyordu. Medhediyordu onu. <span style=\"color:var(--color-text);\">Hazret-i \u00d6mer ona \u00fc\u00e7 soru sordu:<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">\u2012 Onunla bir yolculuk yapt\u0131n m\u0131? dedi.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Adam \u201cHay\u0131r\u201d dedi.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">\u2012 Ticaret gibi bir al\u0131\u015fveri\u015fte bulundun mu? dedi.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Adam yine \u201cHay\u0131r\u201d dedi.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">\u2012 Peki, ona sabah-ak\u015fam kom\u015fuluk ettin mi? dedi.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Adam \u201cHay\u0131r\u201d dedi.<\/p>\n<p dir=\"auto\" style=\"text-align:justify;\">Bu \u00fc\u00e7 soruya da \u201cHay\u0131r\u201d deyince, Hazret-i \u00d6mer -rad\u0131yall\u00e2hu anh-:<\/p>\n<p class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\" style=\"text-align:justify;\">\u2012 Kendisinden ba\u015fka il\u00e2h olmayan All\u00e2h\u2019a yemin ederim ki, sen onu tan\u0131m\u0131yorsun! buyurdu.<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}