{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Mis\u00e2k-\u0131 Mill\u00ee"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/22\/misak-i-milli\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/22\/misak-i-milli\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/22\/misak-i-milli\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2742",
    "updated": "2020-05-25T13:53:25Z",
    "published": "2020-09-22T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Sel\u00e2mun Aleyk\u00fcm, Ben de in\u015fallah bu topraklar\u0131 ikinci kez vatanla\u015ft\u0131rmam\u0131z, \u0130stiklal Harbi ve Misak-\u0131 Milli bahsinde bir \u015feyler s\u00f6yleyece\u011fim. 1918 y\u0131l\u0131na geldi\u011fimiz zaman biz tarihten silinme tehlikesi ya\u015fad\u0131k. Yani zaten, insanl\u0131k tarihinin veya d\u00fcnya tarihinin son d\u00f6rt asr\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman \u015funu rahatl\u0131kla g\u00f6rebiliriz: Biz Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019na geldi\u011fimiz zaman, tarihten silinmemiz gerekirdi, yani 1571 y\u0131l\u0131nda &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/22\/misak-i-milli\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Mis\u00e2k-\u0131 Mill\u00ee<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Sel\u00e2mun Aleyk\u00fcm,<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben de in\u015fallah bu topraklar\u0131 ikinci kez vatanla\u015ft\u0131rmam\u0131z, \u0130stiklal Harbi ve Misak-\u0131 Milli bahsinde bir \u015feyler s\u00f6yleyece\u011fim. 1918 y\u0131l\u0131na geldi\u011fimiz zaman biz tarihten silinme tehlikesi ya\u015fad\u0131k. Yani zaten, insanl\u0131k tarihinin veya d\u00fcnya tarihinin son d\u00f6rt asr\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman \u015funu rahatl\u0131kla g\u00f6rebiliriz: Biz Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019na geldi\u011fimiz zaman, tarihten silinmemiz gerekirdi, yani 1571 y\u0131l\u0131nda \u0130nebaht\u0131\u2019daki ma\u011flubiyetimizden sonra Avrupa\u2019da ortaya \u00e7\u0131kan hareketlenme bizi Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019da tarihten silme noktas\u0131na geldi. Bu \u00e7ok \u00f6nemli bir \u015feydi, yani sava\u015f\u0131 kazand\u0131k, biraz daha ilerleyelim meselesi de\u011fildi. Yani gayet bir yerlerde hesaplanm\u0131\u015f, karara ba\u011flanm\u0131\u015f bir \u015feydi. \u00c7\u00fcnk\u00fc 1918\u2019de Mondros M\u00fctarekesi imzaland\u0131. Bir\u00e7ok insan art\u0131k sava\u015f bitti, Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan bitti diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu ama \u00f6yle olmad\u0131. Hemen m\u00fctarekenin ard\u0131ndan Frans\u0131zlar ilk \u00f6nce \u0130skenderun\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131lar, 3 Kas\u0131m\u2019da. \u00dc\u00e7 g\u00fcn sonra oradan ilerlediler, D\u00f6rtyol\u2019a kadar geldiler Frans\u0131zlar, Hatay\u2019a ba\u011fl\u0131 D\u00f6rtyol kasabas\u0131na. Yani aradan bir ay ge\u00e7memi\u015fti, D\u00f6rtyol civar\u0131ndaki k\u00f6ylere, Frans\u0131zlar\u0131n yanlar\u0131nda getirdikleri Ermeni intikam alaylar\u0131, D\u00f6rtyol civar\u0131ndaki k\u00f6ylere sald\u0131rmaya ba\u015flay\u0131nca Mondros\u2019tan sonra T\u00fcrk topraklar\u0131nda, T\u00fcrk topraklar\u0131n\u0131n i\u015fgaline kar\u015f\u0131 ilk direni\u015f D\u00f6rtyol civar\u0131ndaki k\u00f6ylerde ba\u015flad\u0131. Niyetim yani bir \u015feyleri yar\u0131\u015ft\u0131rmak de\u011fil ama buras\u0131 \u00f6nemli, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu direni\u015fi ba\u015flatan insanlar k\u00f6yl\u00fclerdi. Bir isim \u00f6zellikle kaynaklarda ge\u00e7er, Kara Hasan Pa\u015fa diye birisi D\u00f6rtyol civar\u0131ndaki k\u00f6yl\u00fc direni\u015finin lideri olarak. O da adam\u0131n pa\u015fa olu\u015fundan de\u011fil, k\u00f6yl\u00fc bir delikanl\u0131. Karde\u015fini Ermeniler \u00f6ld\u00fcr\u00fcnce Frans\u0131z askerlerine, Frans\u0131z birliklerine kar\u015f\u0131 hemen bir pusu hareketi kurup direni\u015fi ba\u015flat\u0131yorlar. Zamanla say\u0131lar\u0131 300 ki\u015fiyi buluyor, daha da yay\u0131l\u0131yor, b\u00fct\u00fcn Adana, Mersin o \u00c7ukurova b\u00f6lgesine. Bu 300 ki\u015fi bir sene boyunca Frans\u0131zlara bir s\u00fcr\u00fc zayiat veriyorlar. Bir sene boyunca direniyorlar ve bir senenin sonunda \u0130ngiliz ve Frans\u0131z iki tabur, biri \u0130ngiliz biri Frans\u0131z iki taburun ve yanlar\u0131nda \u00e7ok a\u011f\u0131r silahlarla taarruzuna maruz kal\u0131yorlar Gavur da\u011flar\u0131nda. Ve bu 300 ki\u015fi bu iki taburu da p\u00fcsk\u00fcrt\u00fcyor. Bundan sonra Kara Hasan\u2019a k\u00f6yl\u00fcler Kara Hasan Pa\u015fa diyorlar. Buradaki hareket, \u00e7ete harbi 1921\u2019e kadar devam ediyor. Arada 1920\u2019de 44 ki\u015filik bir \u00e7eteci 1000-1500 ki\u015filik bir Frans\u0131z taburunu esir al\u0131yorlar. Yani bu tamamen bir k\u00f6yl\u00fc hareketi olarak ba\u015fl\u0131yor, Mondros\u2019tan sonraki i\u015fgale ilk direni\u015f. Ba\u015fka kimsenin ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 bir \u015fey de\u011fil. Yani tarih kitaplar\u0131nda hep Hasan Tahsin gibi tuhaf adamlar\u0131n ismi ge\u00e7er. Tuhaft\u0131r onlar ger\u00e7ekten, yani ge\u00e7mi\u015fi \u015faibeli insanlard\u0131r. Biraz bakarsan\u0131z g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz ba\u015fka yerlerde bir s\u00fcr\u00fc i\u015f yapm\u0131\u015f, tuhaf tuhaf suikast olaylar\u0131na kar\u0131\u015fm\u0131\u015f ismi mismi de\u011fi\u015fik birisidir. Yani \u0130stiklal Harbi\u2019nin T\u00fcrk k\u00f6yl\u00fcs\u00fc, T\u00fcrk k\u00f6yl\u00fcleri taraf\u0131ndan ba\u015flat\u0131lmas\u0131 m\u00fchim bir \u015fey. Daha sonra k\u00f6yl\u00fclerin ba\u015f\u0131na neler geldi\u011fi, k\u00f6yl\u00fclerimize ne oldu\u011fu, k\u00f6ylerimize ne oldu\u011fu daha da \u00f6nemli bir \u015fey. Yani \u00c7ukurova b\u00f6lgesinde k\u00f6yl\u00fclerin ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 direni\u015f Mara\u015f\u2019tan da \u00f6nce bir \u015feydir. Bunun sebebi de asl\u0131nda basit bir \u015feydir. \u00c7\u00fcnk\u00fc Frans\u0131zlar Ermenilerle beraber geliyorlar. Frans\u0131zlar\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ilk yerde ilk direni\u015fin ba\u015flamas\u0131 bu a\u00e7\u0131dan normal bir \u015fey ama Mara\u015f, Antep, Urfa \u00f6nce \u0130ngilizler taraf\u0131ndan i\u015fgal ediliyorlar. Yakla\u015f\u0131k 8-9 ay, 10 ay kal\u0131yorlar \u0130ngilizler burada. Frans\u0131zlarla aralar\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 anla\u015fmalara binaen buralar\u0131 bo\u015falt\u0131p Frans\u0131zlara devrediyorlar. O esnada, yani \u0130ngiliz i\u015fgali alt\u0131nda burada hemen hemen hi\u00e7bir ciddi direni\u015f yok. Birileri tabi ki haz\u0131rlan\u0131yor ama direni\u015f patlak vermiyor \u00e7\u00fcnk\u00fc \u0130ngilizler Frans\u0131zlar gibi yanlar\u0131nda Ermenileri getirmedikleri i\u00e7in. Fakat bu \u0130ngilizlerin bo\u015falt\u0131p buralar\u0131 Frans\u0131zlar\u0131n gelece\u011fi haberini alan baz\u0131 insanlar, bilhassa yetkili insanlar, bilhassa makam, mevki sahibi insanlar bir \u015feyler yapt\u0131lar, yani sa\u011fa sola telgraf \u00e7ektiler, protesto mektuplar\u0131 g\u00f6nderdiler. Yani d\u00fc\u015fman i\u015fgali komutanlar\u0131na, hem Ankara\u2019ya, hem i\u015fte padi\u015faha vesaire. Bunlar ilgin\u00e7, isterseniz ben bir par\u00e7a okuyay\u0131m; yani \u0130ngilizlerin bo\u015faltma karar\u0131 \u00fczerine Frans\u0131zlar\u0131n gelece\u011fini duyanlar Frans\u0131zlar\u0131n Adana\u2019da yapt\u0131klar\u0131, D\u00f6rtyol civar\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 katliam\u0131, Ermeni intikam alaylar\u0131 ile yapt\u0131klar\u0131 katliam\u0131 bilen insanlar dedi\u011fim gibi bir yerlere telgraf \u00e7ektiler, orada \u015f\u00f6yle \u015feyler s\u00f6yl\u00fcyorlar:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cSekiz ayl\u0131k bir \u0130ngiliz i\u015fgalinden sonra memleket Frans\u0131zlar\u0131n i\u015fgaline u\u011frad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130ngilizlerin i\u015fgali esnas\u0131nda milli ve dini duygular\u0131 incitecek mahiyette hi\u00e7bir olay olmam\u0131\u015ft\u0131r\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">B\u00fct\u00fcn cihanda malum olan Frans\u0131z adalet ve medeniyetine dayanan bizlerin kalplerimizde bu i\u015fgal dolay\u0131s\u0131yla bir de\u011fi\u015fiklik olmad\u0131. Fakat \u00e7o\u011funlu\u011fu Adana ve civar\u0131 Ermenilerin te\u015fkil eyledi\u011fi i\u015fgal k\u0131talar\u0131 geldi\u011finin ertesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren M\u00fcsl\u00fcmanlar hakk\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir d\u00fc\u015fmanl\u0131k duygusu g\u00f6stermekten \u00e7ekinmediler\u2026\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bundan sonra Ermenilerin yapt\u0131klar\u0131 bir bir s\u0131ralan\u0131yor ve \u015f\u00f6yle devam ediyor:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026Bundan ba\u015fka M\u00fcsl\u00fcman ahalinin namus ve haysiyetinin emniyet alt\u0131nda olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek hakk\u0131n\u0131 haiz oldu\u011fumuzu derin sayg\u0131yla arz ederiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eer\u2019i ve mant\u0131ki olan isteklerimiz dikkate al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 takdirde masumlu\u011fumuzu, \u015fik\u00e2yetlerimizi y\u00fcksek meclise duyuraca\u011f\u0131z cevab\u0131n\u0131z\u0131 bekliyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130mza: e\u015fraf ve memurlar.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ba\u015fka bir telgraf da \u015f\u00f6yle diyor:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u0130ngilizlere te\u015fekk\u00fcr ederiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130ngilizler idare i\u015flerine kar\u0131\u015fmaks\u0131z\u0131n memleketin g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamakla me\u015fgul oldular. M\u00fcsl\u00fcman ve Hristiyan ahali aras\u0131nda ikilik yaratacak hi\u00e7bir \u00e7al\u0131\u015fmada bulunmad\u0131lar.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Buna benzer bir s\u00fcr\u00fc telgraf var, mektup var. Bunlar ya belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n ya mutasarr\u0131f\u0131n ya M\u00fcdafaa-i Hukuk Cemiyeti ba\u015fkan\u0131n\u0131n, hatta baz\u0131 \u015fehylerin tav\u0131rlar\u0131d\u0131r. Hatta Mustafa Kemal\u2019in de Sivas Kongresi\u2019nin hemen akabinde M\u00fcdafaa-i Hukuk Cemiyetlerine g\u00f6nderdi\u011fi, \u201cmitingler yapal\u0131m, bilhassa Amerika nezdinde\u201d gibi tavsiyelerde bulundu\u011fu telgraflar\u0131 var. Yani ne demeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum? \u015eimdi bizim ba\u015f\u0131m\u0131zdaki b\u00fct\u00fcn bela \u0130stiklal Harbi verdikten hemen sonra ba\u015flayan bir hareket. Yani T\u00fcrkiye\u2019nin T\u00fcrkler taraf\u0131ndan idare edilmemesi tedbiridir. Yani \u0130stiklal Harbi\u2019ni veren insanlar \u0130stiklal Harbi\u2019nden sonra bir yerlerden, bir \u015feylerden kas\u0131tl\u0131 olarak uzak tutuldular. Daha bu \u0130stiklal Harbi cereyan ederken ba\u015flad\u0131. \u0130stiklal Harbi\u2019ne birileri m\u00fcdahale etti. Mesela Mara\u015f\u2019ta bilinen, Ali \u00c7etinkaya diye bir adam var. K\u0131l\u0131\u00e7 Ali diye birisi var. Bunun Mara\u015f \u00c7ete Harbi\u2019ndeki dahli, m\u00fcdahalesi \u00e7ok sonradan olmu\u015f bir \u015feydir. Harp ba\u015flam\u0131\u015f, harbin orta yerinde gelmi\u015f ve harbe i\u015ftirak etmemi\u015ftir. O g\u00fcnleri ya\u015fayan insanlar\u0131n hat\u0131ratlar\u0131nda bu var. Ama ne oluyor? K\u0131l\u0131\u00e7 Ali, Ali \u00c7etinkaya daha sonra \u0130stiklal Mahkemeleri Ba\u015fkan\u0131 filan oluyor. Bir \u015feyler, bir \u015feyler oluyor. Oradaki bu K\u0131l\u0131\u00e7 Ali\u2019nin g\u00f6sterdi\u011fi tavr\u0131 g\u00f6sterenler T\u00fcrkiye\u2019de b\u00fct\u00fcn devlet makamlar\u0131n\u0131 dolduruyorlar. \u0130stiklal Harbi\u2019ni veren insanlar\u0131n ba\u015f\u0131na ne geliyor? Bunun \u00e7etelesi, muhasebesi tutulmu\u015f de\u011fil. Ama \u0130stiklal Harbi\u2019ne \u0130stiklal Harbi esnas\u0131nda m\u00fcdahale edildi\u011fi, birilerinin olaya el koydu\u011fu a\u00e7\u0131k. \u015eimdi bizim bu G\u00fcney cephemizin bu hale gelmesinin sebebi Y\u0131ld\u0131r\u0131m Ordular\u0131n\u0131n hezimeti. \u00dc\u00e7 tane ordumuz var, birisi tamamen neredeyse esir oluyor, birisi tamamen da\u011f\u0131l\u0131yor; kalan\u0131n yar\u0131s\u0131 ka\u00e7\u0131yor, yar\u0131s\u0131 burada, Toroslar\u0131n kuzeyine kadar \u00e7ekiyorlar. Yani dolay\u0131s\u0131yla Hatay, Mara\u015f, Antep, Urfa b\u00fct\u00fcn oralar Adana, Mersin ordusuz bir haldeyken, T\u00fcrk k\u00f6yl\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan direni\u015f ba\u015flat\u0131l\u0131yor. Yani bu \u00e7ok m\u00fchim bir \u015fey. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu T\u00fcrkiye\u2019nin hemen her taraf\u0131nda b\u00f6yleydi. Bat\u0131\u2019da da, yani ellerinde silah dahi olmadan baltalarla d\u00fc\u015fman ordular\u0131na kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7en k\u00f6yl\u00fcler vard\u0131, Bat\u0131 cephemizde. Bizim d\u00fczenli ordunun en \u00e7ok etkin oldu\u011fu cephe diye bildi\u011fimiz Do\u011fu cephesinde bile, mesela Erzurum\u2019un geri al\u0131n\u0131\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda, Kaz\u0131m Karabekir\u2019in notlar\u0131ndan s\u00f6yl\u00fcyorum 12 tane \u00fcniformal\u0131 \u015fehit var, 1700 tane sivil halk diyor. Yani b\u00f6yle bir \u015fey var. D\u00fczenli ordunun en \u015fey oldu\u011fu etkin oldu\u011fu cephemizde bile, \u00e7ar\u0131kl\u0131 erk\u00e2n dedikleri bizim k\u00f6yl\u00fclerin bir iradesi var yani. Bu b\u00fct\u00fcn cephelerimizde a\u00e7\u0131k ve net bir \u015feydir. Yani \u00c7erkez Ethem\u2019in de Bat\u0131 cephesinden bir \u015fekilde uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, tard edilmesi ayn\u0131 \u015fekilde, yani o G\u00fcney cephemizde ne olduysa Bat\u0131 cephesinde de \u0130stiklal Harbi\u2019ne birilerinin m\u00fcdahale etmesi, birilerinin el koymas\u0131 gibi bir \u015fey oldu. \u00c7\u00fcnk\u00fc, bunu Kemalist tarih\u00e7iler de s\u00f6yler, o d\u00f6nemde kimse subaylar\u0131n emri alt\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmak istemiyor. B\u00f6yle bir \u015fey var yani. Niyazi Berkes de s\u00f6yl\u00fcyor. Herkes \u00c7erkez Ethem, Demirci Efe gibi veya ba\u015fka g\u00f6n\u00fcll\u00fc milis kuvvetler, \u00e7eteciler ile beraber bilhassa, \u0130stiklal Harbi\u2019ni veriyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir de Misak-\u0131 Milli\u2019den bahsetmek istiyorum. Misak-\u0131 Milli asl\u0131nda \u00f6yle \u00e7ok \u015fey gibi bir metin gelmeyebilir, \u201charikulade bir \u015fey de\u011fildi\u201d diyebilir baz\u0131lar\u0131. Ama \u00f6yle de\u011fil. Tamam d\u00fcnyada bir Wilson Prensipleri havas\u0131 esiyordu. Yani T\u00fcrklerin \u00e7o\u011funlukta oldu\u011fu yerler T\u00fcrklerindir. Kabaca b\u00f6yle yorumlan\u0131r. Yani bilhassa bizim g\u00fcney cephemizdeki k\u00f6yl\u00fclerin ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 direni\u015f Meclis-i Mebusan\u2019da da yani Meclis\u2019de de bir \u015feye sebep oldu. Yani Misak-\u0131 Milli karar\u0131n\u0131n al\u0131nmas\u0131 bizim g\u00fcney cephemizle alakal\u0131 bir \u015feydir. Dolay\u0131s\u0131yla bir devletten bahsediyorsak o zaman, Misak-\u0131 Milli karar\u0131n\u0131 alan irade veya organizasyondu o zaman devlet. Misak-\u0131 Milli\u2019de bariz bir \u015fekilde, yani hi\u00e7bir tart\u0131\u015fmaya mahal b\u0131rakmayacak \u015fekilde bizim g\u00fcney s\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z \u0130skenderun\u2019dan ba\u015flay\u0131p Halep\u2019i zaten i\u00e7ine al\u0131yor, El Bab zaten var, Menbi\u00e7 zaten var, Rakka zaten var. Oradan Musul, Kerk\u00fck ve S\u00fcleymaniye\u2019yi kapsayarak devam ediyor g\u00fcney cephemiz. Ve Misak-\u0131 Milli\u2019den de ilk taviz Ankara Anla\u015fmas\u0131\u2019d\u0131r. 1921 Sakarya Meydan Muharebesi\u2019nden sonra Frans\u0131zlar\u0131n ve \u0130ngilizlerin oralarda tutunamayaca\u011f\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131nca Frans\u0131zlarla \u00e7ekti\u011fimiz Suriye s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131z, 1921 Ankara Anla\u015fmas\u0131. Bu bariz bir \u015fekilde taviz ve bu anla\u015fma, Ankara Anla\u015fmas\u0131, Lozan Konferans\u0131\u2019nda bir g\u00f6r\u00fc\u015fme konusu bile yap\u0131lm\u0131yor. Mustafa Kemal\u2019in kesin emriyle \u00f6yle bir bahis a\u00e7mayaca\u011f\u0131z, oras\u0131 tamamd\u0131r diye bir \u015fey yap\u0131lm\u0131yor yani. Ve Misak-\u0131 Milli harikulade bir \u015feydi. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir meclis taraf\u0131ndan kabul edilmi\u015f bir \u015feydir. Yani ba\u015fka \u00fclkelerde b\u00f6yle bir \u015fey yok. Dolay\u0131s\u0131yla R\u0131za Nur\u2019un da hat\u0131rat\u0131nda ve di\u011fer diplomatlar\u0131n da belirtti\u011fi gibi biz nereye gitsek, kimlerle anla\u015fma masas\u0131na otursak Moskova\u2019da, Lozan\u2019da Misak-\u0131 Milli\u2019yi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyorduk ve her \u015feyi \u00e7\u00f6z\u00fcyorduk. Yani b\u00fct\u00fcn g\u00fc\u00e7l\u00fckleri ancak Misak-\u0131 Milli\u2019yi \u00f6ne s\u00fcrerek atlat\u0131yorduk, elimiz kolayla\u015f\u0131yordu, rahatl\u0131yorduk diyor. Neden b\u00f6yle? \u00c7\u00fcnk\u00fc biz bu anla\u015fmay\u0131 imzal\u0131yoruz burada, gitti\u011fimiz zaman Meclis bu anla\u015fmay\u0131 imzalamaz diye; asl\u0131nda bir \u00e7e\u015fit tehdit ediyorlard\u0131 onlar\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir anla\u015fman\u0131n ge\u00e7erli olabilmesi i\u00e7in o anla\u015fman\u0131n milletvekilleri taraf\u0131ndan da onaylanmas\u0131 gerekiyor. Yoksa o gavurlar bana ne der yani, hani Misak-\u0131 Milli\u2019niz varm\u0131\u015f, sizin b\u00f6yle \u015feyleriniz varm\u0131\u015f diye. Tarih kitaplar\u0131nda Arap topraklar\u0131 diye ge\u00e7en topraklar i\u00e7in yine de m\u00fctareke hatt\u0131 haricinde kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in oralar\u0131n ayr\u0131lmaz bir \u015fey oldu\u011fundan bahsediliyor Misak- Milli\u2019nin birinci maddesinde. Yani Araplar\u0131n, baz\u0131 Araplar\u0131n ihanetine ra\u011fmen, baz\u0131 Araplar\u0131n da bu ihanete sessiz kalmalar\u0131na ra\u011fmen b\u00f6yle bir \u015fey var Misak-\u0131 Milli\u2019nin birinci maddesinde. K\u00fcrtlerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerler, K\u00fcrtlerin \u00e7o\u011funlukta oldu\u011fu yerler hi\u00e7 Misak-\u0131 Milli\u2019de mevzu bahis bile edilmiyor. K\u00fcrtlerin T\u00fcrklerden ayr\u0131 bir \u015fey oldu\u011fu, b\u00f6yle bir kafa yok yani, hi\u00e7 kimsede yok. Gavurlar\u0131n birilerine be\u011fendirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir \u015fey, K\u00fcrtlerin de reddetti\u011fi bir \u015fey. A\u00e7\u0131k ve net bir \u015fekilde biz sizin s\u00f6yledi\u011finiz gibi T\u00fcrklerden ayr\u0131 bir \u015fey de\u011filiz. Biz T\u00fcrk K\u00fcrt ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul etmiyoruz, biz gavur de\u011filiz diyorlard\u0131, dediler ve fiilen de g\u00f6sterdiler bunu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yani bug\u00fcn de biliyorsunuz Misak-\u0131 Milli diye birileri bir \u015feylerden bahsediyor. Yani Suriye\u2019deki, TSK\u2019n\u0131n Suriye\u2019ye giri\u015fi dolay\u0131s\u0131yla vesaire birileri a\u011fz\u0131na Misak-\u0131 Milli laf\u0131n\u0131 al\u0131yor, bir \u015feyleri me\u015frula\u015ft\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar ak\u0131llar\u0131 s\u0131ra. K\u0131saca \u015funu s\u00f6yleyeyim: Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Yeni T\u00fcrkiye Dergisi diye bir dergi, bir s\u00fcr\u00fc kalantor isim var, Misak-\u0131 Milli \u00f6zel say\u0131s\u0131 yapm\u0131\u015flar. Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n da \u00f6ns\u00f6z\u00fc varm\u0131\u015f o dergide. Derginin y\u00fcksek isti\u015fare kurulu ba\u015fkan\u0131 Amerikal\u0131 bir profes\u00f6r, Justin McCarthy. Bu kadar yani. Bunlar tamamen Amerikan i\u015fi. Yani \u201c\u0130slam\u2019dan bahsedip \u0130slam\u2019\u0131 nas\u0131l yok ederiz, Misak-\u0131 Milli\u2019den bahsedip Misak-\u0131 Milli\u2019yi bir daha bahsedilmeyecek hale nas\u0131l sokar\u0131z?\u201ddan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil yani. Te\u015fekk\u00fcr ediyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00f6khan G\u00f6bel: Biz de Yahya \u00c7ift\u00e7i\u2019ye te\u015fekk\u00fcr ediyoruz. \u015eimdi \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 Derne\u011fi Genel Sayman\u0131 Oru\u00e7 \u00d6zel\u2019e mikrofonu tevdi ediyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Yahya \u00c7ift\u00e7i<\/em><br \/>\n<em><a href=\"http:\/\/www.istiklalmarsidernegi.org.tr\/Yazi.aspx?YID=1325&amp;KID=6\">Tek Dil Olmadan Tek Millet, Tek Devlet, Tek Vatan, Tek Bayrak Olmaz<\/a><\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2753\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/22\/misak-i-milli\/rr1441_11\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rr1441_11-1-e1588536580262.jpg\" data-orig-size=\"650,398\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"misak\u0131milli\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rr1441_11-1-e1588536580262.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rr1441_11-1-e1588536580262.jpg?w=650\" class=\"alignnone  wp-image-2753\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rr1441_11-1-e1588536580262.jpg\" alt=\"misak\u0131milli\" width=\"701\" height=\"429\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rr1441_11-1-e1588536580262.jpg 650w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rr1441_11-1-e1588536580262.jpg?w=150&amp;h=92 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rr1441_11-1-e1588536580262.jpg?w=300&amp;h=184 300w\" sizes=\"(max-width: 701px) 100vw, 701px\"><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}