{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Nef&#8217;\u00ee"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/25\/nefi\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/25\/nefi\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/25\/nefi\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2116","updated":"2020-04-18T20:41:47Z","published":"2020-09-25T16:00:28Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},"summary":{"@type":"html","$":"GAZEL \u00c2rif ol ehl-i dil ol rind-i kalender-me\u015freb ol Ne M\u00fcselm\u00e2n-\u0131 kav\u00ee ne m\u00fclhid-i b\u00ee-mezheb ol Akla ma\u011fr\u00fbr olma Efl\u00e2t\u00fbn-i vakt olsan e\u011fer Bir ed\u00eeb-i k\u00e2mili g\u00f6rd\u00fckde t\u0131fl-\u0131 mekteb ol \u00c2f-t\u00e2b-\u0131 \u00e2lem-\u00e2r\u00e2 gibi s\u00fcr h\u00e2ke y\u00fcz\u00fcn Kevkebe basd\u0131r cih\u00e2n\u0131 hem yine b\u00ee-kevkeb ol L\u00e2-mek\u00e2n ol hem mahallinde yerin bekle yine G\u00e2h mihr-i \u00e2lem-\u00e2r\u00e2 g\u00e2h M\u00e2h-\u0131 &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/25\/nefi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Nef&#8217;\u00ee<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>GAZEL<\/p>\n<p>\u00c2rif ol ehl-i dil ol rind-i kalender-me\u015freb ol<br \/>\nNe M\u00fcselm\u00e2n-\u0131 kav\u00ee ne m\u00fclhid-i b\u00ee-mezheb ol<\/p>\n<p>Akla ma\u011fr\u00fbr olma Efl\u00e2t\u00fbn-i vakt olsan e\u011fer<br \/>\nBir ed\u00eeb-i k\u00e2mili g\u00f6rd\u00fckde t\u0131fl-\u0131 mekteb ol<\/p>\n<p>\u00c2f-t\u00e2b-\u0131 \u00e2lem-\u00e2r\u00e2 gibi s\u00fcr h\u00e2ke y\u00fcz\u00fcn<br \/>\nKevkebe basd\u0131r cih\u00e2n\u0131 hem yine b\u00ee-kevkeb ol<\/p>\n<p>L\u00e2-mek\u00e2n ol hem mahallinde yerin bekle yine<br \/>\nG\u00e2h mihr-i \u00e2lem-\u00e2r\u00e2 g\u00e2h M\u00e2h-\u0131 Nah\u015feb ol<\/p>\n<p>\u00c2\u015f\u0131k ol amma al\u00e2ikden ber\u00ee it g\u00f6nl\u00fcn\u00fc<br \/>\nNe ham-\u0131 g\u00ees\u00fbya meft\u00fbn ne es\u00eer-i gabgab ol<\/p>\n<p>H\u0131zr&#8217;a minnet \u00e7ekme var sonra dil-i Nef&#8217;\u00ee gibi<br \/>\nL\u00fble-i \u00e2b-\u0131 hay\u00e2t-\u0131 feyz ile leb-ber-leb ol<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2137\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/25\/nefi\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg\" data-orig-size=\"1184,1024\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tumblr_os88q8nhrB1r4w8k5o1_1280\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2137\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg?w=676\" alt=\"tumblr_os88q8nhrB1r4w8k5o1_1280\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_os88q8nhrb1r4w8k5o1_1280.jpg 1184w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/0ce83d6e0343688b76851091744018bc?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"\u00dcmm\u00fcg\u00fcls\u00fcn","dateTime":"2020-09-28T06:00:34+03:00","commentBody":"\u0130yi misiniz efendim?","commentLikeCount":null}]}}