{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ucuz Kahramanlar"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/02\/ucuz-kahramanlar\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/02\/ucuz-kahramanlar\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/02\/ucuz-kahramanlar\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1704",
    "updated": "2020-05-15T07:13:46Z",
    "published": "2020-10-02T09:00:28Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u0130ntihar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Hik\u00e2yeler"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "B\u00d6L\u00dcM I (2026) 1. Kalabal\u0131klar karmakar\u0131\u015f\u0131kt\u0131r! Az \u00f6nce k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta \u0130rem\u2019i g\u00f6rd\u00fcm ve bug\u00fcn az kals\u0131n b\u00fct\u00fcn i\u015fi berbat ediyordum. \u2014 Ne kadar? \u2014 42 lira. \u2014 \u00dcst\u00fc kals\u0131n. \u0130smim Despot, T\u00fcrkiye Cumhuriyetindeki kayd\u0131m ise \u00d6zg\u00fcr \u0130ren \u0130nsano\u011flu\u2019dur. Ukrayna\u2019da alt\u0131 y\u0131l t\u0131p e\u011fitimi ald\u0131m. Bir katilim. Tam olarak yapt\u0131\u011f\u0131m bu. \u2014 204 numaral\u0131 oday\u0131 istiyorum. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/02\/ucuz-kahramanlar\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ucuz Kahramanlar<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:center;\"><strong>B\u00d6L\u00dcM I<br \/>\n(2026)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1.<br \/>\nKalabal\u0131klar karmakar\u0131\u015f\u0131kt\u0131r!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Az \u00f6nce k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta \u0130rem\u2019i g\u00f6rd\u00fcm ve bug\u00fcn az kals\u0131n b\u00fct\u00fcn i\u015fi berbat ediyordum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne kadar?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 42 lira.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00dcst\u00fc kals\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130smim Despot, T\u00fcrkiye Cumhuriyetindeki kayd\u0131m ise \u00d6zg\u00fcr \u0130ren \u0130nsano\u011flu\u2019dur. Ukrayna\u2019da alt\u0131 y\u0131l t\u0131p e\u011fitimi ald\u0131m. Bir katilim. Tam olarak yapt\u0131\u011f\u0131m bu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 204 numaral\u0131 oday\u0131 istiyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 204 numaral\u0131 odam\u0131z \u00e7ift ki\u015filik efendim. Sizinle birlikte biri var m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Peki. Ne kadar kalacaks\u0131n\u0131z?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bir gece.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ya da 15 dakika.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Benim i\u015fimi yapabilmem i\u00e7in D\u00fcnya\u2019n\u0131n herhangi bir yerinde G\u00fcne\u015f\u2019in batmam\u0131\u015f olmas\u0131 yeterli. Yerimin herkes taraf\u0131ndan bilinmesi gerekiyor: Solaris Hotel. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir cinayet i\u015fledim ve taziye ziyareti i\u00e7in gelebilirler. Odam\u0131 daha yeni yerle\u015ftirdim. Demek istedi\u011fim, y\u00fcz\u00fcm\u00fc y\u0131kad\u0131m ve eskiden tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m bir kimyagerin \u00fcretti\u011fi asit y\u00fckl\u00fc bas\u0131n\u00e7l\u0131 kap\u0131 \u00e7antamdan \u00e7\u0131kard\u0131m. Sil\u00e2h\u0131m\u0131 en k\u00fc\u00e7\u00fck parelerine ay\u0131rarak asitte eritmek pek sevmedi\u011fim bir olay. Meslek icab\u0131 katlan\u0131yoruz diyelim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Pencereden d\u0131\u015far\u0131ya bak\u0131yorum. Sonra pencereden i\u00e7eriye bak\u0131yorum. Y\u00fcz\u00fcme. G\u00f6r\u00fcyor musun, \u0130rem? Ya\u015fland\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00f6r can\u0131m benim, g\u00f6r. Acziyetimin del\u00eeli, zay\u0131fl\u0131\u011f\u0131m\u0131n sebebi, a\u015f\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131m. Sen en b\u00fcy\u00fck alevleri ba\u015flatabilirsin. T\u00fcm yanarda\u011flar\u0131 tutu\u015fturabilirsin ve. Sigaram\u0131 da yakabilirsin. \u015eu tekinsiz geceye bir bak. Duy sesimi ey gece: Sen dahi al\u0131\u015ft\u0131nsa bana. Sen dahi benim kadar karanl\u0131ksan, sen dahi benim kadar k\u00f6r bir \u00e2\u015f\u0131ksan, ne yap\u0131labilir ki k\u00f6peklerine sevince? \u015eimdi t\u00fcm denizleri i\u00e7sem \u00e7atlayana kadar ya da g\u00f6zlerinde biriksem bir gece tatl\u0131m. O g\u00fcn bir koridordu olu\u015fturdu\u011fumuz yer. Ah c\u00fcrm\u00fcm bu gece nefis bir yer kaplar. Ne kadar ki yak\u0131p y\u0131ksan da kama\u015ft\u0131rsan da sevgilim, \u015fu kirli D\u00fcnya\u2019y\u0131; \u015fu hat\u0131r i\u00e7in kal\u0131nan yontulmaz D\u00fcnya\u2019y\u0131, \u015fu k\u00f6r<em>\u2013<\/em>topal talibine faydas\u0131 yok. Ne g\u00f6zlerim kama\u015f\u0131r ne de kalk\u0131p uzakla\u015fabilirim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Saat 00:25. Katil olmak i\u00e7in g\u00fczel bir saat. \u201cA\u015fk, hayattan hari\u00e7.\u201d \u201cNe diyorsun be?\u201d \u201c\u015eevket Kont. HB\u0130\u2019nin \u015fehir yap\u0131lanmas\u0131n\u0131n kurucusu.\u201d \u201cBabal\u0131k, benim i\u015fim de\u011fil bunlar.\u201d \u201cHo\u015funuza gidiyor de\u011fil mi senin gibi andavallar \u00e7\u0131kt\u0131k\u00e7a? Keskin ni\u015fanc\u0131ym\u0131\u015f. Bak, ben \u015fu an bir hi\u00e7im ve otel odamda kar\u0131mla birlikte uyuyorum. 4 bu\u00e7ukta uyand\u0131rma servisi sabah namaz\u0131na kald\u0131racak beni. Her \u015fey ne kadar g\u00fczel ama ben seninle u\u011fra\u015f\u0131yorum.\u201d Dilimizi bilmiyor ve bundan memnun g\u00f6z\u00fck\u00fcyordu. Tek mermi! Nefsimi bu \u015fekilde terbiye ederim. Fakat bu i\u015fi de berbat ediyordum. Bu adam bu saatte niye uyan\u0131k? \u00c7\u00fcnk\u00fc art\u0131k ya\u015flan\u0131yorum ve fazla \u015fans\u0131m kalmad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Gerginim. Birini \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra kendimi ya \u00e7ok cesur hissederim ya da derim y\u0131rt\u0131lacak kadar gergin. Denize f\u0131rlat\u0131yorum tabancam\u0131. Y\u00fcr\u00fcyemiyorum, taksi! Beni Hazreti Muhammed\u2019e g\u00f6t\u00fcr, hangi s\u00f6z\u00fcn\u00fc yanl\u0131\u015f anlad\u0131k, hangi sahaben hangi s\u00f6z\u00fcn\u00fc kendine saklad\u0131? Allah\u2019\u0131m ge\u00e7mi\u015fimin bedelini \u00f6dettir bana. Ben art\u0131k b\u00fcy\u00fcd\u00fcm ve \u00f6l\u00fcyorum. G\u00fczel \u015feyleri benden uzak tut. Par\u00e7alans\u0131n v\u00fccudum, yans\u0131n etlerim, s\u00f6k\u00fcls\u00fcn di\u015flerim. Beni haysiyetinle cezaland\u0131r. \u00d6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm insanlar\u0131n t\u00fcm ac\u0131lar\u0131 y\u00fcklensin \u015fu \u00e7elimsiz v\u00fccuduma. Ac\u0131 veren t\u00fcm g\u00fczellikler damarlar\u0131mda biriksin. Ha\u015fyetinden \u00e7atlas\u0131n t\u00fcm \u00e7arm\u0131hlar. Taksiciye bir i\u015faret yap\u0131yorum. 26 lira, diyor. Giriyorum camiye. Bir g\u00f6k g\u00fcr\u00fcld\u00fcyor, bir de yer. B\u00fcy\u00fck bir g\u00fcmb\u00fcrt\u00fc kopuyor. \u00c7atl\u0131yor yery\u00fcz\u00fc. D\u00f6rt duvar \u00f6n\u00fcme d\u00fc\u015f\u00fcyor. Birka\u00e7 kez g\u00fcm g\u00fcm g\u00fcm diye vuruyor zemin. \u201cAffet Rabbim, ne olur beni affet.\u201d Affetme Rabbim, ne olur beni affetme. \u00c7\u00fcnk\u00fc ya\u015fad\u0131klar\u0131m art\u0131k yery\u00fcz\u00fcne bile a\u011f\u0131r geliyor. \u00dc\u00e7 dakika i\u00e7inde sanki t\u00fcm \u015fehir asit dolu bir bas\u0131n\u00e7l\u0131 kaptan ge\u00e7iyor. Ha\u015fyetimden say\u0131yorum. \u0130yice kapan\u0131yorum bu kulsuz mabede. Kendi i\u00e7ime iyice kapan\u0131yorum. Ta\u015flar d\u00f6k\u00fcl\u00fcyor \u00f6n\u00fcme. G\u00f6rm\u00fcyorum. B\u00fcy\u00fck bir g\u00fcmb\u00fcrt\u00fc daha kopuyor, minare devriliyor caminin \u00fczerine. \u0130\u015fitmiyorum. Caminin bir duvar\u0131 y\u0131k\u0131l\u0131yor, d\u0131\u015far\u0131s\u0131yla birle\u015fiyor. Anlam\u0131yorum. Buz gibi bir r\u00fczg\u00e2r esiyor. \u00dc\u015f\u00fcm\u00fcyorum. G\u00f6zlerim, a\u011fz\u0131m, y\u00fcz\u00fcm, s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131ya kapal\u0131. Derken sirenler ve \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar ve Ez\u00e2n-\u0131 Muhammed\u00ee kapl\u0131yor g\u00f6k kubbeyi. Ambulanslar, itfaiyeler, yeni\u00e7eriler, bankac\u0131lar, hepsi insanlara yard\u0131m etmek i\u00e7in ko\u015fu\u015fuyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Az \u00f6ncekiler r\u00fcya de\u011fil, depremdi. D\u0131\u015far\u0131ya bak\u0131yorum: Her yer y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f. Ayakta kalan tek yer, bulundu\u011fum camiymi\u015f gibi. Onun da minaresi ve bir duvar\u0131 y\u0131k\u0131k. Fabrika \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131 \u015fu D\u00fcnya\u2019y\u0131 al\u0131n g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnden. Kervanlar yap\u0131ls\u0131n, at arabalar\u0131na binilsin, entariler giyilsin, Hasan Sabbah, Nizam\u00fclm\u00fclk\u2019\u00fc tokken zehirlesin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Planlar\u0131m berbat oldu mu, yoksa Mikail lehime mi davrand\u0131? Solaris Hotel\u2019e gittim. Yar\u0131s\u0131 y\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Odam\u0131 bulmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, bulamad\u0131m. Bir saat sonra etrafa ceset kokular\u0131 yay\u0131lmaya ba\u015flad\u0131. Bir saat i\u00e7inde yakla\u015f\u0131k y\u00fcz ki\u015fiye canl\u0131 denk geldim.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">2.<br \/>\nAraba, telefon ve k\u00e2\u011f\u0131t<em>\u2013<\/em>kalem kullanmam. \u00c7\u00fcnk\u00fc hepsi iz b\u0131rak\u0131r. Binaenaleyh profesyonel de\u011filim. Bu i\u015fe neden girdi\u011fimi de bilmiyorum. Benim gibi insanlarla ilgili romanlar okudum, hik\u00e2yeler dinledim. Sonunda ya intihar ettim ya da hapse girdim. S\u00fcrekli izler b\u0131rak\u0131yorum. \u0130stanbul gibi bir yerde normal bir insan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p biraz hava alsa yakla\u015f\u0131k altm\u0131\u015f tane kameraya poz verir. Fakat i\u00e7inde bulundu\u011fum il\u00e7e gibi k\u00fc\u00e7\u00fck yerlerde her \u015fey cayd\u0131rmak i\u00e7indir. \u00d6ld\u00fcrmek ise en cayd\u0131r\u0131c\u0131 \u015feydir. Bir g\u00fcn sonra saat 13\u2019te \u0130stanbul\u2019a, Sabiha G\u00f6k\u00e7en\u2019e gittim. Oradan da 17 u\u00e7a\u011f\u0131yla K\u0131br\u0131s\u2019a. Bilet i\u00e7in 1500 lira \u00f6dedim. \u015eimdi be\u015f paras\u0131z\u0131m.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">8.9 ve yar\u0131m milyon \u00f6l\u00fc var. Merkezi Gemlik K\u00f6rfezi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte T\u00fcrkiye\u2019deki son durum bu. \u0130srail olaylar\u0131ndan sonra HAARP projesi diyenler var. K\u0131br\u0131s\u2019taki son durumsa, bir adamla tan\u0131\u015ft\u0131m. \u0130rem\u2019i K\u0131br\u0131s\u2019ta da g\u00f6rd\u00fcm. G\u00f6zleri \u015fi\u015fmi\u015f, galiba iki g\u00fcnd\u00fcr g\u00fczel uyumu\u015f. G\u00fcl\u00fcm benim, deprem bile eri\u015fememi\u015f onun kat\u0131na. Son olaraksa, art\u0131k ne sil\u00e2h\u0131m var ne de sil\u00e2h\u0131m\u0131 imha edecek asitli kab\u0131m. \u00dclkenin b\u00fct\u00fcn i\u015fleri aksam\u0131\u015f durumda. Benimse \u00e7o\u011fu i\u015fim halloldu. \u00d6lecek \u00e7o\u011fu adam \u00f6ld\u00fc ve \u015fimdi tatil yapabilirim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Girne\u2019ye gittim. Cebimdeki 20 lirayla bir kahveye oturdum: T\u00fcrk kahvesi! Kahveyle birlikte bir adam da yan\u0131ma gelerek kar\u015f\u0131mdaki sandalyeye ili\u015fiveriyor. Laf\u0131 hi\u00e7 doland\u0131rmadan konuya giriyor:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K\u0131br\u0131sl\u0131lar gibi konu\u015fuyor. G\u00fcl\u00fcmsedim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Herkes biliyor. Yavrum, kahve i\u00e7iyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kahvemi denize d\u00f6k\u00fcyor. Soruyorum:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sen kimsin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ben Sahabe\u2019yim. Senin kalbini di\u015fleyecek bir Ebu Cehil tan\u0131yorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evl\u00e2d\u0131m, gaflete d\u00fc\u015fme. Senin kendi fikirlerin bile yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bak moruk, 4 Aral\u0131k 2000\u2019de bir cellad\u0131, 21 Ocak 2004\u2019te \u0130zmitli \u015eeyh\u2019i, 27 A\u011fustos&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ya\u015fl\u0131 bir adam\u0131 su\u00e7layarak g\u00fcnaha girme yavrum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 On y\u0131ld\u0131r birilerini \u00f6ld\u00fcr\u00fcyorsun, Hi\u00e7bir ortak \u00f6zellikleri yok. Bunu neden yap\u0131yorsun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu delikanl\u0131 \u00e7ok \u015fey biliyor. Her \u015feyi anlatmal\u0131 m\u0131y\u0131m, hi\u00e7bir fikrim yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eef, bakar m\u0131s\u0131n buraya?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Buyurun efendim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bize bir radyo bulabilir misin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bakay\u0131m efendim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Biraz sonra elinde k\u00fc\u00e7\u00fck bir m\u00fczik\u00e7alarla d\u00f6n\u00fcyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sa\u011f ol.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu bizim Sahabe\u2019yle konu\u015fmaya devam ettik. Hi\u00e7bir \u015feyi belli etmedim. Bana benim bile bilmedi\u011fim bir\u00e7ok \u015fey anlatt\u0131. \u00d6ld\u00fcrd\u00fcklerimin biten mahkemelerini, \u015f\u00fcphelileri, delilleri. Ben de bu s\u0131rada radyo frekanslar\u0131n\u0131 zapl\u0131yordum. Onlarca kanal\u0131 ge\u00e7tim. Nihayet bir kanalda durdum: Berrin Erbay<em> \u2013 Bende Hicran Yaras\u0131ndan da Derin Bir Yara Var<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bak moruk, ben senin taraf\u0131nday\u0131m. \u00dczerimde dinleme cihaz\u0131 falan yok. Art\u0131k bo\u015funa kurcalama \u015fu radyoyu.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sahabe, bana bir sil\u00e2h verdi ve bana hayran kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Ona bu i\u015fleri \u00f6\u011fretmemi istiyor. Ona elbette g\u00fcvenmiyorum. Sadece \u00f6l\u00fc insanlara g\u00fcvenirim: babam, Muhammed Mustafa ve \u0130rem. O gece bankta sabahlad\u0131m. Ertesi g\u00fcn tekrar ayn\u0131 kahveye gittim: \u00c7ay. Ve \u015fu d\u00fcnk\u00fc herifi bekledim, gelmedi. \u00c7ay\u0131m\u0131 bitirdikten sonra kalk\u0131p sahilde dola\u015fmaya ba\u015flad\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben niye bu i\u015flere bula\u015fm\u0131\u015ft\u0131m? Ah \u0130rem, burada m\u0131s\u0131n? Tam arkanday\u0131m. \u00d6lmek nas\u0131l bir \u015fey? Bilmem, \u00f6l\u00fcnce anlar\u0131z. Sen benim d\u00fc\u015f\u00fcncelerimin cisimle\u015fmi\u015f h\u00e2lisin, asl\u0131n \u00f6l\u00fc senin. Yapma \u00d6zg\u00fcr, Solaris\u2019i ben de izledim. Art\u0131k kand\u0131ram\u0131yorum seni. Yoo, \u00e7ok iyi kand\u0131r\u0131yorsun. Ben senin y\u00fcz\u00fcnden \u015fiiri b\u0131rak\u0131p katil oldum biliyor musun? Bilmiyorum, ben katillerle konu\u015fmam o zaman. Kimlerle konu\u015fuyorsun anlat bakay\u0131m. \u0130\u015fte bir sen, bir \u00c7etin, bir Egemen, bir Sava\u015f, bir Onur. Ne bi\u00e7im isimlermi\u015f onlar \u00f6yle. Onlar \u00f6yledir i\u015fte.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Despot!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Arkam\u0131 d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcmde Sahabe\u2019yi g\u00f6rd\u00fcm.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Kabul ettin mi beni e\u011fitmeyi? diye soruyor Sahabe.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Iy. Despot mu diyorlar sana? diye soruyor \u0130rem.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet. Aah, yani hay\u0131r. Kabul etmedim ben hi\u00e7bir \u015feyi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eans\u0131n\u0131 zorluyorsun bence. Cebinde tek kuru\u015f olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum. Sana sil\u00e2h verdim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Senle mi u\u011fra\u015faca\u011f\u0131m ben?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 U\u011fra\u015fmak de\u011fil, ben&#8230; ben iki y\u00fczl\u00fc insanlar\u0131 sevmiyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Benden uzakla\u015f, kendi kendini yeti\u015ftirmeyi \u00f6\u011fren. Benim dostum yok, herkes d\u00fc\u015fman\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Dost olmayal\u0131m, sadece bana bildiklerini \u00f6\u011fret.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130ki y\u00fczl\u00fcs\u00fcn, nefret etti\u011fin o insanlara benzemi\u015fsin. Senden sadece rejime re\u00e7el olur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Senden korkmuyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yok, bir de korksayd\u0131n!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Verdi\u011fi sil\u00e2h\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131p, \u0130rem\u2019in g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde kafas\u0131na s\u0131k\u0131yorum adam\u0131n. Ben yak\u0131nda \u00f6lece\u011fim, arkamda kalan her insan yapt\u0131klar\u0131ma delil olacak.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">3.<br \/>\n4 Aral\u0131k 2000\u2019de bir h\u0131rs\u0131z\u0131, 5 Nisan 2002\u2019de bir gazeteciyi, 16 Ocak 2005\u2019te \u0130zmitli \u015eeyh\u2019i, 1 Kas\u0131m 2007\u2019de bir tinerciyi, 20 \u015eubat 2008\u2019de bir bankeri, 18 Nisan 2011\u2019de bir subay\u0131, 9 Ekim 2015\u2019te, tecav\u00fczden sab\u0131kal\u0131 bir Ermeni\u2019yi, 27 A\u011fustos 2019\u2019da k\u0131\u00e7\u0131k\u0131r\u0131k bir \u015firket sahibi, meclis \u00fcyesi, Yahudiyi, 30 \u015eubat 2022\u2019de, \u00f6rg\u00fct \u00fcyesi bir katil olan Ruhi Tar\u0131ko\u011flu\u2019yu, 17 Ekim 2026\u2019da mafya babas\u0131, tefeci Hallac Sabah\u2019\u0131, \u00fc\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce meclisten bir soytar\u0131y\u0131 ve d\u00fcn bir polisi \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm. Bunlar tek ba\u015f\u0131ma i\u015fledi\u011fim cinayetlerdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sokaklar cesetlerimle doluyor. \u00d6lmekten korkmuyorum. 50 ya\u015flar\u0131nda hi\u00e7bir katil \u00f6lmekten korkmaz. Polisin sil\u00e2h\u0131n\u0131 par\u00e7alara ay\u0131r\u0131p Rum s\u0131n\u0131r\u0131nda ayr\u0131 ayr\u0131 be\u015f farkl\u0131 yere g\u00f6md\u00fcm. 50 ya\u015flar\u0131nda bir katil bazen korkudan g\u00fcl\u00fcn\u00e7 planlar yapabilir. Param h\u00e2l\u00e2 yok. Hava ise g\u00fcne\u015fli.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Neyi de\u011fi\u015ftirdin \u00d6zg\u00fcr?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hi\u00e7bir \u015feyi, de\u011fil mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Senin amac\u0131n neydi ki zaten?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Benim kafam fazla \u00e7al\u0131\u015fmaz \u0130rem, bilmiyor musun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6yle deme \u00d6zg\u00fcr, benimle gel.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Gelecem \u0130rem, gelecem, senin yan\u0131na gelecem.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6yle de\u011fil, seni bir yere g\u00f6t\u00fcr\u00fccem, gel hadi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>B\u00d6L\u00dcM II<br \/>\n(1992)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">\u201c<em>Ast\u0131m ilac\u0131m\u0131 haz\u0131rla; uzaya \u00e7\u0131k\u0131yoruz!\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cS\u00fc\u00fcrpriiiiiiz!\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ah, evet, do\u011fum g\u00fcn\u00fcm. Y\u0131llard\u0131r biliyorum do\u011fum g\u00fcn\u00fcmde neler olaca\u011f\u0131n\u0131: S\u00fcrpriz. Bir g\u00fcn \u015fu 19 \u015eubat\u2019ta birileri evime girip beni ka\u00e7\u0131rsa, s\u00fcrprizdir diye sesimi \u00e7\u0131kartmayaca\u011f\u0131m. Yak\u0131nda \u00f6lece\u011fim ama y\u00fcz\u00fcm\u00fcn g\u00fclmesi gerek. Yaz\u0131k, o\u011flumun ald\u0131\u011f\u0131 \u015fu g\u00f6mle\u011fi giyemeyece\u011fim. K\u0131z\u0131m\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 \u015fu \u015fapkay\u0131? Neden, bilmiyorum ama \u015fapka takmay\u0131 severim. Belki de d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi saklama\u011fa \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m i\u00e7indir. Ah kar\u0131m benim, hangi kas\u0131rgadan ald\u0131n ismini? Ah! Y\u00fcz\u00fcn kederli, meyus, yepisyeni banyo yapm\u0131\u015fs\u0131n bir, ikincisi: Burnun, dedim ya, kar birikintisi. F\u0131s\u0131ld\u0131yor kula\u011f\u0131ma:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sava\u015f, n\u2019apt\u0131n, doktora gittin mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Gittim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne oldu, neyin varm\u0131\u015f?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hebefrenik \u015fizofreni.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sava\u015f!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 K\u00f6t\u00fc bir \u015feyim yokmu\u015f, merak etme.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tamam hayat\u0131m, hadi gel bak, pastay\u0131 kesece\u011fiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130smim Sava\u015f G\u00fcl. 1959 do\u011fumluyum. T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nin hukuk ve adalet i\u015flerinden para al\u0131yorum. 6 y\u0131ld\u0131r savc\u0131y\u0131m. Yakla\u015f\u0131k bir saattir de kanserim.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">2.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">San\u0131k: Tanr\u0131. Davac\u0131: Sava\u015f G\u00fcl. Duru\u015fmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131l\u0131yorsunuz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130zin verirseniz h\u00e2kim bey, ben ba\u015flamak istiyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Buyrun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 M\u00fcvekkilim Sava\u015f G\u00fcl, 43 y\u0131ld\u0131r Tanr\u0131\u2019n\u0131n ona bah\u015fetti\u011fi \u00f6m\u00fcr ve beden dahilinde hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmekteydi. Mamafih yo\u011fun i\u015flerine ra\u011fmen be\u015f vakit namaz\u0131n\u0131 k\u0131lar, Ramazan aylar\u0131nda orucunu tutar ve 10 y\u0131lda bir umre; 20 y\u0131lda bir hac olmak \u00fczere ibadetlerini yerine getirirdi. Ayr\u0131ca bakmas\u0131 gereken iki \u00e7ocu\u011fu ve bir kar\u0131s\u0131, \u00fcst\u00fcne \u00fcstl\u00fck savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 kazanmak i\u00e7in tanr\u0131 gibi \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini de g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmak istiyorum. Zira \u00fclkemizde \u015fu ko\u015fullarda b\u00f6yle bir mesle\u011fi kazanabilmenin zorluklar\u0131n\u0131 anlatmama gerek yoktur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu ne sa\u00e7ma bir dava b\u00f6yle.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Say\u0131n savc\u0131m, Say\u0131n Tanr\u0131\u2019ya sormak isterim: B\u00f6yle bir durumda neden m\u00fcvekkilimin kaderinde kanser denen illet mevcut?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 H\u00e2kim bey, m\u00fcvekkilime bask\u0131 uygulan\u0131yor. L\u00fctfen m\u00fcdahale edin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne yapaca\u011f\u0131m\u0131 sana m\u0131 soraca\u011f\u0131m?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Esta\u011ffurullah.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Say\u0131n Tanr\u0131, konu\u015fmak ister misiniz? Hakk\u0131n\u0131zda yap\u0131lan su\u00e7lamalar hakk\u0131nda neler s\u00f6yleyeceksiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 S\u00f6yleyece\u011fim her \u015fey el\u00e7imle birlikte g\u00f6nderdi\u011fim kitapta mevcut.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tanr\u0131, tanr\u0131n\u0131n avukat\u0131, savc\u0131, savc\u0131n\u0131n avukat\u0131 ve savc\u0131yla tanr\u0131y\u0131 yarg\u0131layan bir savc\u0131 daha. Kanserin etkisi san\u0131r\u0131m bu r\u00fcyalar. Bug\u00fcn tekrar doktorum Muhsin Bey\u2019e gidece\u011fim. Ne yapaca\u011f\u0131m\u0131 bilmiyorum, birilerinden ak\u0131l almam laz\u0131m. Kar\u0131ma hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6ylememekle iyi mi etmi\u015ftim?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Muhsin Bey, m\u00fcsait misiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hah, evet, benim de size s\u00f6yleyeceklerim vard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131rd\u0131r?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bir doktor var. Bug\u00fcn e-posta g\u00f6nderdim kendisine.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 T\u00fcrkiye\u2019den mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, \u0130stanbul\u2019da. Koru Hastanesi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ger\u00e7ekten ihtimal var m\u0131 doktor?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ameliyat olacaks\u0131n\u0131z, ard\u0131ndan rutin tedavi y\u00f6ntemleri uygulanacak. Kemoterapi ve ila\u00e7 tedavisine ba\u015flayacaks\u0131n\u0131z. Bunlar\u0131 zaten biliyorsunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, benim merak etti\u011fim, ge\u00e7 te\u015fhis koyuldu, ya\u015far m\u0131y\u0131m?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sigara i\u00e7iyor musunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 B\u0131rakt\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 O zaman bir ihtimal. Bunlar ayak\u00fcst\u00fc konu\u015fulacak \u015feyler de\u011fil Sava\u015f Bey. Ben size haber verece\u011fim en k\u0131sa zamanda. Yine de haz\u0131rlansan\u0131z iyi edersiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130ki g\u00fcn sonra tek ba\u015f\u0131ma Diyarbak\u0131r\u2019dan \u0130stanbul\u2019a gittim. Kar\u0131ma ger\u00e7e\u011fi anlatt\u0131m. Yan\u0131ma gelmek istedi, \u00e7ocuklar\u0131 yaln\u0131z b\u0131rakmamas\u0131n\u0131 s\u00f6yledim. Bu s\u0131rada tedaviyi bile beklemeden kafam\u0131 kaz\u0131tt\u0131m, savc\u0131l\u0131ktan izin ald\u0131m ve \u00f6lmemi <em>\u2013<\/em>ya\u015famam\u0131<em>\u2013<\/em> bekliyorum. Hastanede de\u011fil, burada kiralad\u0131\u011f\u0131m evde kalaca\u011f\u0131m. Ayn\u0131 zamanda doktorumla da tan\u0131\u015ft\u0131m: \u00d6zg\u00fcr \u0130ren \u0130nsano\u011flu.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Telefonum \u00e7al\u0131yor, bak\u0131yorum: Alarm! Alarmdaki not: Ameliyat olacaks\u0131n!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hastaneye gittim, kontroller yap\u0131ld\u0131, uygun bulundum, ameliyat odas\u0131na girdim. T\u00fcm sevenleri i\u00e7in gelsin: Nigar Uluerer<em> \u2013 Al\u0131verin Ba\u011flamam\u0131 \u00c7alay\u0131m<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Doktor, hi\u00e7, birini \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn m\u00fc?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ni\u00e7in soruyorsunuz Sava\u015f Bey?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7\u00fcnk\u00fc kendimi \u00f6l\u00fcme \u00e7ok yak\u0131n hissediyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Siz bir savc\u0131s\u0131n\u0131z, hak verin ki endi\u015feleniyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Elinizde kalmamdan m\u0131 endi\u015feleniyorsunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131r, \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm adamlar\u0131 sayarsam, buradan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra beni yarg\u0131lars\u0131n\u0131z diye.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nas\u0131ls\u0131n\u0131z? Ben iyiyim. Doktorum sa\u011f olsun. Her \u015fey \u00e7ok g\u00fczel. K\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\u0131m sayesinde b\u00fct\u00fcn animasyon filmleri izledim ve k\u0131z\u0131m, kar\u0131mla birlikte okumay\u0131 s\u00f6k\u00fcyor. O\u011flumla birlikte g\u00fczel bir kaset haz\u0131rlad\u0131k arabada \u00e7almak i\u00e7in ve o\u011flum \u00f6zel bir okuldan burs kazand\u0131. Kar\u0131m ben yokken evhan\u0131m\u0131 olmu\u015f. Terc\u00fcme i\u015flerine ve yaz\u0131 i\u015flerine ara vermi\u015f. \u0130stanbul\u2019dan ona Ece Ayhan\u2019\u0131n <em>Bak\u0131\u015fs\u0131z Bir Kedi Kara<\/em>\u2019s\u0131n\u0131n ilk bask\u0131s\u0131n\u0131 ve Shel Silverstein\u2019\u0131n iki kitab\u0131n\u0131 ald\u0131m. Hemen \u00e7evirisini yapmaya ba\u015flad\u0131. Kendimi bir m\u00fczikalde gibi hissediyorum. \u00c7ocukluk bula\u015f\u0131c\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">3.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kar\u0131m\u0131n bir \u015fiirini buldum d\u00fcn, \u201cB\u00fcy\u00fcmek\u201d diye:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.<br \/>\nK\u00fc\u00e7\u00fckken<br \/>\n\u00c7ok k\u00fc\u00e7\u00fckken<br \/>\n<\/em><em>Beni istemi\u015f midir biri?<br \/>\n<\/em><em>Sevmi\u015f midir uykumda beni?<br \/>\n<\/em><em>\u015eortumdan artakalan bacaklar\u0131ma<br \/>\n<\/em><em>Dokunmu\u015f mudur?<br \/>\n<\/em><em>Yeni \u00e7\u0131kmaya ba\u015flayan<br \/>\n<\/em><em>T\u00fcylerim unutturmu\u015f mudur<br \/>\n<\/em><em>Uzun sa\u00e7lar\u0131m\u0131<br \/>\n<\/em><em>Yaz\u0131k&#8230;<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Belki k\u0131yamayarak \u00f6rtt\u00fc\u011f\u00fc yorgan\u0131<br \/>\n<\/em><em>Endi\u015felenerek a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r geri<br \/>\n<\/em><em>Acaba<br \/>\n<\/em><em>So\u011fuktan titrer gibi<br \/>\n<\/em><em>Koklam\u0131\u015f m\u0131d\u0131r beni?<br \/>\n<\/em><em>G\u00f6zlerimin kapal\u0131 olmas\u0131na<br \/>\n<\/em><em>K\u00fcfretmi\u015f midir ya da<br \/>\n<\/em><em>Hi\u00e7 \u00f6nemsememi\u015f midir?<br \/>\n<\/em><em>\u0130lk erke\u011fim&#8230;<br \/>\n<\/em><em>Bu kez olmad\u0131\u011f\u0131na \u015f\u00fckretmi\u015f midir<br \/>\n<\/em><em>Beyaz \u00e7oraplar\u0131m\u0131n?<br \/>\n<\/em><em>Yaz\u0131k&#8230;<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Belki yaparken bunlar\u0131<br \/>\n<\/em><em>G\u00f6zleriyle atmaca gibi takip etmi\u015ftir beni<br \/>\n<\/em><em>Korkak\u00e7a?<br \/>\n<\/em><em>Umar\u0131m etmemi\u015ftir,<br \/>\n<\/em><em>Dizlerimi \u00f6pm\u00fc\u015ft\u00fcr<br \/>\n<\/em><em>Umar\u0131m.<br \/>\n<\/em><em>Pen\u00e7eleriyle daha do\u011fmam\u0131\u015f g\u00f6\u011f\u00fcslerimi<br \/>\n<\/em><em>Yaralam\u0131\u015f m\u0131d\u0131r<br \/>\n<\/em><em>Yoksa tutmu\u015f mudur kendini<br \/>\n<\/em><em>Etimin \u00fcst\u00fcnde?<br \/>\n<\/em><em>Yaz\u0131k&#8230;<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:40px;\"><em>Daha k\u00fc\u00e7\u00fck bir k\u0131zken<br \/>\n<\/em><em>D\u00fcnya k\u0131skan\u00e7l\u0131k<br \/>\n<\/em><em>Ve animasyonken<br \/>\n<\/em><em>Belki de erkekli\u011fini denemi\u015ftir<br \/>\n<\/em><em>Nefes almak i\u00e7in aralanan a\u011fz\u0131mda,<br \/>\n<\/em><em>Kedi yavrusu gibi<br \/>\n<\/em><em>S\u00fct kokan a\u011fz\u0131mda.<br \/>\n<\/em><em>\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok severdim s\u00fct\u00fc ben!<br \/>\n<\/em><em>Sekizimden \u00f6nce,<br \/>\n<\/em><em>Yaz\u0131k<br \/>\nHi\u00e7 haberim olmad\u0131.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ne yapmam gerekiyor? San\u0131r\u0131m hi\u00e7bir \u015fey yapmamal\u0131y\u0131m. Kimseyi zor duruma d\u00fc\u015f\u00fcrmek istemiyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ama bildi\u011fim bir \u015fey varsa, o da edebiyatla ilgilenen insanlar\u0131n kafalar\u0131n\u0131n normal \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Hepsi k\u00f6t\u00fc niyetlidir. \u0130yi niyetli, saf bir \u015fairin yazaca\u011f\u0131 t\u00fcm \u015fiirler \u00e7aputtur, iyi niyetli bir romanc\u0131n\u0131nsa yazd\u0131\u011f\u0131 t\u00fcm romanlar m\u00fcsvettedir. Bu da o\u011flumun defterinde buldu\u011fum not: <em>Su\u00e7i\u00e7e\u011fi bula\u015f\u0131c\u0131d\u0131r ve t\u00fcm bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar bir kere ge\u00e7irilir.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Doktorum \u00d6zg\u00fcr Bey istifa etmi\u015f. Telefonunu arad\u0131m, ula\u015famad\u0131m. Hastanedeki bayandan adresini istedim, vermedi. Merak ediyorum. Can\u0131m\u0131 bor\u00e7lu oldu\u011fum bu adam hangi cehennemde?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>B\u00d6L\u00dcM III<br \/>\n(2026)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u2018Adliye\u2019.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, adliye.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Niye buraya geldik?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00c7\u00fcnk\u00fc birilerini \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn, \u00d6zg\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ah, insan hayat\u0131, evet. Ama bu i\u015fler b\u00f6yle olmuyor, \u0130rem. \u00d6nce karakola teslim olmam gerekir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015euradaki adam\u0131 g\u00f6r\u00fcyor musun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hangisi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6nl\u00fckl\u00fc olan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Kim o?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 1993\u2019te \u2018Ucuz Kahramanlar\u2019 diye bir \u00f6rg\u00fct kurmu\u015ftunuz ya.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sava\u015f G\u00fcl?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Her \u00fcniversitede bilirsin, hukuk\u00e7ular protestolara \u00f6nc\u00fcl\u00fck yapar. Biz de \u00f6yleydik i\u015fte, kom\u00fcnizm dalgas\u0131na.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ben \u00e7ocuktum o zamanlar, Bursa\u2019dayd\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Biz gen\u00e7tik, 17<em>\u2013<\/em>18 ya\u015flar\u0131ndayd\u0131k. Okuldan biri \u00f6l\u00fcr, okulu protesto; b\u00f6l\u00fcc\u00fcler sald\u0131r\u0131r, \u00fclk\u00fcc\u00fc olurduk. Ama s\u0131kl\u0131kla kom\u00fcnisttik.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Deniz Gezmi\u015fler vard\u0131 o zamanlar. Radyodan duymu\u015ftuk asm\u0131\u015flar diye. \u00dcz\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fck. Bir \u015fey yapt\u0131klar\u0131 da yoktu, eylem yap\u0131yorlard\u0131 i\u015fte, Amerikan filosu def ol diye. H\u0131d\u0131rallez sabah\u0131 asm\u0131\u015flard\u0131 kimseye \u00e7akt\u0131rmadan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yusuf Arslan, H\u00fcseyin \u0130nan, Deniz Gezmi\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 H\u00fcseyin \u0130nan a\u011flamaya ba\u015flam\u0131\u015f idam \u00e2n\u0131nda. Deniz Gezmi\u015f kendi alt\u0131ndaki tabureye tekmeyi vurmu\u015f. Cesaretli \u00e7ocuktu. Onlardan sonra zaten 80 darbesi oldu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hey yavrum hey. Duvarlara yaz\u0131lar yazmaklar&#8230; Bizim \u00fcniversitenin oralara \u00e7ad\u0131r kuruyorlard\u0131. Biz kom\u00fcnist, onlar \u00fclk\u00fcc\u00fc. Zincirlerle \u00f6n\u00fcm\u00fcze ge\u00e7iyorlard\u0131. Boyuna kap\u0131\u015f\u0131yorduk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bizim k\u00f6yde okuldan hocalar vard\u0131, Nuri Hoca falan. Hep onlar al\u0131\u015ft\u0131r\u0131yorlard\u0131 bizi b\u00f6yle \u015feylere. N\u2019oldu ondan sonra, biz daha militan olduk. \u0130\u015f\u00e7i Partisine \u00fcye yapm\u0131\u015ft\u0131 beni. Sosyalist partiydi o. Yasal parti ama. Gen\u00e7 \u00d6nc\u00fc diye \u00f6rg\u00fct\u00fc vard\u0131, ona \u00fcyeydik. Darbe zaman\u0131nda bereket b\u00fct\u00fcn dosyalar\u0131 yakm\u0131\u015flar. Bir \u015fey \u00e7\u0131kmad\u0131 bize. Yoksa beni de al\u0131rlar demi\u015ftim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Darbe zaman\u0131 bize \u0130stanbul\u2019da askerlikte denk geldi. Darbeden \u00f6nceki iki<em>\u2013<\/em>\u00fc\u00e7 gece bizi sil\u00e2hlarla, botlarla yat\u0131rmaya ba\u015flad\u0131lar. Bizim ayakkab\u0131lar iskarpindi, bot falan giymezdik. \u0130\u015fte, kald\u0131rd\u0131lar gece. \u0130htilal yapt\u0131k, hay\u0131rl\u0131 olsun. Televizyonu a\u00e7t\u0131lar, Kenan Evren konu\u015fuyor. Ger\u00e7i ondan \u00f6nce de s\u0131k\u0131 y\u00f6netim vard\u0131 \u0130stanbul\u2019un baz\u0131 yerlerinde, Beykoz\u2019da falan. Topluyorlard\u0131 milleti sokaktan, deniz piyade vard\u0131. Adamlar\u0131 \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak ko\u015fturuyorlard\u0131. Hep i\u015fkence i\u015fte. \u0130htilalden sonra se\u00e7imde \u00d6zal gelmi\u015fti. Ondan sonra millet de\u011fi\u015fti zaten.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Do\u011fru do\u011fru, eski \u015feyler kalmad\u0131. Renkli televizyon geldi daha sonra.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Aynen.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Daha neler de\u011fi\u015fecek\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 K\u0131br\u0131s\u2019a nas\u0131l geldin, anlat bakal\u0131m \u00d6zg\u00fcr?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Uzun hik\u00e2ye. Depremden ka\u00e7arken tsunamiye tutuldum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay Allah, ne oldu, hay\u0131rd\u0131r?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130\u015flerim rast gitmedi pek, sen de bilmiyor musun o \u00f6rg\u00fct zamanlar\u0131ndan \u00f6nce ba\u015flad\u0131 talihsizli\u011fim? Kar\u0131m \u00f6ld\u00fc, i\u015fi b\u0131rakt\u0131m, paras\u0131z kald\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, do\u011fru ya. Kar\u0131n\u0131 geri getiremem ama sana yard\u0131m edebilirim \u00d6zg\u00fcr, eski g\u00fcnlerdeki gibi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sava\u015f G\u00fcl\u2019\u00fcn teklifini reddettim. \u015eeytana melek ne yaps\u0131n? Bu gece de bankta yat\u0131yorum. Cebimde kuru\u015f kalmad\u0131. \u00dc\u00e7 tane simitle ikinci g\u00fcn\u00fcm\u00fc ge\u00e7iriyorum. Yar\u0131n saatimi sataca\u011f\u0131m. Ben kimim ki: Ben hi\u00e7bir \u015feyim, ben karpuzdaki \u00e7ekirde\u011fim, ben devedeki pireyim, ben zurnan\u0131n son deli\u011fiyim.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">2.<br \/>\nGece d\u00f6rtte tutukland\u0131m. \u00dcst\u00fcm\u00fc arad\u0131lar. Demek ki \u00f6nemli bir adamm\u0131\u015f\u0131m, polisler benim i\u00e7in fazla mesai yapm\u0131\u015f. 2008 model siyah bir polis arac\u0131na bindirildim. Birisi \u00f6ne oturdu, \u00f6b\u00fcr\u00fc yan\u0131ma.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130ki g\u00fcn \u00f6nce Liman Caddesi\u2019nde bir polis \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bu da K\u0131br\u0131sl\u0131 a\u011f\u0131z\u0131yla konu\u015fuyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evl\u00e2d\u0131m, sokakta yatt\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in mi ald\u0131n\u0131z beni?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6ndeki polis sesini y\u00fckseltti:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131r, pis moruk. Bir adam\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn i\u00e7in ald\u0131k seni.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yan\u0131mdaki polis:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Alt\u0131!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yavrum, \u00f6ld\u00fcrmek kesindir. Ama siz hi\u00e7bir \u015feyden emin de\u011filsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 D\u00fcn konu\u015ftu\u011fun savc\u0131 kimdi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Kendin s\u00f6yl\u00fcyorsun evl\u00e2d\u0131m, savc\u0131yd\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 A\u00e7 m\u0131s\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 De\u011filim. \u0130yi polis sen mi oluyorsun \u015fimdi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bak ya\u015fl\u0131 herif, \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn polisin ad\u0131 Can T\u00fcrk\u2019t\u00fc. Arkada\u015ft\u0131k. Bana senden bahsetmi\u015fti, cinayetlerinden de. Senin yan\u0131na gelece\u011finden bahsediyordu. Ve ertesi g\u00fcn \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. Bu tesad\u00fcf olamaz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Fakat delil de de\u011fil.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sil\u00e2h\u0131n\u0131 kafama do\u011frulttu ve ate\u015fledi: T\u0131k. G\u00fcl\u00fcmsedim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Pezevenk herif, in arabadan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ertesi g\u00fcn Sava\u015f G\u00fcl\u2019e gittim.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>B\u00d6L\u00dcM IV<br \/>\n(1993)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">\u201c<em>Anlat k\u0131z\u0131m, anlat, cenaze namaz\u0131 k\u0131sa bir \u015fey zaten\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hi\u00e7bir \u015feyi abartm\u0131yorum; hi\u00e7bir \u015feyi k\u00fc\u00e7\u00fcmsemiyorum. Fakat \u015fu an \u0130rem\u2019le birlikte bir \u00e7at\u0131\u015fma dura\u011f\u0131nday\u0131z. Tezveren Hazretleri\u2019nin t\u00fcrbesindeyiz ve b\u00fcy\u00fck mafya babas\u0131 Hasan H\u00fcseyin Sabah\u2019\u0131n o\u011flu Hallac Sabah beni ve sevgilimi ortadan kald\u0131rmak istiyor. Bu \u00e7ocu\u011fu daha \u00f6nce hastanede g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcm. Hatta kantinde oturup sohbet etmi\u015ftik. \u201cDoktoor, babam\u0131 sen \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn.\u201d Yan\u0131ndaki adam\u0131ndan ald\u0131\u011f\u0131 sil\u00e2hla pencereye ate\u015f ediyor. T\u00fcrbedeki insanlar ka\u00e7\u0131\u015fmaya ba\u015fl\u0131yor. B\u00fct\u00fcn fedailer sil\u00e2hlar\u0131n\u0131 \u00e7ekiyor ve \u0130rem\u2019in elinden tutup ko\u015fmaya ba\u015fl\u0131yorum. Akvaryuma bir mermi geliyor ve \u00e7aat. \u00dcst\u00fcm\u00fcz ba\u015f\u0131m\u0131z s\u0131r\u0131ls\u0131klam oluyor. Sil\u00e2h\u0131m\u0131n kabzas\u0131yla t\u00fcrbenin cam\u0131n\u0131 k\u0131r\u0131yorum ve d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131yorum \u0130rem\u2019i. Tezveren Baba\u2019y\u0131 kendime siper yap\u0131p sil\u00e2h\u0131m\u0131n emniyetini a\u00e7\u0131yorum. Bu sil\u00e2h\u0131 ilk defa kullanaca\u011f\u0131m. Ne de olsa ben bir doktorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ate\u015f ediyorum, \u00d6zg\u00fcr vuruluyor. Sil\u00e2h\u0131m\u0131 sa\u011f elime al\u0131yorum, tekrar ate\u015f ediyorum: \u0130ren vuruluyor. Bir mermi daha, \u0130nsano\u011flu vuruluyor. San\u0131r\u0131m \u00f6lece\u011fim. \u201cDoktordan sat\u0131l\u0131k ruh!\u201d \u0130ki omzum da deneme tahtas\u0131na d\u00f6nd\u00fc. \u015earj\u00f6r\u00fc bo\u015falt\u0131yorum. Art\u0131k hi\u00e7 \u015fans\u0131m yok. Terzinin kendi s\u00f6k\u00fc\u011f\u00fcne faydas\u0131 olmuyor. Tezveren\u2019in ayak ucuna d\u00fc\u015f\u00fcp kafam\u0131 yere \u00e7arp\u0131yorum. Bilincim kapan\u0131yor ve kollar\u0131m uyu\u015fuyor. San\u0131r\u0131m beyin kanamas\u0131 ge\u00e7iriyorum. Siren sesi. Uykum var, \u00e7ok yorgunum. Yava\u015f ya\u015fad\u0131m, \u00e7ok h\u0131zl\u0131 \u00f6l\u00fcyorum.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">2.<br \/>\n\u201cH\u0131z limitini a\u015ft\u0131n.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Uyand\u0131m ve bir arabaday\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ahirete ho\u015fgeldin. Nas\u0131l, kabirde rahat m\u0131yd\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Nereye gidiyoruz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Cehenneme.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Arabayla m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmem, \u00f6yle mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Kimsin sen?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Huri. Astsubay Huri Sultan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Astsubay m\u0131? \u0130rem nerede?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hallac Sabah\u2019\u0131n adamlar\u0131 taraf\u0131ndan yaraland\u0131n. Polis geldi, Hallac ka\u00e7t\u0131 ve sen de hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131n. 2 g\u00fcn hastanede m\u00fc\u015fahede alt\u0131nda kald\u0131n. Doktor, hastanede de uyand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti ama bilincin kapal\u0131ym\u0131\u015f. Ben de daha fazla dayanamay\u0131p seni hastaneden ka\u00e7\u0131rd\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130rem\u2019den bir haber var m\u0131? O da \u00e7at\u0131\u015fmadayd\u0131. Pencereden d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kard\u0131m onu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130rem \u00f6ld\u00fc, \u00d6zg\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130rem \u00f6ld\u00fc, \u00d6zg\u00fcr. Sense ya\u015f\u0131yorsun. Ba\u015f\u0131m a\u011fr\u0131yor. Babam da \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc. Okula gidiyorum, annem \u00e7antam\u0131 haz\u0131rl\u0131yor. Seni seviyorum. \u00d6zg\u00fcr seni seviyor. Hay\u0131r ulan doktor, ben deli de\u011filim. Sarho\u015fum, b\u0131rak\u0131n am\u0131na koyay\u0131m! M\u00fcjganla ben a\u011fla\u015f\u0131r\u0131z. Severiz fen\u00e2la\u015f\u0131r\u0131z. Hanc\u0131, bana biraz \u015farap ve kad\u0131n getir. Hanc\u0131, her saat ba\u015f\u0131nda hat\u0131rla beni. Ba\u015f\u0131m a\u011fr\u0131yor. \u0130rem de \u00f6ld\u00fc.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Huri Sultan bu olaydan sonra beni koruma alt\u0131na ald\u0131. Fakat illegal yoldan. \u0130\u015fe mafya kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bana bir teklifte bulundu. Ben de kabul ettim, elbette i\u015fe mafya kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in. Asker\u00ee b\u00f6lgeye gittik. Ben, Huri Sultan, Vesile Su, Sava\u015f G\u00fcl ve \u0130rem, herkes oradayd\u0131. Sava\u015f\u2019la tekrar denk gelmi\u015ftik. Vesile ile Huri \u00e7ok u\u011fra\u015fm\u0131\u015f Sava\u015f\u2019\u0131n bu i\u015fi kabul etmesi i\u00e7in. Ailesi var diye pek istememi\u015f. Ama benim ismimi de duyunca kabul etmi\u015f. Asl\u0131nda kabul etmemi\u015f, denemek istemi\u015f. \u0130ki asker, bir savc\u0131, bir doktor ve bir hayal\u00ee arkada\u015ftan olu\u015fan ekibimiz tamamland\u0131. \u015eanss\u0131zlar\u0131n aras\u0131nda en \u015fansl\u0131y\u0131m. 2 g\u00fcn \u00f6nce \u00f6len y\u00e2rim yan\u0131ba\u015f\u0131mda. Huri hepimize \u00e7ay koydu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sava\u015f ve ben art\u0131k askeriyede \u00e7al\u0131\u015facakt\u0131k. Kendi aram\u0131zda meclis kurmu\u015ftuk. Yasama, yarg\u0131 ve y\u00fcr\u00fctme: hepsi bizim elimizdeydi. Huri, Vesile ve \u0130rem, \u00f6ld\u00fcr\u00fclecek adamlar\u0131 belirliyorlard\u0131. Sava\u015f, cinayetleri belli k\u0131l\u0131flara sokup birilerine giydiriyordu. Bense cesetleri kesip bi\u00e7iyordum. \u00d6ld\u00fcrme i\u015fi benimdi. Hep beraber operasyonlar\u0131 kurguluyorduk. Fazla dikkat \u00e7ekmemek i\u00e7in askeriyede toplanm\u0131yorduk. \u0130z b\u0131rakmamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorduk. Devletle pek ba\u011flant\u0131m\u0131z yoktu, sadece kullan\u0131yorduk onu.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">3.<br \/>\nNefret ediyorum, sadece nefret. Elimden gelse bu ekip sa\u00e7mal\u0131\u011f\u0131n\u0131 da yok ederim. Hepsini tek tek vururum. Sa\u00e7mal\u0131ktan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil bu. S\u00f6ylenecek o kadar \u00e7ok \u015fey var ki herkes susuyor. Aptal insanlar! \u0130rem nerede? Yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Asker\u00ee hastanede her \u015fey bir prosed\u00fcrd\u00fcr. D\u00fcn kolonya i\u00e7en bir asker gelmi\u015fti. Kendisi ayn\u0131 zamanda b\u00f6l\u00fck ba\u015f\u00e7avu\u015funun emriyle ko\u011fu\u015fu badana yap\u0131yormu\u015f. Kurtaramam\u0131\u015flar. \u0130\u00e7i neredeyse yanm\u0131\u015f ve uyu\u015fmu\u015f. Otopsi i\u00e7in bize geldi. Raporlar\u0131n hepsini de\u011fi\u015ftirdim. \u0130nk\u00e2r ettim, kolonya i\u00e7medi\u011fini s\u00f6yledim. H\u00e2lbuki b\u00fct\u00fcn deliller i\u00e7ti\u011fini g\u00f6steriyordu. G\u00f6z\u00fcn\u00fcn badana yaparken kire\u00e7le k\u00f6r oldu\u011funu, a\u011fz\u0131n\u0131n da ayn\u0131 \u015fekilde yand\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ettim. Yan\u0131mdaki gen\u00e7 doktoru da ikna ederek raporlar\u0131 o \u015fekilde sundum. \u0130tiraz edenler oldu ama yalanlayacak delilleri yoktu. Her \u015fey olabilirdi. Her t\u00fcrl\u00fc ihtimali de\u011ferlendirdi\u011fimi s\u00f6yledim. \u201cBundan eminim, ama tabii ki yanl\u0131\u015fl\u0131k da olabilir. Sonu\u00e7ta otopside adam\u0131 diriltip sorular sormuyoruz.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">En sonunda kay\u0131tlara kire\u00e7 olarak ge\u00e7mi\u015fti. Astsubay\u0131 da sorgulad\u0131lar ama bu olay fazla irdelenmedi. Bu i\u015fi kendimi denemek i\u00e7in yapm\u0131\u015ft\u0131m.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>B\u00d6L\u00dcM V<br \/>\n(2026)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">\u201c<em>\u0130mk\u00e2ns\u0131z bir h\u00fclya d\u00fc\u015fler bana sunars\u0131n.<br \/>\n\u0130nsans\u0131z bir d\u00fcnya d\u00fc\u015fler sana sunar\u0131m.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ya\u015fland\u0131n, \u00d6zg\u00fcr. Sen h\u00e2l\u00e2 ayn\u0131s\u0131n, \u0130rem. Ben kendime bak\u0131yorum \u00e7\u00fcnk\u00fc. Bana da baksan ben de \u015fu an bu kadar ya\u015fl\u0131 olmazd\u0131m. Sana bakm\u0131yor muyum ben, k\u0131yamam. Ah can\u0131m\u0131n i\u00e7i. \u00d6zg\u00fcr, ben \u00e7ok yaln\u0131z\u0131m. Olma! \u00d6yleyim ama, \u00e7ok i\u015fin oluyor senin, bana zaman ay\u0131ram\u0131yorsun. Sabret sevgilim, sabret.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Eski dostum, d\u00fcnyam\u0131 kurtaran adam! Sana elbette yard\u0131m ederim. Ama buras\u0131 K\u0131br\u0131s ve ben de \u00e7ok yeniyim burada.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tan\u0131d\u0131klar\u0131n yok mudur?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu polisler \u015fimdilik sana bir \u015fey yapamazlar. Ellerinde hi\u00e7bir kan\u0131t yok. K\u0131br\u0131s\u2019ta fazla g\u00fcvenlik kameras\u0131 da bulunmaz. Ancak lokantalar\u0131n vard\u0131r. Yaln\u0131z, Allah\u2019a \u015f\u00fckret. Belinde \u00f6len bir polisin sil\u00e2h\u0131 varken polislere yakalanmam\u0131\u015fs\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sava\u015f, beni oyalama.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Oyalayaca\u011f\u0131m bir durum yok ki \u00d6zg\u00fcr. Kimse seni \u015fik\u00e2yet etmedi, etmez de. Sen T\u00fcrkiye\u2019deki i\u015flerini halletmeye bak. Deprem kapatt\u0131 m\u0131 bakal\u0131m son i\u015fledi\u011fin cinayeti?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmiyorum. Evinde \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm pi\u00e7i, o \u015fekilde b\u0131rakt\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evi y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f m\u0131d\u0131r peki depremde, bir bilgin var m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yok i\u015fte, ara\u015ft\u0131rmam\u0131z l\u00e2z\u0131m. \u0130nternetin var m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Telefon kullanm\u0131yorsun, de\u011fil mi?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nternette biraz ara\u015ft\u0131rd\u0131m son durumu. Bir\u00e7ok \u015fark\u0131c\u0131, siyaset\u00e7i falan filan \u00f6lm\u00fc\u015f. Haber sitelerinde dola\u015ft\u0131m, hi\u00e7bir \u015fey bulamad\u0131m. \u00d6rg\u00fct\u00fcn kulland\u0131\u011f\u0131 sitelerde de bir \u015fey yok. Hi\u00e7bir \u015fey \u00f6\u011frenemiyorum. T\u00fcrkiye\u2019ye gitmem gerek.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Gerek yok gitmene. Ben ara\u015ft\u0131r\u0131r, sordururum oradakilere. Haber veririm daha sonra. Hadi git evinde dinlen.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ev, evet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">2.<br \/>\n\u2014 \u00d6zg\u00fcr, sana bir iyi bir de k\u00f6t\u00fc haberim var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 &#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 K\u00f6t\u00fc haber: Depremden biraz \u00f6nce bir herif ambulans \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015f \u015eevket Kont\u2019u hastaneye g\u00f6t\u00fcrmek i\u00e7in.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Haydaa. Kim haber vermi\u015f?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Dur bir dakika. \u0130yi haber: Hastaneye giderlerken yolda deprem olmu\u015f ve ara\u00e7 k\u00f6pr\u00fcden u\u00e7mu\u015f. Kurtulan olmam\u0131\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ama yine de bu i\u015fi bilen biri daha var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu kadar s\u0131kma can\u0131n\u0131. Yar\u0131m milyon \u00f6l\u00fcden bahsediyoruz burada.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bizi izliyorlar, Sava\u015f. Sana s\u00f6ylememi\u015ftim ben ama o iki polis o gece bana seni sordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6zg\u00fcr, niye bunu ba\u015ftan s\u00f6ylemedin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bilmiyorum. Kafam fazla \u00e7al\u0131\u015fmaz benim, b\u00f6yle bir durumda ne yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini bilemedim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Kalk, gidiyoruz. Benim kar\u0131m var, \u00e7ocuklar\u0131m var \u00d6zg\u00fcr. Birisi evlendi ama k\u0131z\u0131m h\u00e2l\u00e2 \u00fcniversitelerde. \u0130ster istemez endi\u015feleniyorum, kusura bakma.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Sen kusura bakma Sava\u015f.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ertesi g\u00fcn T\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6nd\u00fck. K\u0131br\u0131s\u2019la ili\u015fi\u011fimizi kestik. Sava\u015f\u2019a hi\u00e7 param olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, bir evimin de olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Ucuz Kahramanlar\u2019\u0131n da\u011f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan neler yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlatt\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nternetten Vesile Su ile Huri Sultan\u2019\u0131n adresini bulmu\u015f, Sava\u015f. Evlenmi\u015fler. Yeni isimleriyle, Vesile Sultan<em>\u2013<\/em>Su ve Huri Sultan\u2013Su. Ge\u00e7en y\u0131l haz\u0131rlanan yeni yasadan beri hemcinslerin evlilikleri serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Evlerine gittik. B\u00fct\u00fcn durumu anlatt\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne yapacaks\u0131n\u0131z, eski g\u00fcnlerdeki gibi olacak m\u0131y\u0131z?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cevap vermediler. Kalk\u0131p i\u00e7eriye do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fcler. Huri \u00f6nden, Vesile arkadan giderken bizi \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Bir odaya girdik: Kitaplar. Raflarda bir milyon kitap vard\u0131! Vesile kendinden emin vaziyette konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131, kitaplar\u0131 i\u015faret ederek:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bizi koruyacak \u015feyler bunlar, sadece bizi de\u011fil, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131. G\u00f6r\u00fcyor musunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, kitaplar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131r, g\u00f6rm\u00fcyorsunuz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Huri bir \u015feylerle u\u011fra\u015ft\u0131 ve kar\u015f\u0131m\u0131zdaki koskoca kitapl\u0131\u011f\u0131 yana s\u00fcrterek a\u00e7t\u0131. Sava\u015f:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet, yavrum. Bizi bunlar kurtaracak, sil\u00e2hlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Evet, sil\u00e2hlar. \u015eu bembeyaz odada en sevdi\u011fim siyahlar. Her \u00e7e\u015fit tabanca, t\u00fcfek vard\u0131, para\u015f\u00fct tak\u0131mlar\u0131 bile g\u00f6rd\u00fcm. M200, OSV\u201396, Glock, M4\u2013A1 Carbine, akl\u0131n\u0131za gelebilecek ya da gelemeyecek t\u00fcrden her sil\u00e2h orada mevcuttu.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sava\u015f\u2019\u0131n kar\u0131s\u0131 \u201cKocam \u015fiddet uyguluyor\u201d diyerek polisten koruma talep etti. Onu Vesile ile Huri\u2019nin evine yerle\u015ftirdik. Onlar\u0131n evi \u015fu \u00fclkedeki en korunakl\u0131 evdir. Ayr\u0131ca kap\u0131s\u0131na da bir tane sivil polis yerle\u015ftirdiler.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">3.<br \/>\n\u2014 Alo, efendim?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 S\u00f6yle, Murat.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eevket Kont\u2019u \u00f6ld\u00fcren adamlar iki g\u00fcn \u00f6nce T\u00fcrkiye\u2019ye giri\u015f yapt\u0131lar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Allah\u2019\u0131n cezas\u0131! Neden \u015fimdi s\u00f6yl\u00fcyorsun bunu?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Efendim, emin olmak istedik.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Onlar\u0131 izleyen polise ne oldu peki?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hi\u00e7bir delil bulamam\u0131\u015f. G\u00fcnlerdir bakanl\u0131\u011fa dilek\u00e7e veriyor g\u00f6revinden al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u015eerefsiz! Sen \u015fimdi ofiste misin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet efendim, gelseniz iyi olacak.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Geliyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Telefonu kapatt\u0131 ve tuf! Kur\u015fun, beynine sapland\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Vesile, h\u00e2l\u00e2 yerindesin, de\u011fil mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hay\u0131r, Huri ile fingirdiyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ho\u015f bir son olurdu ama Sava\u015f \u00f6lmek istemiyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Merak etmeyin, herkes yerinde. G\u00f6zetliyoruz, h\u00e2l\u00e2 gelen giden yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sava\u015f:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ya bast\u0131\u011f\u0131m\u0131zda patlamazsa bombalar?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Deneyelim istersen.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>3 dakika sonra&#8230;<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6zg\u00fcr, adam\u0131m\u0131z motorundan indi, deynek\u00e7iyle konu\u015fuyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tamam. Siz bizden haber bekleyin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014\u00a0 Allah kahretsin, bu adam\u0131n telefonu \u00e7al\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6zg\u00fcr, adam telefonla birisini arad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hassiktir, Sava\u015f, d\u0131\u015far\u0131 ko\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ko\u015fuyoruz ve kap\u0131y\u0131 a\u00e7\u0131yoruz. Herif panik h\u00e2linde motoruna biniyor. Kafas\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131p bakmadan motorsikleti \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131yor. Yukar\u0131dan, sa\u011fdan, soldan ate\u015f ediyoruz. Gazl\u0131yor, park eden bir arabaya tam vuracakken savuruyor motorsikleti. Ve uzakla\u015f\u0131yor. Galiba bir \u00e7uval inciri berbat ettik. K\u0131sacas\u0131 \u00e7uvallad\u0131k.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">4.<br \/>\nKoy verdik. Sava\u015f bizi toparlamaya \u00e7al\u0131\u015fsa da art\u0131k can\u0131m\u0131z istemiyor. Ben, \u0130rem, Sava\u015f, Sava\u015f\u2019\u0131n kar\u0131s\u0131: Dilara, Vesile ve Huri. Televizyon kar\u015f\u0131s\u0131nda kay\u0131\u015f gibi oturduk, D\u00fcnya\u2019y\u0131 izliyoruz. Kolsuz birinin hayata tutunmaya \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gibi, yaln\u0131z bir adam\u0131n seksi bir oyuncuya besledi\u011fi sevgi gibi, d\u00f6rt ya\u015fl\u0131 katilin bir orduya kafa tutmas\u0131 gibi, daha ilk sorudan kayd\u0131rma yapmaya ba\u015flad\u0131k. Bir kanalda haberler var, ba\u015fbakan a\u00e7\u0131klama yap\u0131yor: Ola\u011fan\u00fcst\u00fc h\u00e2l ilan ettik, yerel saate g\u00f6re gece 12\u2019den sabah 6\u2019ya kadar soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulanacak.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kimse \u201cEvleri y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f insanlara \u2018soka\u011fa \u00e7\u0131kma\u2019 diyorsunuz ba\u015fbakan\u0131m\u201d demiyor. Belki de \u00f6n\u00fcndeki ekrandan bunlar\u0131 okurken \u015fa\u015f\u0131r\u0131yordur o da. \u00d6b\u00fcr kanalda dizi var: Yeni b\u00f6l\u00fcm. Nas\u0131l oluyor da deprem olal\u0131 bir haftay\u0131 ge\u00e7mi\u015fken h\u00e2l\u00e2 yeni b\u00f6l\u00fcm yapabiliyorlar. \u201c\u0130ki \u00fc\u00e7 b\u00f6l\u00fcm \u00f6nden gidiyor diziler, o y\u00fczden \u00d6zg\u00fcr.\u201d Di\u011fer kanalda yay\u0131n yok. \u00d6b\u00fcr\u00fcnde eski bir film yay\u0131nlan\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben bu hayatta daima tek olmak i\u00e7in \u00e7abalarken, ba\u015fkalar\u0131n\u0131 kendimle s\u00fcr\u00fcklememek i\u00e7in evlenmezken dahi, \u015fimdi belime kadar betona batm\u0131\u015f durumday\u0131m. Hanc\u0131, bana ne ekmek verin ne su!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Huri o arabada \u201cCehenneme gidiyoruz\u201d derken hakl\u0131yd\u0131. Ama haks\u0131z oldu\u011fu bir yer vard\u0131: Cehennemi cennete d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcremezsin. Ki yeri geldi\u011finde cennetin g\u00fczelli\u011fi bile ac\u0131 verir. O, y\u0131llard\u0131r d\u00fc\u015fledi\u011finiz cennetten bahsetmiyorum. \u0130nsanlar\u0131n oldu\u011fu bir cennetin tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kartamazs\u0131n. Tanr\u0131n\u0131n plan\u0131 var ve size yemin ederim ki cennet bo\u015f bir yer. Nefsine h\u00e2kim olabilen insanlar girmeyecek mi bu cennete? O halde orada hi\u00e7bir \u015fey olmayacak. Cehennemin tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kartmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n. En az\u0131ndan cehennemde kapitalizm, ekonomi, \u2018trend\u2019, \u2018star\u2019 gibi kavramlar olmayacak. Basit\u00e7e yanaca\u011f\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkiye\u2019ye en fazla yard\u0131m\u0131 Japonya yapt\u0131. En az yard\u0131m\u0131 ise IMF yapt\u0131. Avrupa\u2019yla aram\u0131zda diplomatik krizler olu\u015ftu. H\u00e2l\u00e2 birka\u00e7 yabanc\u0131 ayd\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye yard\u0131m etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Ortado\u011fu bu yaramaz ve sitemk\u00e2r \u00fclkemizi alttan al\u0131yor. Filistin, Suriye, M\u0131s\u0131r gibi \u00fclkelere deprem sonras\u0131 ka\u00e7an muhafazak\u00e2r kesimden ayd\u0131nlar k\u00fcf\u00fcrler ederek geri d\u00f6n\u00fcyor. Bir\u00e7o\u011fu ise \u00fclkemizi \u00e7oktan satm\u0131\u015f durumda. T\u00fcrkiye\u2019de bir Nazi kuvvetleri do\u011fmu\u015f gibi ba\u015fka \u00fclkelere vatanda\u015fl\u0131klar al\u0131n\u0131yor. T\u00fcrkiye siyas\u00ee yaln\u0131zl\u0131ktan endi\u015felenir gibi g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor. Uykuya dalarken ev patlam\u0131\u015f gibi panikle milliyet\u00e7ile\u015fen, rejim de\u011fi\u015ftiren h\u00fck\u00fcmet, d\u00fczenli ordu haricindeki \u00f6rg\u00fctle\u015fmelere izin veriyor, hatta destek vermeye ba\u015flad\u0131. B\u00f6l\u00fcc\u00fcler neler istediklerini a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6ylemeye ba\u015flad\u0131lar. Orospu gibi k\u0131v\u0131rmay\u0131 ve kalle\u015f\u00e7e arkadan vurmay\u0131 b\u0131rakt\u0131lar. \u0130nfazlar \u00e7o\u011fald\u0131. Avrupa kendi i\u00e7indeki ter\u00f6ristlerle ve ekonomik krizlerle bo\u011fu\u015furken h\u00e2l\u00e2 m\u00fcdahale etme, a\u011fabeylik yapma derdinde. Devlet, b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerde Brezilya ve \u00c7in gibi, kendisinin g\u00f6revlendirdi\u011fi z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7larla sokaklardan k\u00f6pek ve insan toplamaya ba\u015flad\u0131. B\u00f6ylelikle ter\u00f6r olaylar\u0131 engelleniyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Art\u0131k t\u00fcm tan\u0131mlar eskidi, bize yeni tan\u0131mlar gerek. G\u00fcne\u015fi y\u0131k\u0131m ba\u015flayacak. G\u00fcne\u015fin katli yak\u0131n!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">5.<br \/>\n\u2014 Bu elimizden ka\u00e7\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z Said \u0130mdad\u2019\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcrsek ne olacak?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hi\u00e7bir \u015fey. G\u00f6rmedin mi? Di\u011fer adamlar\u0131 da biliyor cinayetleri.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ulan, b\u00fct\u00fcn \u00f6rg\u00fct biliyor!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Senin cinayetlerini umursarlar m\u0131 bu olaylar aras\u0131nda bilemiyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bekleyelim mi yani?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bu adam\u0131 nereden bulaca\u011f\u0131z bir daha?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tekrar ofisini g\u00f6zetlesek? Bombalar zaten ofiste de\u011fil mi?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sava\u015f\u2019la birlikte tekrar ofise gitti\u011fimizde, ofisin polisler taraf\u0131ndan emniyet \u015feritleriyle sar\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck. Baam! Camlar patlad\u0131 ve duvarlar y\u0131k\u0131ld\u0131, i\u00e7eride ne varsa d\u0131\u015far\u0131ya sa\u00e7\u0131ld\u0131. O halde b\u0131rak\u0131p tekrar Sultansu\u2019lar\u0131n evine d\u00f6nd\u00fck. Bombalar bir nebze de olsa bo\u015fa gitmemi\u015f oldu.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>B\u00d6L\u00dcM VI<br \/>\n(2026)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">O ya\u015fl\u0131 moruklar\u0131 gebertece\u011fim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130smim Said \u0130mdad. Ben buzun g\u00f6r\u00fcnmeyen k\u0131sm\u0131y\u0131m. Bunu s\u00f6ylerken derin devleti kastetmiyorum. H\u00e2li haz\u0131rda bir devlet zaten yok. Bakmay\u0131n s\u00f6ylenenlere. Hem yoksa siz h\u00e2l\u00e2 televizyon da m\u0131 seyrediyorsunuz? \u0130nsanlar haberlerden para kazan\u0131yor. Ve hi\u00e7bir \u00fclkede her g\u00fcn, g\u00fcn boyunca g\u00f6sterilecek kadar haber olmuyor. Fakat siz 24 saatlik bir haber d\u00f6ng\u00fcs\u00fc i\u00e7erisinde olmal\u0131s\u0131n\u0131z. Bu y\u00fczden haber \u2018yap\u0131yorlar.\u2019 Televizyon tamamen kurgudur. \u00dcstelik tahmin etme, kurgulama, par\u00e7alar\u0131 birle\u015ftirme \u00fczerine e\u011fitim almam\u0131\u015f ki\u015filerden olu\u015fur. Bu y\u00fczden \u00f6rg\u00fctlerden korkmay\u0131n. T\u00fcrkiye\u2019 de \u00e7eteler, mafyalar, \u00f6rg\u00fctler, tefeciler y\u00fcz binlerce ki\u015fiye istihdam sa\u011fl\u0131yor. \u015eu ola\u011fan\u00fcst\u00fc deprem h\u00e2linde bile K\u0131z\u0131lay\u2019dan daha fazla yard\u0131m yap\u0131yoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her \u015feyi ofisimden y\u00fcr\u00fct\u00fcyordum. Ta ki d\u00fcne kadar. Pa\u00e7ay\u0131 zor kurtard\u0131m. Az kals\u0131n bok yoluna gidiyordum. \u00d6rg\u00fct\u00fcn bir\u00e7ok \u015feyi o ofiste kald\u0131. Tanr\u0131, Hazreti Adem\u2019e \u00e7ekece\u011fimi biliyordu. Fakat bir tek fark var: Ben kovuldu\u011fum yere tekrar d\u00f6nmem. Cehenneme gidece\u011fim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kim bunlar? Niye haklar\u0131nda fazla bilgi yok? Tek bildi\u011fim, t\u00fcm fedailerimi temizliyor olduklar\u0131. Bu herifler ya seri katil ya da bizim i\u00e7imizden birileri.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Efendim, nas\u0131l yapal\u0131m?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Kimsenin haberi olmayacak. G\u00f6r\u00fc\u015fmeyi gizli tutun.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hallac Sabah\u2019\u0131n o\u011flu, Hasan Sabah ile bu sabah oturup konu\u015ftuk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ba\u015f\u0131n sa\u011f olsun evl\u00e2d\u0131m<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Dostlar sa\u011f olsun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hasan, yok mu istedi\u011fin bir \u015feyler?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yok efendim, ni\u00e7in geldiniz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Fazla uzatmak istemiyorum evl\u00e2d\u0131m. G\u00f6r\u00fcyorum ki, sen de istemiyorsun. Dedenin ameliyatta \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc biliyorum. Bana o doktor hakk\u0131nda bir \u015feyler anlat.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 O doktor \u00f6ld\u00fc efendim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6lmemi\u015f evl\u00e2d\u0131m. Benim merak etti\u011fim \u015fey, bu adam bu kadar sene nas\u0131l gizlendi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6ld\u00fc efendim, adam\u0131 delik de\u015fik etti babam.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Nerede \u00e7at\u0131\u015fm\u0131\u015flard\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Bir t\u00fcrbede. 90\u2019l\u0131 y\u0131llardayd\u0131 san\u0131r\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tek ki\u015fiyle mi \u00e7at\u0131\u015ft\u0131lar?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Evet \u00f6yleymi\u015f, ama k\u0131z arkada\u015f\u0131 da varm\u0131\u015f \u00f6nceden. Ellerinden ka\u00e7\u0131rm\u0131\u015flar onu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7eteler ve \u00f6rg\u00fctler vir\u00fcs gibidir. Ben, sorsan\u0131z bu milletin dilini dahi bilmem. Bildi\u011fim bir \u015fey var: T\u00fcrkiye \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131n\u0131f bir \u00fclke olma yolunda ilerliyor. Fabrikalar, holdingler, merkezler, bankalar y\u0131k\u0131ld\u0131. H\u00fck\u00fcmet, insanlar\u0131n \u00fcst\u00fcne geliyor. H\u00e2l\u00e2 s\u00fcren yang\u0131nlar var. Yabanc\u0131 firmalar her \u015feyini \u00e7ekti bu \u00fclkeden. H\u00fck\u00fcmet \u00e7ok yanl\u0131\u015f ad\u0131mlar att\u0131. Bu iki ya\u015fl\u0131 soytar\u0131 da devletin destek verdi\u011fi \u00f6rg\u00fctlerden olabilir. Her ihtimali g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmak zorunday\u0131z. Yoksa, bu koca Ha\u00e7l\u0131 Ordusu cennetin \u00f6n\u00fcnden yer alamayaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenirse kaos ba\u015flar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Y\u0131llard\u0131r a\u015fa\u011f\u0131l\u0131k kompleksiyle ya\u015fayan bir millet, ajanlar, keskin ni\u015fanc\u0131lar, \u2018hacker\u2019lar, \u00f6rg\u00fctler \u00e7\u0131kard\u0131k\u00e7a g\u00fc\u00e7lendi\u011fini sanabilir. Benim tek yapt\u0131\u011f\u0131m bu. A\u015fa\u011f\u0131l\u0131k bir millet, medyay\u0131, bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l insanlar\u0131, hayat\u0131nda hi\u00e7 kavga dahi etmemi\u015f \u00e7ocuklar\u0131 iyi kullanmay\u0131 bilirse hakl\u0131 duruma d\u00fc\u015fer. Hitler, Yahudilere Ortado\u011fu\u2019da bir yer temin etti; Lincoln ise zencilere iktidar verdi. \u015eimdi biz de ayn\u0131 \u015feyin pe\u015findeyiz. \u00d6zg\u00fcrl\u00fck de\u011fil, toprak! Tabii yolumuza \u00e7\u0131kacak \u2018\u0131rk\u00e7\u0131lar\u2019 veyahut da \u2018\u00f6nyarg\u0131l\u0131 insanlar\u2019 varsa \u00e2menna. \u00d6fkeli bir milleti tarih dahi adam edemez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130rem \u0130nan. Bu han\u0131mefendiyi bulmam\u0131z laz\u0131m.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>B\u00d6L\u00dcM VII<br \/>\n(2026)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">\u201c<em>Sen tanr\u0131 de\u011filsen bu k\u0131yamet neyin nesi?\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Kar\u0131n elimde.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Biz de tam sana geliyorduk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u00d6yleyse seni sonsuz bir ac\u0131ya hapsetmeliyim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Benim kar\u0131m 93\u2019te \u00f6ld\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Yalan s\u00f6yl\u00fcyorsun.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Hallac\u2019\u0131n o\u011flu anlatmad\u0131 m\u0131 sana?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 O zaman buradaki kad\u0131n kim? Kimsin lan sen? A\u00e7 \u015funun a\u011fz\u0131n\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 B\u0131rak\u0131n beni, b\u0131rak\u0131n!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130smin ne senin? \u00d6zg\u00fcr\u2019\u00fc tan\u0131yor musun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Dilara.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Tan\u0131m\u0131yoruz dostum.<em> (Sava\u015f\u2019a hi\u00e7bir \u015fey \u00e7akt\u0131rmamal\u0131y\u0131m.)<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 Ne demek tan\u0131m\u0131yoruz ulan? O zaman s\u0131kal\u0131m biz bunun kafas\u0131na.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 \u0130stedi\u011finizi yap\u0131n. Benim kar\u0131m 93\u2019te bir \u00e7at\u0131\u015fmadan sonra trafik kazas\u0131nda \u00f6ld\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2014 K\u0131z\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcn!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131m ve \u00e7aat! ve \u00e7aat! \u0130ki el fedailere. \u201cSeni orospu \u00e7ocu\u011fu, ka\u00e7ma!\u201d Ate\u015f ediliyor ve kahrolas\u0131 herif arka odan\u0131n penceresinden alttaki evin balkonuna atl\u0131yor. G\u00f6t korkusu insana her \u015feyi yapt\u0131r\u0131r. Geri d\u00f6n\u00fcp kap\u0131dan \u00e7\u0131karken Sava\u015f\u2019a, burada kar\u0131s\u0131yla kalmas\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorum. Bu adam\u0131 bir daha elimizden ka\u00e7\u0131ramay\u0131z. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kattan a\u015fa\u011f\u0131ya do\u011fru ko\u015farken trabzanlar\u0131n yan\u0131ndan bak\u0131yorum: Pezevenk herif apartman kap\u0131s\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131yor. \u201c\u0130mdaaat!\u201d Kendi ismini can havliyle ba\u011f\u0131rarak ko\u015fturuyor. Ate\u015f etmekle u\u011fra\u015fmadan merdivenlerden z\u0131playarak a\u015fa\u011f\u0131ya iniyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Apartmandan \u00e7\u0131k\u0131p bak\u0131yorum: Motosikletine do\u011fru ko\u015fuyor. Bu sefer onu ka\u00e7\u0131ramam. Duruyorum, bir dizimi asfalta koyup \u00f6b\u00fcr dizimde iki elimle ni\u015fan al\u0131yorum. Sol g\u00f6z\u00fcm\u00fc kapat\u0131yorum. Said denen it, motosikletine binerken durakl\u0131yor ve d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kat havaya u\u00e7uyor. \u0130ki elimin i\u015faret parmaklar\u0131n\u0131 \u00fcst \u00fcste getirip rahatlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. G\u00f6zlerimi kapat\u0131p derin nefes alarak teti\u011fi \u00e7ekiyorum, mermideki barut, namluda hi\u00e7bir kal\u0131nt\u0131 b\u0131rakmadan ate\u015fleniyor. Tabancan\u0131n olu\u011fu arkaya ve \u00f6ne do\u011fru sekiyor ve oluktan merminin kovan\u0131 d\u0131\u015far\u0131ya at\u0131larak, sil\u00e2h g\u00f6revini tamaml\u0131yor. \u015eimdi ise sil\u00e2h\u0131mdan \u00e7\u0131kan mermi saniyede 355 metre h\u0131zla bir domuz gibi yolunda d\u00fcmd\u00fcz ilerliyor. Ve Said \u0130mdad\u2019\u0131n \u015fahdamar\u0131na isabet ediyor. Said motosikletinden dahi uza\u011fa f\u0131rlayarak boynundan mercanlar sa\u00e7\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>SON<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cGeliyorum \u0130rem, yan\u0131na geliyorum. \u0130\u015flerim bitti, art\u0131k i\u015fim bitti, \u0130rem.\u201d \u201cGer\u00e7ekten hallettin mi \u00d6zg\u00fcr, b\u00fct\u00fcn i\u015flerini?\u201d \u201cTabii ya, hallettim tabii.\u201d \u201cArt\u0131k me\u015fgul de\u011filsin, de\u011fil mi?\u201d \u201cDe\u011filim.\u201d \u201cY\u00e2rim, \u00e7ok \u00f6zlemi\u015fim seni!\u201d \u201cUmar\u0131m cennete gitmemi\u015fsindir, \u0130rem. Yoksa kavu\u015famayaca\u011f\u0131z.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130rem kayboluyor. Yukar\u0131ya, apartmana bak\u0131yorum: D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kat\u0131ndan dumanlar y\u00fckseliyor, arada k\u0131z\u0131llar var. Yukar\u0131da \u00f6lenler, Sava\u015f ile Dilara yerine Sultansular olabilirdi. Sultansular \u00e7ok mutlu. Ama Sava\u015f\u2019la Dilara \u00f6yle de\u011fildi. Bir keresinde, bana, kar\u0131s\u0131n\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 bir \u015fiirden bahsetmi\u015fti. Kar\u0131s\u0131na hi\u00e7 s\u00f6ylemedi ona bu y\u00fczden dar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131. Onu da kendini de zor durumda b\u0131rakmak istemiyordu. Hep kafas\u0131na tak\u0131l\u0131rd\u0131 b\u00f6yle ufak \u015feyler, hep can\u0131n\u0131 s\u0131kard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Derim \u00e7atlayacak gibi. Kollar\u0131ma bak\u0131yorum, kan terliyorum! \u00dcst\u00fcmdekiler k\u0131z\u0131lla\u015f\u0131yor. Az \u00f6nceki patlamadan dolay\u0131 yeniden deprem oldu san\u0131p yava\u015f yava\u015f d\u0131\u015far\u0131lara ta\u015f\u0131yor insanlar.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cEy can\u0131m insan! Can\u0131m insanlar! B\u0131rak\u0131n b\u00fct\u00fcn z\u0131rvalar\u0131. Hepiniz uyu\u015fturulmu\u015fsunuz. Kavramlar taraf\u0131ndan esir al\u0131nm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z. G\u00fcnl\u00fck siyasetle, bar\u0131\u015fla, insan hayat\u0131yla, hayvan sevgisiyle \u00e7\u0131ld\u0131rm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z. Cesaretiniz nerede? Patlat\u0131n \u015fu binalar\u0131, y\u0131ld\u0131r\u0131n Allah\u2019\u0131n\u0131zla dalga ge\u00e7en insanlar\u0131. S\u00e2f\u00ee iyilikle, bar\u0131\u015fla D\u00fcnya\u2019ya h\u00fckmeden biri var m\u0131 \u015fu tarihte? \u0130yiyle k\u00f6t\u00fc sava\u015ft\u0131\u011f\u0131nda her zaman k\u00f6t\u00fc kazanacakt\u0131r \u00e7\u00fcnk\u00fc size iyi diye yutturulan ki\u015fi sava\u015f\u0131n k\u00f6t\u00fc bir \u015fey oldu\u011funu s\u00f6yler durur. Kendinize g\u00fcl\u00fcyorsunuz \u015fu an. Kendinizi aptal yerine koydurmay\u0131n. Vazge\u00e7in her \u015feyden. Kar\u0131n\u0131z, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z, i\u015finiz varken hi\u00e7bir \u015fey yapamazs\u0131n\u0131z. \u0130nsan yaln\u0131zken katlan\u0131r her s\u0131k\u0131nt\u0131ya. Size, \u00f6ld\u00fcrmek g\u00fcnah, hatta yasak diyen insanlar ba\u015fkalar\u0131n\u0131 s\u0131rt\u0131ndan vuruyor her Allah\u2019\u0131n g\u00fcn\u00fc. Siz bunlar\u0131 izliyorsunuz ve korunmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsunuz. \u00c7\u00fcnk\u00fc yaln\u0131z de\u011filsiniz. Kazanabilece\u011finiz \u015feyler oldu\u011funa inan\u0131yorsunuz. Koruyaca\u011f\u0131n\u0131z \u015feyler var. Vazge\u00e7in ulan. Sadece vazge\u00e7in her \u015feyden, ciddiye almay\u0131n hi\u00e7bir \u015feyi! Yahut biraz olsun ciddiye al\u0131n kendinizi.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunlar\u0131n hepsini hayk\u0131rmak ge\u00e7iyordu i\u00e7imden. Ama yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131laca\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. T\u0131pk\u0131 di\u011ferleri gibi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eaka\u011f\u0131ma dayad\u0131\u011f\u0131m sil\u00e2h\u0131 ate\u015fledim.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\"><strong>ALTERNAT\u0130F SON<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong><em>L.<br \/>\nAral\u0131k 2012<\/em><\/strong><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2253\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/02\/ucuz-kahramanlar\/tumblr_niq6ttx1ju1rbk47go1_1280\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_niq6ttx1ju1rbk47go1_1280.jpg\" data-orig-size=\"675,450\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1454015714&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tumblr_niq6ttX1ju1rbk47go1_1280\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_niq6ttx1ju1rbk47go1_1280.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_niq6ttx1ju1rbk47go1_1280.jpg?w=675\" class=\"alignnone size-full wp-image-2253\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_niq6ttx1ju1rbk47go1_1280.jpg?w=676\" alt=\"tumblr_niq6ttX1ju1rbk47go1_1280\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_niq6ttx1ju1rbk47go1_1280.jpg 675w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_niq6ttx1ju1rbk47go1_1280.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_niq6ttx1ju1rbk47go1_1280.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}