{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Cihat Duman"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/19\/cihat-duman\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/19\/cihat-duman\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/19\/cihat-duman\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1591","updated":"2020-05-01T13:40:39Z","published":"2020-06-19T14:39:29Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"AB\u0130 TUR\u0130ST G\u0130B\u0130 \u00c7IKMI\u015eIM YAA abartma necati karde\u015f, tayyip&#8217;ten ba\u015fka ilah vard\u0131r kad\u0131n olsam sana \u00e7i\u00e7ek a\u00e7ard\u0131m allah&#8217;\u0131n nefesi ilk g\u00fcnk\u00fc gibi taze birazdan gidip konu\u015faca\u011f\u0131m 45 ayr\u0131 kavgam var kitap\u00e7\u0131larla, z\u00fcrafan\u0131z \u00e7ok g\u00fczel m\u0131s\u0131rl\u0131 \u015fairler ne diyor abi, onlar\u0131n pe\u015finden gidelim abdussamed ya\u015fasa ona inan\u0131rd\u0131m dergi \u00e7\u0131karmak, ka\u011f\u0131t pi\u015firmektir i\u015fte bize sigortal\u0131 bir i\u015fsizlik &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/19\/cihat-duman\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Cihat Duman<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>AB\u0130 TUR\u0130ST G\u0130B\u0130 \u00c7IKMI\u015eIM YAA<\/p>\n<p>abartma necati karde\u015f, tayyip&#8217;ten ba\u015fka ilah vard\u0131r<br \/>\nkad\u0131n olsam sana \u00e7i\u00e7ek a\u00e7ard\u0131m<br \/>\n<span class=\"text_exposed_show\"><br \/>\nallah&#8217;\u0131n nefesi ilk g\u00fcnk\u00fc gibi taze<br \/>\nbirazdan gidip konu\u015faca\u011f\u0131m<br \/>\n45 ayr\u0131 kavgam var kitap\u00e7\u0131larla,<br \/>\nz\u00fcrafan\u0131z \u00e7ok g\u00fczel<\/span><\/p>\n<p>m\u0131s\u0131rl\u0131 \u015fairler ne diyor abi, onlar\u0131n pe\u015finden gidelim<br \/>\nabdussamed ya\u015fasa ona inan\u0131rd\u0131m<br \/>\ndergi \u00e7\u0131karmak, ka\u011f\u0131t pi\u015firmektir<br \/>\ni\u015fte bize sigortal\u0131 bir i\u015fsizlik<\/p>\n<p>d\u00fcnyay\u0131 bir beckett tiyatrosu haline getirmeyi ba\u015fard\u0131n\u0131z<br \/>\ninsan \u00e7ok utan\u0131yor<br \/>\n2 saat kaylule yapt\u0131m, kuzey kore naaber!<\/p>\n<p>kabe i\u015fgal edilip oteller y\u0131k\u0131lmal\u0131d\u0131r<br \/>\nkahrolsun ordu darbesi ya\u015fas\u0131n tam ba\u011f\u0131ms\u0131z ekmek<br \/>\nbu \u00e7ocuklar nezarethanede betona oturacak<br \/>\nt\u00fcm inananlar\u0131n gezi park\u0131 m\u00fcbarek olsun<\/p>\n<p>bana k\u00fcf\u00fcr ve hakaret serbest, dava a\u00e7mam<br \/>\nmustafa \u00e7evikdo\u011fan beni resmen iftara davet etmi\u015ftir<br \/>\ngen\u00e7 baba mutlu, g\u00f6zleri ela<br \/>\ndar&#8217;\u00fcl harb&#8217;de \u015fiir yaz\u0131lmaz, fotokopi \u00e7ekeriz<\/p>\n<p>iki banka beni icraya vermi\u015f,<br \/>\nya\u011fmur ya\u011f\u0131yor.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2703\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/19\/cihat-duman\/94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n.jpg\" data-orig-size=\"679,448\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-2703\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n.jpg?w=703&#038;h=464\" alt=\"94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n\" width=\"703\" height=\"464\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n.jpg 679w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n.jpg?w=150&amp;h=99 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/94877635_2914638738651911_2929145147293696000_n.jpg?w=300&amp;h=198 300w\" sizes=\"(max-width: 703px) 100vw, 703px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}