{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Meclis Kap\u0131s\u0131)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/14\/fikra-meclis-kapisi\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/14\/fikra-meclis-kapisi\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/14\/fikra-meclis-kapisi\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2987",
    "updated": "2020-05-10T19:36:31Z",
    "published": "2020-06-14T09:00:05Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Mecliste odalardan birisinin kap\u0131s\u0131 bozulmu\u015f. Kap\u0131n\u0131n tamir olmas\u0131 i\u00e7in marangoz \u00e7a\u011f\u0131rmak gerek. Gelenek olarak iki marangoz \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015flar ihaleyi a\u00e7\u0131yorlar. Konu ile ilgilenen milletvekili gelen birinci marangoza sormu\u015f: &#8211; Bu kap\u0131y\u0131 ka\u00e7a yapars\u0131n? &#8211; 500 liraya yapar\u0131m. Milletvekili ikinci marangoza d\u00f6nm\u00fc\u015f: &#8211; Sen ka\u00e7a yapars\u0131n? &#8211; 2500 liraya yapar\u0131m, demi\u015f ikinci marangoz. Vekil \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015f. &#8212;- Nas\u0131l &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/14\/fikra-meclis-kapisi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Meclis Kap\u0131s\u0131)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Mecliste odalardan birisinin kap\u0131s\u0131 bozulmu\u015f. Kap\u0131n\u0131n tamir olmas\u0131 i\u00e7in marangoz \u00e7a\u011f\u0131rmak gerek. Gelenek olarak iki marangoz \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015flar ihaleyi a\u00e7\u0131yorlar. Konu ile ilgilenen milletvekili gelen birinci marangoza sormu\u015f:<br \/>\n&#8211; Bu kap\u0131y\u0131 ka\u00e7a yapars\u0131n?<br \/>\n&#8211; 500 liraya yapar\u0131m. Milletvekili ikinci marangoza d\u00f6nm\u00fc\u015f:<br \/>\n&#8211; Sen ka\u00e7a yapars\u0131n?<br \/>\n&#8211; 2500 liraya yapar\u0131m, demi\u015f ikinci marangoz. Vekil \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015f. &#8212;- Nas\u0131l yani! Bu nas\u0131l 500 liraya yap\u0131yor da sen 2500 lira diyorsun?<br \/>\n&#8211; Say\u0131n vekilim, 1000 lira ben alaca\u011f\u0131m, 1000 lira siz alacaks\u0131n\u0131z. 500 lira da buna verece\u011fiz, kap\u0131y\u0131 yapt\u0131raca\u011f\u0131z.<br \/>\n\u0130\u015fi tabii ki ikinci marangoz alm\u0131\u015f.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2988\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/14\/fikra-meclis-kapisi\/d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c.jpg\" data-orig-size=\"598,404\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c.jpg?w=598\" class=\"alignnone  wp-image-2988\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c.jpg?w=733&#038;h=495\" alt=\"d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c\" width=\"733\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c.jpg 598w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c.jpg?w=150&amp;h=101 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/d2567893-09c5-4c4a-ba05-34cd17ccca2c.jpg?w=300&amp;h=203 300w\" sizes=\"(max-width: 733px) 100vw, 733px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}