{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Murat Elbay i\u00e7in"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/18\/murat-elbay-icin\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/18\/murat-elbay-icin\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/18\/murat-elbay-icin\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3154","updated":"2020-05-17T10:28:47Z","published":"2020-06-18T09:00:59Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u0130ntihar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Camus, \u201cGer\u00e7ekten \u00f6nemli olan bir tek felsefe sorunu vard\u0131r: intihar. Hayat\u0131n ya\u015famaya de\u011fip de\u011fmedi\u011fi konusunda bir yarg\u0131ya varmak, felsefenin temel sorusuna yan\u0131t vermektir.\u201d diyordu. Sisifos Efsanesi\u2019ni vesile ederek anlatt\u0131\u011f\u0131 \u015feyler hayat\u0131m\u0131z\u0131n gayet sa\u00e7ma oldu\u011fuyla alakal\u0131yd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Camus \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n g\u00f6be\u011finde yer alm\u0131\u015f ve Amerikan h\u00e2kimiyetinin d\u00fcnya \u00fczerinde alternatifsiz bir \u015fekilde yer tutmas\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015fka &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/18\/murat-elbay-icin\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Murat Elbay i\u00e7in<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Camus, \u201cGer\u00e7ekten \u00f6nemli olan bir tek felsefe sorunu vard\u0131r: intihar. Hayat\u0131n ya\u015famaya de\u011fip de\u011fmedi\u011fi konusunda bir yarg\u0131ya varmak, felsefenin temel sorusuna yan\u0131t vermektir.\u201d diyordu. Sisifos Efsanesi\u2019ni vesile ederek anlatt\u0131\u011f\u0131 \u015feyler hayat\u0131m\u0131z\u0131n gayet sa\u00e7ma oldu\u011fuyla alakal\u0131yd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc Camus \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n g\u00f6be\u011finde yer alm\u0131\u015f ve Amerikan h\u00e2kimiyetinin d\u00fcnya \u00fczerinde alternatifsiz bir \u015fekilde yer tutmas\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015fka bir ifade yolu bulamam\u0131\u015ft\u0131. Ne yap\u0131labilirdi? Sisifos\u2019un bir tepeye \u00e7\u0131karmak \u00fczere s\u0131rtland\u0131\u011f\u0131 y\u00fck, bu sa\u00e7mal\u0131\u011f\u0131 sonuna kadar ya\u015famak zorunda kalma cezas\u0131n\u0131 anlat\u0131yordu. Camus, Sartre gibi kendini aldatmay\u0131 kendine yedirememi\u015fti. Bu sa\u00e7mal\u0131\u011f\u0131 sonuna dek ya\u015famak da bir ba\u015fkald\u0131r\u0131yd\u0131 onun i\u00e7in: \u201cJe me r\u00e9volte donc nous sommes!\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3173\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/18\/murat-elbay-icin\/images-1-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/images-1.jpg\" data-orig-size=\"183,275\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"images (1)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/images-1.jpg?w=183\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/images-1.jpg?w=183\" class=\"  wp-image-3173 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/images-1.jpg?w=305&#038;h=459\" alt=\"images (1)\" width=\"305\" height=\"459\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/images-1.jpg 183w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/images-1.jpg?w=100&amp;h=150 100w\" sizes=\"(max-width: 305px) 100vw, 305px\" \/>Bug\u00fcn bisikletle B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece \u2013 Beylikd\u00fcz\u00fc aras\u0131ndaki yoku\u015fu \u00e7\u0131karken akl\u0131ma Murat Elbay i\u00e7in s\u00f6yleyeceklerimi ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc toparlayamayaca\u011f\u0131m d\u00fc\u015f\u00fcncesi yerle\u015fiverdi. \u0130ntihar haberine dek Murat\u2019\u0131 tan\u0131m\u0131yordum. Herhalde ben \u00fcniversitedeki g\u00f6revimden ayr\u0131ld\u0131ktan sonra ba\u015flam\u0131\u015f olmal\u0131 akademisyenli\u011fe. \u201c\u00d6l\u00fcm\u00fcmden kimse sorumlu de\u011fildir. En \u00e7ok babam\u0131 \u00fczece\u011fim i\u00e7in \u00fczg\u00fcn\u00fcm. Hayattan zevk alm\u0131yorum. \u0130\u015fyerinde de mutlu de\u011filim. Ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.\u201d demi\u015fti intihar notunda. Bug\u00fcne dek, bu intihar haberi dolay\u0131s\u0131yla \u00fczerimde olu\u015fan a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 giderecek bir ize rastlayamad\u0131m. Ard\u0131ndan s\u00f6ylenen s\u00f6zler de bu a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yok etmedi. Neden yapt\u0131 bunu? Bununla ilgili bir \u015feyler s\u00f6ylendi bir yerlerde. Belki bunlar do\u011fruydu. \u00dcniversite y\u00f6netimini su\u00e7layanlar, \u201cmobbing\u201dden bahsedenler ve daha bir\u00e7oklar\u0131. Peki, ama Murat Elbay nezaket i\u00e7in mi \u201c\u00d6l\u00fcm\u00fcmden kimse sorumlu de\u011fildir\u201d demi\u015fti? Her intihar\u0131n geride kalanlara y\u00f6nelik a\u011f\u0131r bir su\u00e7lama oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesini payla\u015fanlardan\u0131m. Ama intihar notunda bu s\u00f6zleri kaleme alan Murat\u2019\u0131n bu t\u00fcr meseleler i\u00e7in can\u0131na k\u0131ym\u0131\u015f olabilece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klamalar beni bug\u00fcne kadar alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131m a\u011f\u0131rl\u0131ktan kurtaramad\u0131. Bug\u00fcn bu a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 b\u0131rakma vaktim geldi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Belli ki benim gibi 1980 sonras\u0131nda do\u011fmu\u015f biriydi Murat. Biz i\u00e7inde do\u011fdu\u011fumuz k\u00fclt\u00fcrel atmosferin ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 kirlili\u011fin fark\u0131na varacak te\u00e7hizata sahip olmayan nesilleriz. Camus\u2019n\u00fcn g\u00f6z\u00fcn\u00fcn g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ve yabanc\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 d\u00fcnya bizim i\u00e7inde oldu\u011fumuz ve ondan ba\u015fkas\u0131n\u0131 bilmedi\u011fimiz bir d\u00fcnya. Bizden daha geriye ne kadar gidilebilir? Elbette bu d\u00fcnyan\u0131n daha evvelki hallerini g\u00f6renler vard\u0131 ve halen var. Mesela Osman U\u00e7arer onlardan biriydi. Murat Elbay\u2019\u0131n intihar\u0131 benim zihnimde hep Osman U\u00e7arer\u2019in intihar\u0131yla yanyana durdu. Osman U\u00e7arer de intihar haberi dolay\u0131s\u0131yla haberdar oldu\u011fum biriydi. \u00dczerini bir T\u00fcrk Bayra\u011f\u0131 ile \u00f6rtm\u00fc\u015f ve \u201cT\u00fcrkiye, bu ya\u015fananlara lay\u0131k de\u011fil\u201d diyerek bir ma\u011farada kendini vurmu\u015ftu. Ama bizim neslimize birileri anlatmad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece, bu T\u00fcrkiye\u2019nin ve bu d\u00fcnyan\u0131n neden Osman U\u00e7arer gibi insanlar\u0131n ya\u015famaktan ikrah etti\u011fi T\u00fcrkiye ve d\u00fcnya oldu\u011funu bilmemize imk\u00e2n yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsan i\u00e7in esas olan bilgilenmedir. Cehaletle gidilecek yer insana lay\u0131k bir yer olamaz. Bize T\u00fcrkiye\u2019nin ve d\u00fcnyan\u0131n, el\u2019an ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z T\u00fcrkiye ve d\u00fcnya olmad\u0131\u011f\u0131 haberini iletecek birileri olmad\u0131\u011f\u0131 takdirde \u00fc\u00e7k\u00e2\u011f\u0131t\u00e7\u0131l\u0131k pe\u015finde ko\u015fmayan insanlar olarak, hayat\u0131n ger\u00e7ekten ya\u015famaya de\u011fip de\u011fmeyece\u011fi sorusunu kendi kendimize cevaplamam\u0131z gerekecek. Hayat\u0131m\u0131z\u0131n zevk al\u0131nabilecek bir hayat olup olmad\u0131\u011f\u0131, yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u015flerimizde mutlu olup olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve ba\u015far\u0131l\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z sorular\u0131 sadece Murat\u2019\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131ndaki sorular de\u011fil. Murat, \u00f6l\u00fcm\u00fcnden kimseyi sorumlu tutmamay\u0131, herhangi bir \u015fah\u0131s veya kurumu hedef almamay\u0131 nezaketen tercih etmi\u015f de\u011fil. Kar\u015f\u0131s\u0131ndaki bu sorular\u0131, b\u00f6ylesi eften p\u00fcften \u015feylerle g\u00f6lgede b\u0131rakmama iradesi g\u00f6sterdi\u011fi kadar, bu sorular\u0131n kendi \u015fahsi hayat\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissettirecek bir \u00e7evikli\u011fi g\u00f6sterdi\u011fini bile s\u00f6yleyebiliriz. \u0130ster T\u00fcrkiye\u2019de, ister Rusya\u2019da, ister Suudi Arabistan\u2019da, ister Nijerya\u2019da ya\u015fayan insanlar olal\u0131m; \u015fu veya bu \u015fekilde \u00fczerine Amerikan ya\u015fam tarz\u0131 ve hegemonyas\u0131 boca edilmi\u015f olan bizler, hayattan zevk ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131, i\u015fimizde mutlu oldu\u011fumuzu ve kendimizi ba\u015far\u0131l\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcnecek ahmakl\u0131\u011f\u0131 kendimizden uzak tuttuk\u00e7a Murat Elbay\u2019\u0131n endi\u015felerini tan\u0131yabilece\u011fiz. Murat \u201cBa\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum\u201d derken bir ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131k yak\u0131nmas\u0131 m\u0131 dile getiriyor? Hi\u00e7 zannetmiyorum. Ba\u015far\u0131n\u0131n kendi ba\u015f\u0131na bir de\u011fersizlik oldu\u011fu vurgusu, bu s\u00f6zlerin bir intihar notunda yer almas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla daha da belirginle\u015fiyor. Hatta nottaki di\u011fer c\u00fcmlelerde de bu belirginli\u011fi ke\u015ffedebiliriz: \u201czevk\u201d, \u201cmutluluk\u201d, \u201cba\u015far\u0131\u201d. Bizim neslimiz -ve belki birka\u00e7 nesil \u00f6ncesine de gidilebilir- i\u00e7in bunlar hayat\u0131n olmazsa olmazlar\u0131d\u0131r ve bunlar\u0131 yads\u0131mam\u0131z halinde ahlaks\u0131zl\u0131kla, niteliksizlikle, de\u011fersizlikle aran\u0131za bir mesafe koymu\u015f, bir s\u0131n\u0131r \u00e7ekmi\u015f oluruz. H\u00e2lbuki bug\u00fcn cari olan d\u00fcnya d\u00fczeni \u201chayattan zevk almam\u0131z\u201d\u0131, \u201ci\u015fyerinizde mutlu olmam\u0131z\u201d\u0131 ve \u201cba\u015far\u0131l\u0131 olmam\u0131z\u201d\u0131 istedi\u011fi gibi, bunlar\u0131 istememizi de bize emreder. Ama Murat Elbay bunlar\u0131 elde edemedi\u011fi, bunlara kavu\u015famad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in s\u0131zlanm\u0131yor. \u201cZevkiniz de, mutlulu\u011funuz da, ba\u015far\u0131n\u0131z da sizin olsun\u201d diyor biz geride kalanlara. Ama bir \u015fey daha var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cEn \u00e7ok babam\u0131 \u00fczece\u011fim i\u00e7in \u00fczg\u00fcn\u00fcm.\u201d Hepimizin, o\u011fullar ve k\u0131zlar olarak bir mirasa, bizden \u00f6ncekilerden bize ge\u00e7ecek de\u011feri ke\u015ffetmeye a\u00e7\u0131k insanlar oldu\u011fumuzu belki bilin\u00e7li olarak de\u011fil ama \u201col mahiler ki\u2026\u201d kabilinden hissederek anlatm\u0131\u015f. Ya\u015f\u0131, Osman U\u00e7arer olmaya yetmemi\u015f ama Murat Elbay olabilmeyi bilmi\u015f. T\u00fcrkiye\u2019nin ve d\u00fcnyan\u0131n i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z mevcut hali kar\u015f\u0131s\u0131nda intihar etmemek i\u00e7in tercih edilecek yolun bir \u201cdava\u201dy\u0131 \u00fcstlenmek oldu\u011funu ben Murat Elbay\u2019\u0131n meslekta\u015f\u0131 oldu\u011fum g\u00fcnlerde anlayabildim. Yani \u201chayattan zevk alman\u0131n\u201d, \u201ci\u015fyerinde mutlu olman\u0131n\u201d ve \u201cba\u015far\u0131l\u0131 olman\u0131n\u201d birer \u201cde\u011fer\u201d olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u201cde\u011fer\u201din bir davay\u0131 s\u0131rtlanmak oldu\u011funu anlad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnlerde. Dolay\u0131s\u0131yla Murat Elbay i\u015fyerinde hi\u00e7bir sorun ya\u015famam\u0131\u015f, hi\u00e7bir k\u00f6t\u00fc muameleye maruz kalmam\u0131\u015f da olabilir. Belki hi\u00e7 bilmedi\u011fimiz ba\u015fkaca sebepleri vard\u0131. Zihnimi polisiye bir gayrete sevk edecek de\u011filim. Ama onun intihar\u0131n\u0131n bu t\u00fcrden meselelerle konu\u015fulmas\u0131n\u0131 ben birka\u00e7 sat\u0131r yukar\u0131da zikretti\u011fim \u201cdava\u201dya husumet olarak g\u00f6rd\u00fcm. Onun intihar\u0131ndan bu yana \u00fczerimdeki a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yok edecek bir ize rastlayamam\u0131\u015f olmam da bu husumetin hala iktidarda olu\u015fu y\u00fcz\u00fcndendir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Osman U\u00e7arer\u2019in ya\u015f\u0131, \u201cdava\u201ddan haberdar olmaya ve intihar\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00fczerine T\u00fcrk Bayra\u011f\u0131 \u00f6rtmesine yetiyordu. \u201cSa\u011fc\u0131\u201d, \u201csolcu\u201d, \u201cliberal\u201d, \u201cmuhafazak\u00e2r\u201d, \u201csosyal demokrat\u201d ve daha hangi mel\u2019un etiketi ta\u015f\u0131yor olurlarsa olsunlar, Murat Elbay\u2019\u0131n gen\u00e7 ya\u015f\u0131n\u0131 f\u0131rsat bilenlerin iktidar\u0131 ise \u201cdava\u201dn\u0131n T\u00fcrk Bayra\u011f\u0131 davas\u0131 oldu\u011funu \u00f6rtbas edecek bir g\u00fcc\u00fc elinde bulunduruyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bug\u00fcn bisikletimle B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece &#8211; Beylikd\u00fcz\u00fc yoku\u015funu t\u0131rman\u0131rken, asl\u0131nda Sisifos gibi s\u0131rt\u0131mda bir kaya ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. Y\u00fck\u00fcm kendimdi. \u201cY\u00fcklenip g\u00f6t\u00fcrmek\u201d manas\u0131n\u0131 vermek i\u00e7in T\u00fcrk\u00e7ede \u201cistikl\u00e2l\u201d kelimesini kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ve kendi istikl\u00e2line sahip \u00e7\u0131kmayan veya sahip olmayanlar\u0131n neyi s\u0131rtlad\u0131klar\u0131n\u0131n sorgulanmas\u0131 gerekti\u011fini de d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Dada\u015fhan Celaleddin Kavas<\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/5af2a479295939176b9df6eabf1796ff?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"esocraton","dateTime":"2020-06-19T15:42:26+03:00","commentBody":"&#8220;Hepiniz \u00f6leceksiniz!<br \/>\nTanr\u0131 kat\u0131na \u00e7\u0131kacaks\u0131n\u0131z utanmadan!<br \/>\nRuhlar\u0131n\u0131z koyup ka\u00e7acak sizi!<br \/>\nTopraklara g\u00f6m\u00fcleceksiniz.&#8221;<br \/>\n(Cahit K\u00fclebi\/\u00d6l\u00fcml\u00fc \u0130nsanlar \u0130\u00e7in)","commentLikeCount":null}]}}