{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Sauve Qui Peut!"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/11\/sauve-qui-peut\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/11\/sauve-qui-peut\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/11\/sauve-qui-peut\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3149",
    "updated": "2020-05-17T10:28:25Z",
    "published": "2020-06-11T09:00:24Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u0130ntihar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Osman U\u00e7arer&#8217;in intihar\u0131 T\u00fcrkiye&#8217;yi ve T\u00fcrkleri sarsmad\u0131. O kadar ki belki bu yaz\u0131y\u0131 okuyanlar aras\u0131nda onun ad\u0131n\u0131 ilk defa duyanlar bile vard\u0131r. Oysa bir zamanlar \u0130van Pavlov&#8217;un istifas\u0131 Rusya&#8217;y\u0131 ve Ruslar\u0131 sarsm\u0131\u015ft\u0131. Pavlov duman\u0131 \u00fcst\u00fcnde Sovyet rejiminin &#8220;resmi mekteplere papaz \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 kaydetmeme&#8221; karar\u0131 \u00fczerine kendine tevdi edilen resmi g\u00f6revden istifa etmi\u015f ve gerek\u00e7e olarak kendi &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/11\/sauve-qui-peut\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Sauve Qui Peut!<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"non-card\" style=\"text-align:justify;\">Osman U\u00e7arer&#8217;in intihar\u0131 T\u00fcrkiye&#8217;yi ve T\u00fcrkleri sarsmad\u0131. O kadar ki belki bu yaz\u0131y\u0131 okuyanlar aras\u0131nda onun ad\u0131n\u0131 ilk defa duyanlar bile vard\u0131r. Oysa bir zamanlar \u0130van Pavlov&#8217;un istifas\u0131 Rusya&#8217;y\u0131 ve Ruslar\u0131 sarsm\u0131\u015ft\u0131. Pavlov duman\u0131 \u00fcst\u00fcnde Sovyet rejiminin &#8220;resmi mekteplere papaz \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 kaydetmeme&#8221; karar\u0131 \u00fczerine kendine tevdi edilen resmi g\u00f6revden istifa etmi\u015f ve gerek\u00e7e olarak kendi babas\u0131n\u0131n da papaz oldu\u011funu g\u00f6stermi\u015fti. Devlet, yani Sovyet y\u00f6netimi Pavlov&#8217;un laboratuvar\u0131na geri d\u00f6nmesini sa\u011flayabilmek i\u00e7in karar\u0131n\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irmek zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p class=\"non-card\" style=\"text-align:justify;\">Bir ma\u011farada intihar etti Osman U\u00e7arer. Art\u0131k i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclke bu \u00e7arp\u0131c\u0131 simgeden bir anlam \u00e7\u0131karamayacak kadar yetersiz insanlarla t\u0131ka basa doludur. U\u00e7arer&#8221;in kendini \u00f6ld\u00fcr\u00fc\u015f\u00fc \u00fczerine T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 \u00f6rterek ve &#8220;T\u00fcrkiye buna (T\u00fcrkiye&#8217;de cereyan eden her ne ise ona) l\u00e2y\u0131k de\u011fil&#8221; diyerek ger\u00e7ekle\u015fti. Arthur Miller&#8217;in s\u00f6yledi\u011fine inanacak olursak, &#8220;Bir intihar iki ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcr\u00fcr.&#8221; Her intiharda bir \u00f6len ve bir de u\u011fruna \u00f6l\u00fcnen vard\u0131r. \u0130ntihar eden ki\u015fi hayattan kendini \u00e7ekmeyi kabul etti\u011fi i\u00e7in veya \u015fik\u00e2yetk\u00e2r oldu\u011funa boyun e\u011fdi\u011fi i\u00e7in \u00f6l\u00fcm\u00fc davet etmez; u\u011fruna ya\u015fan\u0131lan \u015feyin hayatta kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ve ya\u015famaya devam etti\u011fi taktirde kendine o kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n sunulmayaca\u011f\u0131n\u0131 bildi\u011fi i\u00e7in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra geride kalanlara sald\u0131rm\u0131\u015f olur. M\u00fcntehir u\u011fruna \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de beraberinde g\u00f6t\u00fcr\u00fcr.<\/p>\n<p class=\"non-card\" style=\"text-align:justify;\">Bu intiharla \u00f6ld\u00fcr\u00fclen ikinci ki\u015fi kimdi peki? Eski dilde &#8220;h\u00fckm\u00ee \u015fahsiyet&#8221; dedi\u011fimiz bir t\u00fczel ki\u015filiktir \u00f6len. Baz\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6nl\u00fcnde yatan t\u00fczel ki\u015filik. Osman U\u00e7arer intihar etmekle kendisinin l\u00e2y\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fi g\u00f6n\u00fcldeki T\u00fcrkiye&#8217;yi de ba\u015fka bir \u00e2leme g\u00f6\u00e7\u00fcrm\u00fc\u015f oldu. Bu intihardan sonra art\u0131k biz (her kimlerden olu\u015fuyorsa o &#8220;biz&#8221;) bizim olmayan bir T\u00fcrkiye&#8217;de ya\u015f\u0131yoruz. Neden mi? \u00c7\u00fcnk\u00fc Osman U\u00e7arer h\u00e2l\u00e2 i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z T\u00fcrkiye&#8217;de y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte bulunan her t\u00fcrl\u00fc \u00e7eki\u015fmede taraflardan birini destekledi\u011fi i\u00e7in intihar etmedi. O tutulacak taraf kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, bir t\u00fcrl\u00fc tutulacak taraf beliremedi\u011fi i\u00e7in kendini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.<\/p>\n<p class=\"non-card\" style=\"text-align:justify;\">Pislik i\u00e7inde ya\u015f\u0131yoruz. Sosyal alanda hareket halinde bulunan unsurlar elbirli\u011fi i\u00e7inde kiri muhafaza alt\u0131na alm\u0131\u015f. Ekonomik alanda birbirini altetmeye \u00e7al\u0131\u015fan unsurlar ancak daha fazla kirlenirlerse i\u015flerini yoluna koyabileceklerini gayet iyi biliyor. Politik alan ise hem sosyal, hem de ekonomik alandaki kirlere bir yandan katk\u0131da bulunarak, di\u011fer yandan da her iki alan\u0131n kirleriyle beslenerek toplumun iliklerine i\u015fliyor. Ba\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7aresine bakmaya kalk\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ilk i\u015fimiz pisli\u011fe bula\u015fmak oluyor. Anla\u015f\u0131l\u0131yor ki tutulacak yerinin temiz kalmas\u0131na \u00f6zen g\u00f6sterdi\u011fimiz herhangi bir \u015feyle, herhangi bir u\u011fra\u015fla ba\u011flant\u0131 kurmay\u0131 ba\u015ftan ihmal etmi\u015fiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><a href=\"https:\/\/www.yenisafak.com\/yazarlar\/ismetozel\/sauve-qui-peut-40992\">\u0130smet \u00d6zel, 20 Mart 1999<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3176\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/11\/sauve-qui-peut\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg\" data-orig-size=\"1400,1581\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=266\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-3176\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=695&#038;h=785\" alt=\"c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9\" width=\"695\" height=\"785\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=695&amp;h=785 695w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=1390&amp;h=1570 1390w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=133&amp;h=150 133w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=266&amp;h=300 266w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=768&amp;h=867 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c65e79d2-d6f3-475a-abdb-1d1b58ff4ee9.jpg?w=907&amp;h=1024 907w\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}