{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Sultan\u0131m, biz sizi M\u00fcsl\u00fcman bilirdik!"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/16\/sultanim-biz-sizi-musluman-bilirdik\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/16\/sultanim-biz-sizi-musluman-bilirdik\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/16\/sultanim-biz-sizi-musluman-bilirdik\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2428","updated":"2020-05-25T13:31:47Z","published":"2020-06-16T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Pierre Simon Laplace, daha sonra Alman filozofu \u0130mmanuel Kant&#8217;\u0131n ismiyle birlikle Kant-Laplace kuram\u0131 denilecek G\u00fcne\u015f sisteminin k\u00f6keni sorununu \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015fan kozmogoniye ili\u015fkin kuram\u0131n\u0131 ele ald\u0131\u011f\u0131 Exposition du syst\u00e8me du monde [Alem sisteminin a\u00e7\u0131klanmas\u0131] adl\u0131 eserini Napolyon&#8217;a sunar. Napolyon, eseri b\u00fcy\u00fck bir dikkatle okuduktan, i\u00e7erdi\u011fi kuram \u00fczerinde ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir bi\u00e7imde d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckten sonra Laplace&#8217;\u0131 davet eder ve &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/16\/sultanim-biz-sizi-musluman-bilirdik\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Sultan\u0131m, biz sizi M\u00fcsl\u00fcman&#160;bilirdik!<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2429\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/16\/sultanim-biz-sizi-musluman-bilirdik\/267px-fatih_sultan_mehmed_und_ali_kuscu\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/267px-fatih_sultan_mehmed_und_ali_kuc59fc3a7u.jpg\" data-orig-size=\"267,480\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"267px-Fatih_Sultan_Mehmed_und_Ali_Ku\u015f\u00e7u\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/267px-fatih_sultan_mehmed_und_ali_kuc59fc3a7u.jpg?w=167\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/267px-fatih_sultan_mehmed_und_ali_kuc59fc3a7u.jpg?w=267\" class=\"  wp-image-2429 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/267px-fatih_sultan_mehmed_und_ali_kuc59fc3a7u.jpg?w=280&#038;h=503\" alt=\"267px-Fatih_Sultan_Mehmed_und_Ali_Ku\u015f\u00e7u\" width=\"280\" height=\"503\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/267px-fatih_sultan_mehmed_und_ali_kuc59fc3a7u.jpg 267w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/267px-fatih_sultan_mehmed_und_ali_kuc59fc3a7u.jpg?w=83&amp;h=150 83w\" sizes=\"(max-width: 280px) 100vw, 280px\">Pierre Simon Laplace, daha sonra Alman filozofu \u0130mmanuel Kant&#8217;\u0131n ismiyle birlikle Kant-Laplace kuram\u0131 denilecek G\u00fcne\u015f sisteminin k\u00f6keni sorununu \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015fan kozmogoniye ili\u015fkin kuram\u0131n\u0131 ele ald\u0131\u011f\u0131 Exposition du syst\u00e8me du monde [Alem sisteminin a\u00e7\u0131klanmas\u0131] adl\u0131 eserini Napolyon&#8217;a sunar. Napolyon, eseri b\u00fcy\u00fck bir dikkatle okuduktan, i\u00e7erdi\u011fi kuram \u00fczerinde ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir bi\u00e7imde d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckten sonra Laplace&#8217;\u0131 davet eder ve aralar\u0131nda \u015fu konu\u015fma ge\u00e7er: &#8220;Kuram\u0131n olduk\u00e7a ilgin\u00e7 ve g\u00fczel; ancak Tanr\u0131&#8217;y\u0131 g\u00f6remedim; Tanr\u0131 bu kuram\u0131n neresinde?&#8221; Laplace yan\u0131t verir: &#8220;Kuram\u0131mda Tanr\u0131&#8217;ya gerek duymad\u0131m, ihtiya\u00e7 hissetmedim&#8221;.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Laplace&#8217;\u0131n Ali Ku\u015f\u00e7u ve Napolyon&#8217;un Fatih Sultan Mehmed oldu\u011funu varsayal\u0131m -ki Ali Ku\u015f\u00e7u&#8217;nun kendi d\u00f6nemindeki astronomi, hatta kosmoloji sistemine g\u00f6re farkl\u0131 say\u0131labilecek g\u00f6r\u00fc\u015fleri vard\u0131r ve bunlar yaz\u0131l\u0131p sunulmu\u015ftur-. Fatih&#8217;in, t\u0131pk\u0131 Napolyon gibi, kitab\u0131 okuduktan ve \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra Ali Ku\u015f\u00e7u&#8217;yu davet etti\u011fini ve &#8220;Kuram\u0131n olduk\u00e7a ilgin\u00e7 ve g\u00fczel; ancak Tanr\u0131&#8217;y\u0131 g\u00f6remedim; Tanr\u0131 bu kuram\u0131n neresinde?&#8221; diye sordu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnelim. Ali Ku\u015f\u00e7u&#8217;nun -ve \u0130slam medeniyetinde ya\u015fam s\u00fcrm\u00fc\u015f t\u00fcm filozof-bilginlerin- b\u00f6yle bir soruya verebilece\u011fi tek ama tek bir yan\u0131t\u0131 vard\u0131r: &#8220;Sultan\u0131m! Biz sizi m\u00fcmin bilirdik&#8221;.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu &#8216;\u00f6rnek&#8217;in yak\u0131n d\u00f6nem T\u00fcrk d\u00fc\u015f\u00fcnce tarihinde h\u00fck\u00fcm s\u00fcren zihniyeti en iyi \u015fekilde temsil etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u00d6yle ki, bug\u00fcn T\u00fcrkiye&#8217;de benzer bir durum vuku bulsa din\u00ee\/\u0130slam\u00ee hassasiyeti olan ya da olmayan insanlar\u0131n tavr\u0131n\u0131n ne olaca\u011f\u0131\/olabilece\u011fi sorulsa yukar\u0131da \u00f6rne\u011fe bak\u0131larak yan\u0131t verilebilir. Ba\u015fka bir deyi\u015fle herkesin, ister taraf ister kar\u015f\u0131-taraf, Laplace-Napolyon &#8216;-gibi&#8217; d\u00fc\u015f\u00fcnece\u011fi ve davranaca\u011f\u0131; hi\u00e7 kimsenin Ali Ku\u015f\u00e7u-Fatih &#8216;-gibi&#8217;, b\u0131rak\u0131n davranmay\u0131, akletmeyece\u011fi bile rahatl\u0131kla s\u00f6ylenebilir. Peki ni\u00e7in?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bug\u00fcn sahip oldu\u011fumuz bir \u00e7ok kavram\u0131n ya\u015f\u0131 y\u00fcz, bilemediniz ikiy\u00fcz y\u0131l \u00f6teye gitmez. Di\u011fer bir deyi\u015fle sahip oldu\u011fumuz, kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z, kendileriyle d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz, d\u00fcnyay\u0131 yorumlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, anlamland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z kavramlar\u0131n k\u00f6kleri, kar\u015f\u0131l\u0131klar\u0131 kendi medeniyet miras\u0131m\u0131zda ne kadar mevcuttur? Elbette burada kasedilen d\u00fcnya-tasavvuruna ili\u015fkin kavramlar de\u011fil yaln\u0131zca; anlam d\u00fcnyam\u0131z\u0131 belirleyen d\u00fcnya-g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne ili\u015fkin kavramlar. \u00d6rnek olarak sahip oldu\u011fumuz &#8216;din&#8217; kavram\u0131 ile muhtevas\u0131 ne kadar bize ait, ne kadar geri g\u00f6t\u00fcr\u00fclebilir; k\u0131saca ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda? Kan\u0131mca bug\u00fcn ister taraf ister kar\u015f\u0131 taraf olsun kullan\u0131lan din kavram\u0131 &#8216;\u0130slam\u00ee&#8217; de\u011fil; hem din olarak hem de medeniyet olarak \u0130slam\u00ee de\u011fil. \u00d6te bir ifadeyle bug\u00fcn herkesin hem olumlu hem de olumsuz bir bi\u00e7imde kulland\u0131\u011f\u0131 din kavram\u0131n\u0131n i\u00e7eri\u011fi bizim medeniyetimizde mevcut mudur? Bu soru di\u011fer pek \u00e7ok kavram i\u00e7in dahi sorulabilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir \u00f6rnekle denilenleri daha anla\u015f\u0131labilir k\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015fal\u0131m: &#8216;Evrim Kuram\u0131&#8217; \u00fczerinde T\u00fcrkiye&#8217;de y\u00fcr\u00fct\u00fclen tart\u0131\u015fmalarda din\u00ee hassasiyete sahip olan ki\u015filerin &#8216;din ad\u0131na&#8217; \u00fcrettikleri d\u00fc\u015f\u00fcncelerdeki &#8216;din&#8217; kavram\u0131 ne kadar kendilerine aittir? Bu tart\u0131\u015fmalarda kendi medeniyetlerine ait tarih\u00ee mirasla ne kadar muhatab olmu\u015flar; benzer konulara ili\u015fkin tarihte vuku bulan \u00f6rneklerle ne kadar ilgilenmi\u015flerdir? Ayn\u0131 bi\u00e7imde &#8216;bilim&#8217;, &#8216;madde&#8217; ya da &#8216;ak\u0131l&#8217; ad\u0131na dini ele\u015ftirenlerin sahip oldu\u011fu &#8216;din&#8217; kavram\u0131 mensup olduklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz kendi k\u00fclt\u00fcrlerinde mevcut olan bir din midir; d\u00fc\u015fmanl\u0131k g\u00f6sterdikleri, kar\u015f\u0131 durduklar\u0131 din kavram\u0131n\u0131n kendi mensubiyetleri itibariyle ya\u015f\u0131 ka\u00e7t\u0131r? Pek \u00e7ok \u00f6rnekte benzer sorular\u0131 sormam\u0131z\u0131 m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan bu tavr\u0131n, bu davran\u0131\u015f bi\u00e7iminin kayna\u011f\u0131 nedir?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu tavr\u0131n, davran\u0131\u015f bi\u00e7iminin kayna\u011f\u0131 bilindi\u011fi \u00fczere -takdir edilece\u011fi gibi ayr\u0131nt\u0131lar\u0131na bu yaz\u0131da girilemiyecek- T\u00fcrk yenile\u015fme hareketidir. Bat\u0131 Avrupa&#8217;daki geli\u015fmelerden, \u00f6zellikle Frans\u0131z materyalist-pozitivist d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn kavramlar\u0131ndan etkilenen ki\u015filer, bu kavramlar\u0131n hangi zamana ve zemine y\u00f6nelik oldu\u011funu dikkate almadan, mutlakla\u015ft\u0131rarak kendi d\u00fcnyalar\u0131na aktard\u0131lar: Kilise ile cami, papa ile halife, \u0130slam ile Katoliklik gibi, hem muhtevas\u0131 hem de delaleti a\u00e7\u0131s\u0131ndan farkl\u0131 pek \u00e7ok kavram birbirine kar\u0131\u015ft\u0131. Bu d\u00fcnyan\u0131n mensuplar\u0131 ise -ayr\u0131nt\u0131lar bir yana- materyalist-pozitivist d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne yine Bat\u0131 Avrupa&#8217;da \u00fcretilen ele\u015ftirileri dikkate alarak kar\u015f\u0131 durmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar. K\u0131saca ba\u015fkalar\u0131n\u0131n sorular\u0131na, bu sorular\u0131n kendi topraklar\u0131nda mevcut olup olmad\u0131\u011f\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n, yine ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan verilen yan\u0131tlar\u0131n kavgas\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bu nedenledir ki yak\u0131n d\u00f6nem T\u00fcrk d\u00fc\u015f\u00fcnce tarihi -sorular\u0131 anlaml\u0131 olmaks\u0131z\u0131n- &#8216;ba\u015fkalar\u0131n\u0131n yan\u0131tlar\u0131 \u00fczerinde&#8217; yap\u0131lan anlams\u0131z bir kavgan\u0131n tarihidir. Ne dini ele\u015ftirenlerin din kavram\u0131 bu d\u00fcnyada mevcuttu ne de bu ele\u015ftirilen dini savunanlar\u0131n din kavram\u0131&#8230; Ele\u015ftirenler Katolikli\u011fi kendi dinleri zannederek ele\u015ftirdiler; savunanlar ise yine Katolikli\u011fi kendi dinleri zannederek savundular. Bu sorular\u0131n -b\u00fcy\u00fck oranda- kendi sorular\u0131 ve sorunlar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlayamayan yeni-yetme ayd\u0131nlar\u0131 bir nebze anlamak m\u00fcmk\u00fcn iken savunan taraf\u0131n tavr\u0131n\u0131 anlamak olduk\u00e7a zor. Neticede her iki tarafta kendi tarihi ile ba\u011flar\u0131n\u0131 keserek ba\u015fka bir tarihe ba\u011fland\u0131lar ve o tarihteki yan\u0131tlar\u0131n -hala sorular\u0131n de\u011fil- kavgas\u0131n\u0131 ba\u015fka bir toprakta y\u00fcr\u00fctmeye devam ettiler; ki kan\u0131mca bu durum halen s\u00fcrmektedir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Denilenleri anlamak i\u00e7in yak\u0131n d\u00f6nemde din\u00ee -art\u0131k buna \u0130slam\u00ee demek ne kadar m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr?- hassasiyeti olan \u015eehbenderzade Ahmet Hilm\u00ee, \u0130smail Fenni Ertu\u011frul, Nurettin Top\u00e7u, Necip Faz\u0131l gibi ayd\u0131nlar\u0131n ve d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrlerin kaynaklar\u0131na bakmak yeterli olacakt\u0131r: Bergson, Blondel, Frans\u0131z katolik yeni-Thomac\u0131lar vb&#8230; Bu kaynaklar, kendi medeniyetlerinin \u00e7er\u00e7evesinde ortaya \u00e7\u0131kan sorulara kar\u015f\u0131 \u00fcretilen yan\u0131tlard\u0131r. Bu kaynaklar\u0131n sorular\u0131 ne kadar mensup oldu\u011fumuz medeniyete ait de\u011filse yan\u0131tlar\u0131 da de\u011fil. \u00d6rnek olarak, Bat\u0131 Avrupa&#8217;da geli\u015fen felsefe-bilim, k\u0131saca modernite diyelim, bir y\u00f6n\u00fcyle Katolik kilisesine kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilen &#8216;sahih bir itikad aray\u0131\u015f\u0131&#8217;n\u0131n neticesiydi. Bu d\u00f6nem filozof-bilginleri &#8216;teolojik&#8217; a\u00e7\u0131dan da Katoliklikle \u00e7arp\u0131\u015f\u0131yordu; ve dahi \u0130slam&#8217;a daha yak\u0131nd\u0131. \u0130lgin\u00e7tir ki hem Tanzimat d\u00f6neminde hem de, \u00f6zellikle g\u00fcn\u00fcm\u00fczde, modern felsefe-bilim hareketlerini ele\u015ftiren \u0130slam\u00ee hassasiyeti olan ki\u015filer, fark\u0131nda olmadan, Katoliklikle ayn\u0131 cephede bulu\u015fuyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">K\u0131saca dendikte, bug\u00fcn T\u00fcrkiye&#8217;de din\u00ee hassasiyeti bulunan ki\u015filerin siyas\u00ee, ilm\u00ee, ahlak\u00ee sorunlar kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6sterdikleri &#8216;din\u00ee&#8217; tepki pek de &#8216;\u0130slam\u00ee&#8217; de\u011fil; kan\u0131mca \u00e7ok\u00e7a Katolikvar\u00ee -ki o da ne kadarsa-. \u00d6yle uza\u011fa gitmeye gerek yok: Evrim kuram\u0131na y\u00f6nelik i\u015f g\u00f6renlerin kaynaklar\u0131n\u0131n kendi medeniyetlerinde kar\u015f\u0131l\u0131klar\u0131 yok; tersine D\u00fcnya Katolik \u00d6rg\u00fctleri&#8217;nin \u00fcrettiklerine yaslan\u0131yorlar. Din\u00ee diyalog tart\u0131\u015fmalar\u0131 etraf\u0131nda geli\u015ftirilen s\u00f6ylemlerin de muhtevas\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda Katoliklik. \u00d6yle ki, ba\u015fta T\u00fcrkiye olmak \u00fczere \u0130slam d\u00fcnyas\u0131nda din tasavvuru gittik\u00e7e \u0130slam\u00ee muhtevas\u0131n\u0131 kaybetmekte; Katolikvari bir i\u00e7erik kazanmaktad\u0131r. Bu hakikati tespit i\u00e7in muhtelif sahalarda telif edilen kitaplar\u0131n kaynak\u00e7alar\u0131na bakmak yeterli: Hangi dillere aitler; kavram \u00f6rg\u00fcs\u00fcnde yer alan terimlerin ya\u015flar\u0131 ka\u00e7; k\u00f6kleri hangi felsefe-bilim sistemlerine yaslan\u0131yor. O kadar ki Kur&#8217;an-\u0131 Kerim \u00fczerine yaz\u0131lan bir kitapta, b\u0131rak\u0131n kadim tefsir eserlerini, Kur&#8217;an-\u0131 Kerim&#8217;in kendisi bile kaynak olarak kullan\u0131lm\u0131yor. Ba\u015fkas\u0131n\u0131n tarihinde ya\u015famak buna denir herhalde. \u00c7\u00f6z\u00fcm ise Laplace-Napolyon olmak ile Ali Ku\u015f\u00e7u-Fatih olmak aras\u0131nda bir yerde.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em><a href=\"http:\/\/fazlioglu.blogspot.com\/2018\/07\/prof-dr-ihsan-fazlioglu-sultanim-biz-sizi-musluman-bilirdik.html\">\u0130hsan Fazl\u0131o\u011flu<\/a><\/em><br \/>\n<em>Anlay\u0131\u015f Dergisi, (Say\u0131 12), May\u0131s 2004<\/em><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}