{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Zab\u0131t (Baytar Salih)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/13\/zabit-baytar-salih\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/13\/zabit-baytar-salih\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/13\/zabit-baytar-salih\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3230",
    "updated": "2020-05-20T15:28:08Z",
    "published": "2020-06-13T09:00:52Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Zab\u0131tlar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "1954: T\u00fcrkiye&#8217;de kominist faaliyetlerinden tutuklan\u0131p Sovyetler Birli\u011fi&#8217;ne giden daha sonra orda da tutuklan\u0131p \u00e7al\u0131\u015fma kamp\u0131na s\u00fcr\u00fclen Hac\u0131o\u011flu Salih \u00e7al\u0131\u015fma kamp\u0131nda vefat etti. (Kaynak: U\u011fur Mumcu)"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">1954: T\u00fcrkiye&#8217;de kominist faaliyetlerinden tutuklan\u0131p Sovyetler Birli\u011fi&#8217;ne giden daha sonra orda da tutuklan\u0131p \u00e7al\u0131\u015fma kamp\u0131na s\u00fcr\u00fclen Hac\u0131o\u011flu Salih \u00e7al\u0131\u015fma kamp\u0131nda vefat etti. (Kaynak: U\u011fur Mumcu)<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3231\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/13\/zabit-baytar-salih\/baytar-salih\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/baytar-salih.png\" data-orig-size=\"486,320\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"baytar salih\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/baytar-salih.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/baytar-salih.png?w=486\" class=\"alignnone  wp-image-3231\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/baytar-salih.png?w=699&#038;h=460\" alt=\"baytar salih\" width=\"699\" height=\"460\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/baytar-salih.png 486w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/baytar-salih.png?w=150&amp;h=99 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/baytar-salih.png?w=300&amp;h=198 300w\" sizes=\"(max-width: 699px) 100vw, 699px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}