{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00c2lim 2, Amiri Baraka"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/15\/alim-2\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/15\/alim-2\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/15\/alim-2\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2340",
    "updated": "2020-04-23T13:20:09Z",
    "published": "2020-06-15T13:16:34Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Terceme"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00c2L\u0130M 2, Amiri Baraka Ba\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck bel\u00e2ya Hani anlatm\u0131\u015ft\u0131m ya, Ciddi bir bel\u00e2ya yakalanan \u0130nsanlardand\u0131m ben de D\u00fc\u015fmanlar esir alm\u0131\u015flard\u0131 bizi Sarm\u0131\u015flard\u0131 etraf\u0131m\u0131z\u0131\/kendi \u00dclkelerinde Sonra da yasaklam\u0131\u015flard\u0131 Um bum ba buumumuzu &#160; &#160; WISE 2 I was of people Caught in\u00a0deep trouble Like I\u00a0scribe\u00a0you Some deep trouble, where Enemies had took us Surrounded us\/in they &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/15\/alim-2\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u00c2lim 2, Amiri&#160;Baraka<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u00c2L\u0130M 2, Amiri Baraka<\/p>\n<p>Ba\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck bel\u00e2ya<br \/>\nHani anlatm\u0131\u015ft\u0131m ya,<br \/>\nCiddi bir bel\u00e2ya<br \/>\nyakalanan<br \/>\n\u0130nsanlardand\u0131m ben de<br \/>\nD\u00fc\u015fmanlar esir alm\u0131\u015flard\u0131 bizi<br \/>\nSarm\u0131\u015flard\u0131 etraf\u0131m\u0131z\u0131\/kendi<br \/>\n\u00dclkelerinde<br \/>\nSonra da yasaklam\u0131\u015flard\u0131<br \/>\nUm bum ba buumumuzu<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>WISE 2<\/p>\n<p>I was of people<br \/>\nCaught in\u00a0deep trouble<br \/>\nLike I\u00a0scribe\u00a0you<br \/>\nSome deep trouble, where<br \/>\nEnemies had took us<br \/>\nSurrounded us\/in they<br \/>\nCountry<br \/>\nThen banned our<br \/>\nOom boom ba boom<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}