{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u015eark-Garp"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/23\/sark-garp\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/23\/sark-garp\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/23\/sark-garp\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2495","updated":"2020-06-04T17:21:34Z","published":"2021-02-23T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u201cEsrar! Tevekk\u00fcl! K\u0131smet! Kafes, han, kervan, \u015ead\u0131rvan! G\u00fcm\u00fc\u015f, tepsilerde rakseden sultan! Mihrace, padi\u015fah, bin bir ya\u015f\u0131nda bir \u015fah. Minarelerden sallan\u0131yor sedef nal\u0131nlar, burunlar\u0131 k\u0131nal\u0131 kad\u0131nlar ayaklar\u0131yla gergef dokuyor R\u00fczgarlarda ye\u015fil sakall\u0131 imamlar ezan okuyor!\u201d \u0130\u015fte frenk \u015fairinin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015fark! \u0130\u015fte dakikada 1.000.000 bas\u0131lan kitaplar\u0131n \u015fark\u0131! Lakin ne d\u00fcn ne bug\u00fcn ne yar\u0131n b\u00f6yle bir \u015fark &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/23\/sark-garp\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u015eark-Garp<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>\u201cEsrar!<br \/>\nTevekk\u00fcl!<br \/>\nK\u0131smet!<br \/>\nKafes, han, kervan,<br \/>\n\u015ead\u0131rvan!<br \/>\nG\u00fcm\u00fc\u015f, tepsilerde rakseden sultan!<br \/>\nMihrace, padi\u015fah,<br \/>\nbin bir ya\u015f\u0131nda bir \u015fah.<br \/>\nMinarelerden sallan\u0131yor sedef nal\u0131nlar,<br \/>\nburunlar\u0131 k\u0131nal\u0131 kad\u0131nlar ayaklar\u0131yla gergef dokuyor<br \/>\nR\u00fczgarlarda ye\u015fil sakall\u0131 imamlar ezan okuyor!\u201d<br \/>\n\u0130\u015fte frenk \u015fairinin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015fark!<br \/>\n\u0130\u015fte dakikada 1.000.000 bas\u0131lan kitaplar\u0131n \u015fark\u0131!<br \/>\nLakin<br \/>\nne d\u00fcn<br \/>\nne bug\u00fcn<br \/>\nne yar\u0131n<br \/>\nb\u00f6yle bir \u015fark yoktu, olmayacak!<br \/>\n\u015eark<br \/>\n\u00fcst\u00fcnde \u00e7\u0131plak esirlerin a\u00e7 geberdi\u011fi toprak!<br \/>\n\u015earkl\u0131dan ba\u015fka herkesin<br \/>\nOrta mal\u0131 olan memleket!<br \/>\nA\u00e7l\u0131\u011f\u0131n k\u0131tl\u0131ktan \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc diyar!<br \/>\nA\u011fz\u0131na kadar bu\u011fdayla dolu ambar!<br \/>\nAvrupa\u2019n\u0131n ambar\u0131!<br \/>\nAsya!<br \/>\nAmerikan dretnotlar\u0131n\u0131n tel direklerine<br \/>\nsenin \u00c7inlilerin uzun sa\u00e7lar\u0131ndan sar\u0131 mumlar gibi as\u0131yorlar kendilerini!<br \/>\nHimalaya\u2019n\u0131n en y\u00fcksek en dik en karl\u0131 tepesinde<br \/>\nBritanya zabitleri cazbant \u00e7ald\u0131r\u0131yorlar,<br \/>\nkara t\u0131rnakl\u0131 ayaklar\u0131n\u0131 dald\u0131r\u0131yorlar,<br \/>\nParyalar\u0131n beyaz di\u015fli \u00f6l\u00fclerini att\u0131\u011f\u0131 Ganj\u2019a.<br \/>\nAnadolu ba\u015ftan ba\u015fa Armistrong\u2019un talim meydan\u0131 oldu.<br \/>\nAsya\u2019n\u0131n ba\u011fr\u0131 doldu.<br \/>\n\u015eark yutmayacak art\u0131k.<br \/>\nB\u0131kt\u0131k be b\u0131kt\u0131k.<br \/>\n\u0130\u00e7inizden biri can verebilse bile<br \/>\na\u00e7l\u0131ktan \u00f6len \u00f6k\u00fcz\u00fcm\u00fcze,<br \/>\nburjuvaysa e\u011fer<br \/>\ng\u00f6z\u00fckmesin g\u00f6z\u00fcm\u00fcze.<br \/>\nHatta sen<br \/>\nsen Piyer Loti.<br \/>\nSar\u0131 mu\u015famba derilerimizden<br \/>\nbirbirimize ge\u00e7en<br \/>\ntif\u00fcs\u00fcn biti<br \/>\nsenden daha yak\u0131nd\u0131r bize<br \/>\nFrans\u0131z zabiti.<br \/>\nFrans\u0131z zabiti sen,<br \/>\no \u00fcz\u00fcm g\u00f6zl\u00fc Azade\u2019yi<br \/>\nbir orospudan<br \/>\ndaha \u00e7abuk unuttun.<br \/>\nKalbimize dikti\u011fin<br \/>\nAzade\u2019nin ta\u015f\u0131n\u0131<br \/>\nbir tahta hedef gibi topa tuttun.<br \/>\nBilmeyenler<br \/>\nbilsin:<br \/>\nsen bir \u015farlatandan ba\u015fka bir \u015fey de\u011filsin.<br \/>\n\u015earlatan!..<br \/>\n\u00c7\u00fcr\u00fck Frans\u0131z kuma\u015flar\u0131n\u0131<br \/>\ny\u00fczde be\u015f y\u00fcz ihtikarla \u015farka satan<br \/>\nPiyer Loti!<br \/>\nNe domuz bir burjuvaym\u0131\u015fs\u0131n me\u011fer\u2026<br \/>\nMaddeden ayr\u0131 ruha inansayd\u0131m e\u011fer,<br \/>\n\u015fark\u0131n kurtuldu\u011fu g\u00fcn<br \/>\nsenin ruhunu<br \/>\nk\u00f6pr\u00fc ba\u015f\u0131nda \u00e7arm\u0131ha gerer<br \/>\nkar\u015f\u0131s\u0131nda c\u0131gara i\u00e7erdim.<br \/>\nBen elimi size verdim<br \/>\nSize verdik biz elimizi<br \/>\nkucaklay\u0131n bizi<br \/>\nAvrupa\u2019n\u0131n san-k\u00fclotlar\u0131<br \/>\nS\u00fcrelim yan yana bindi\u011fimiz al atlar\u0131.<br \/>\nMenzil yak\u0131n<br \/>\nBak\u0131n<br \/>\nKurtulu\u015f g\u00fcn\u00fc art\u0131k say\u0131l\u0131<br \/>\n\u00d6n\u00fcm\u00fczde, \u015eark\u0131n gelecek isyan y\u0131l\u0131<br \/>\nBize kanl\u0131 mendilini sall\u0131yor.<br \/>\nAl atlar\u0131m\u0131z imperyalizmin g\u00f6be\u011fini nall\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>N\u00e2z\u0131m Hikmet<\/em><br \/>\n<em>Ayd\u0131nl\u0131k Dergisi, Te\u015frinisani (Kas\u0131m) 1924 tarihli 27. say\u0131<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2496\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/23\/sark-garp\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg\" data-orig-size=\"1280,917\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2496\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg?w=676\" alt=\"sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sakarya-muharebesi-tsk-arsivi-11.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"  ><\/p>"},"thr:total":"0"}