{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ahmet Gazi Ayhan"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/12\/ahmet-gazi-ayhan\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/12\/ahmet-gazi-ayhan\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/12\/ahmet-gazi-ayhan\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3350",
    "updated": "2020-05-23T19:49:15Z",
    "published": "2021-02-12T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u266b Emel Ta\u015f\u00e7\u0131o\u011flu &#8211; Y\u00e2rim \u0130stanbul&#8217;u mesken mi tuttun \u266b Y\u00e2rim \u0130stanbul&#8217;u mesken mi tuttunG\u00f6rd\u00fcn g\u00fczelleri beni unuttunS\u0131laya d\u00f6nmeye yemin mi ettin Gayr\u0131 dayanacak \u00f6z\u00fcm kalmad\u0131Mektuba yazacak s\u00f6z\u00fcm kalmad\u0131 Yarim sen gideli yedi y\u0131l olduDikti\u011fin fidanlar meyveyle dolduSeninle gidenler s\u0131laya d\u00f6nd\u00fc Gayr\u0131 dayanacak \u00f6z\u00fcm kalmad\u0131Mektuba yazacak s\u00f6z\u00fcm kalmad\u0131 Yarimin giydi\u011fi ketenden g\u00f6mlekYo\u011fumu\u015f d\u00fcnyada \u00f6ks\u00fcze g\u00fclmekGurbet &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/12\/ahmet-gazi-ayhan\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ahmet Gazi Ayhan<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u266b <em>Emel Ta\u015f\u00e7\u0131o\u011flu &#8211; Y\u00e2rim \u0130stanbul&#8217;u mesken mi tuttun<\/em> \u266b<\/p>\n\n\n\n<p>Y\u00e2rim \u0130stanbul&#8217;u mesken mi tuttun<br>G\u00f6rd\u00fcn g\u00fczelleri beni unuttun<br>S\u0131laya d\u00f6nmeye yemin mi ettin<\/p>\n\n\n\n<p>Gayr\u0131 dayanacak \u00f6z\u00fcm kalmad\u0131<br>Mektuba yazacak s\u00f6z\u00fcm kalmad\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Yarim sen gideli yedi y\u0131l oldu<br>Dikti\u011fin fidanlar meyveyle doldu<br>Seninle gidenler s\u0131laya d\u00f6nd\u00fc<\/p>\n\n\n\n<p>Gayr\u0131 dayanacak \u00f6z\u00fcm kalmad\u0131<br>Mektuba yazacak s\u00f6z\u00fcm kalmad\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Yarimin giydi\u011fi ketenden g\u00f6mlek<br>Yo\u011fumu\u015f d\u00fcnyada \u00f6ks\u00fcze g\u00fclmek<br>Gurbet ellerinde kimsesiz \u00f6lmek<\/p>\n\n\n\n<p>Gayr\u0131 dayanacak \u00f6z\u00fcm kalmad\u0131<br>Mektuba yazacak s\u00f6z\u00fcm kalmad\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130\u011fde \u00e7i\u00e7ek a\u00e7m\u0131\u015f dallar g\u00f6t\u00fcrmez<br>Da\u011flar diken olmu\u015f kervan oturmaz<br>Benim ba\u011fr\u0131m yufka sitem g\u00f6t\u00fcrmez<\/p>\n\n\n\n<p>Gayr\u0131 dayanacak \u00f6z\u00fcm kalmad\u0131<br>Mektuba yazacak s\u00f6z\u00fcm kalmad\u0131<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3475\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/12\/ahmet-gazi-ayhan\/karacaahmet-mezarligi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg\" data-orig-size=\"1108,647\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"karacaahmet-mezarligi\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3475\" width=\"700\" height=\"408\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg?w=700 700w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/karacaahmet-mezarligi.jpg 1108w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}