{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Enlil ile Ninlil (Roman)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/21\/enlil-ile-ninlil-roman\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/21\/enlil-ile-ninlil-roman\/#comments","@thr:count":"3"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/21\/enlil-ile-ninlil-roman\/feed\/atom\/","@thr:count":"3"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4561","updated":"2021-02-21T11:02:07Z","published":"2021-02-21T11:00:14Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Duyurular"},"summary":{"@type":"html","$":"Blog(k)da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc roman\u0131m\u0131z\u0131 ne\u015fredece\u011fiz. 26 \u015eubat 2021 Cuma g\u00fcn\u00fcnden itibaren 24 g\u00fcn boyunca her g\u00fcn bir b\u00f6l\u00fcm \u015feklinde peyderpey ne\u015fredilecek olan bu roman\u0131 dilerseniz buradan takip edebilirsiniz. &#8216;Tanr\u0131 \u00dc\u00e7lemesi&#8216;nin ilk kitab\u0131 olan bu roman, Enlil ile Ninlil, m\u00fcstehcenlik ve menfi unsurlar bar\u0131nd\u0131raca\u011f\u0131 i\u00e7in belli bir r\u00fc\u015fde eri\u015fmeyen arkada\u015flar\u0131n okumamas\u0131n\u0131 tavsiye ederiz. Roman, L. taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015f &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/21\/enlil-ile-ninlil-roman\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil&#160;(Roman)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Blog(k)da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc roman\u0131m\u0131z\u0131 ne\u015fredece\u011fiz. 26 \u015eubat 2021 Cuma g\u00fcn\u00fcnden itibaren 24 g\u00fcn boyunca her g\u00fcn bir b\u00f6l\u00fcm \u015feklinde peyderpey ne\u015fredilecek olan bu roman\u0131 dilerseniz buradan takip edebilirsiniz. &#8216;<em>Tanr\u0131 \u00dc\u00e7lemesi<\/em>&#8216;nin ilk kitab\u0131 olan bu roman, <em>Enlil ile Ninlil<\/em>, m\u00fcstehcenlik ve menfi unsurlar bar\u0131nd\u0131raca\u011f\u0131 i\u00e7in belli bir r\u00fc\u015fde eri\u015fmeyen arkada\u015flar\u0131n okumamas\u0131n\u0131 tavsiye ederiz. Roman, L. taraf\u0131ndan yaz\u0131lm\u0131\u015f olup her hakk\u0131 mahfuzdur. G\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere. \u0130yi okumalar.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Tanr\u0131 \u00dc\u00e7lemesi:<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>1- <em>Enlil ile Ninlil<\/em><br>2- <em>Karad\u00fcnya<\/em><br>3- <em>Canl\u0131 Performans: Ma\u011faradaki Maganda<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4577\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/21\/enlil-ile-ninlil-roman\/addtext_02-14-07-11-22\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg\" data-orig-size=\"1934,1406\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"AddText_02-14-07.11.22.jpg\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4577\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/addtext_02-14-07.11.22.jpg 1934w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"3","comments":{"commentCount":"3","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/c547789ddd7b9bf8e9a7286c5697fd0f?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"L\u00e2edri","dateTime":"2021-02-21T14:32:57+03:00","commentBody":"Heyecan ile tufan\u0131n\u0131za kap\u0131lmay\u0131 bekliyorum.","commentLikeCount":"1"},{"imgUrl":"https:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/788509bad202f8fee3e27f6ae7b2849c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"&amp;","dateTime":"2021-02-23T20:32:59+03:00","commentBody":"Kelimeleriniz ve c\u00fcmleleriniz daim\u00ee ayn\u0131 \u00e7izgide ilerliyorlar.","commentLikeCount":"1"},{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/f34556aae4b36138da8a24e427c19664?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"mrjavaci","dateTime":"2021-03-04T17:46:55+03:00","commentBody":"Beyaz yakal\u0131 olarak t\u00fcm i\u015f hayat\u0131m\u0131 y\u0131ll\u0131k tatil izinlerimi d\u00fczg\u00fcn kullanabilmek i\u00e7in ya\u015f\u0131yorum san\u0131r\u0131m.","commentLikeCount":"1"}]}}