{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (30. Hafta)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/03\/gece-icin-sarkilar-31-hafta\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/03\/gece-icin-sarkilar-31-hafta\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/03\/gece-icin-sarkilar-31-hafta\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4379",
    "updated": "2021-02-16T15:30:05Z",
    "published": "2021-02-03T19:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Keyifli dinlemeler. G\u00f6lba\u015f\u0131na vard\u0131m &#8211; Arzu G\u00f6r\u00fcc\u00fc Weichet nur, betr\u00fcbte Schatten, BWV 202 &#8211; Johann Sebastian Bach Lizard Queen &#8211; Zheani Derdimi d\u00f6kersem derin dereye &#8211; \u00c2\u015f\u0131k Veysel Savior Complex &#8211; Phoebe Bridgers Evc\u00e2r\u00e2 Pe\u015frev &#8211; Dilhayat Kalfa \u0130stanbul \u0130stanbul Olal\u0131 (Live) &#8211; Sezen Aksu &#38; Royal Philharmonic Orchestra &#38; Marcello Rota Acemk\u00fcrd\u00ee Kemen\u00e7e Taksimi &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/03\/gece-icin-sarkilar-31-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (30.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n\n\n\n<ol><li><em>G\u00f6lba\u015f\u0131na vard\u0131m<\/em> &#8211; Arzu G\u00f6r\u00fcc\u00fc<\/li><li><em>Weichet nur, betr\u00fcbte Schatten, BWV 202 &#8211; <\/em>Johann Sebastian Bach<\/li><li><em>Lizard Queen<\/em> &#8211; Zheani<\/li><li><em>Derdimi d\u00f6kersem derin dereye &#8211; <\/em>\u00c2\u015f\u0131k Veysel<\/li><li><em>Savior Complex<\/em> &#8211; Phoebe Bridgers<\/li><li><em>Evc\u00e2r\u00e2 Pe\u015frev<\/em> &#8211; Dilhayat Kalfa<\/li><li><em>\u0130stanbul \u0130stanbul Olal\u0131 (Live) &#8211; Sezen Aksu &amp; Royal Philharmonic Orchestra &amp; Marcello Rota<\/em><\/li><li><em>Acemk\u00fcrd\u00ee Kemen\u00e7e Taksimi<\/em> &#8211; \u0130hsan \u00d6zgen<\/li><li><em>Ey gonca-i n\u00e2zik tenim<\/em> &#8211; Ay\u015fenur \u00d6zpekel<\/li><li><em>Anthems for a Seventeen Year-Old Girl &#8211; <\/em>Broken Social Scene<\/li><\/ol>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4397\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/ekhmozsxeai4msg\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg\" data-orig-size=\"1080,1167\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ekhmozsxeai4msg\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg?w=278\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg?w=948\" alt=\"\" class=\"wp-image-4397\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg?w=948 948w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg?w=139 139w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg?w=278 278w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/01\/ekhmozsxeai4msg.jpeg 1080w\" sizes=\"(max-width: 948px) 100vw, 948px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "1"
}