{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "H\u015eM S\u00f6zler"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/13\/hsm-sozler\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/13\/hsm-sozler\/#comments",
            "@thr:count": "2"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/13\/hsm-sozler\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "2"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4429",
    "updated": "2021-02-13T09:24:02Z",
    "published": "2021-02-13T09:24:01Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yaz\u0131lar"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "A\u015eKIM DA DE\u011e\u0130\u015eEB\u0130L\u0130R GER\u00c7EKLER\u0130M DE Pencere a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndaSofra bezi \u00e7\u0131rp\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndaBe\u015f ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z \u00e7ocu\u011funun\u00a0yumuduk elleriVe mutlu bir \u015feyler yapman\u0131n g\u00fcl\u00fcmsetti\u011fi ablak y\u00fcz\u00fcKurdelelendi\u011finde\u00a0pencere demirineBak i\u015fte yavru ceylan\u0131m, dedi\u011finde anneAc\u0131km\u0131\u015flar m\u0131 \u00e7ok, dedi\u011finde k\u0131z \u0131\u015f\u0131l \u0131\u015f\u0131l\u00a0Ku\u015flar paylar\u0131na d\u00fc\u015fene ne\u015f&#8217;eyle yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131ndaD\u00fcnyan\u0131n can\u0131 gene de cehennemlikti \u00c7irkin laflar s\u00e2d\u0131r olsun diye koku\u015fmu\u015f a\u011fz\u0131mdanEy Isidore! h\u00e2lihaz\u0131rda yar\u0131lm\u0131\u015f dudaklar\u0131m\u0131&#160;Tanr\u0131lar gams\u0131zken&#160;karak\u00f6sn\u00fcl&#160;\u00f6l\u00fclerinDayay\u0131p p\u00f6rs\u00fcm\u00fc\u015f memelerine zehirler &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/13\/hsm-sozler\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">H\u015eM S\u00f6zler<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>A\u015eKIM DA DE\u011e\u0130\u015eEB\u0130L\u0130R GER\u00c7EKLER\u0130M DE<\/p>\n\n\n\n<p>Pencere a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda<br>Sofra bezi \u00e7\u0131rp\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda<br>Be\u015f ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z \u00e7ocu\u011funun\u00a0yumuduk elleri<br>Ve mutlu bir \u015feyler yapman\u0131n g\u00fcl\u00fcmsetti\u011fi ablak y\u00fcz\u00fc<br>Kurdelelendi\u011finde\u00a0pencere demirine<br>Bak i\u015fte yavru ceylan\u0131m, dedi\u011finde anne<br>Ac\u0131km\u0131\u015flar m\u0131 \u00e7ok, dedi\u011finde k\u0131z \u0131\u015f\u0131l \u0131\u015f\u0131l\u00a0<br>Ku\u015flar paylar\u0131na d\u00fc\u015fene ne\u015f&#8217;eyle yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda<br>D\u00fcnyan\u0131n can\u0131 gene de cehennemlikti<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c7irkin laflar s\u00e2d\u0131r olsun diye koku\u015fmu\u015f a\u011fz\u0131mdan<br>Ey Isidore! h\u00e2lihaz\u0131rda yar\u0131lm\u0131\u015f dudaklar\u0131m\u0131&nbsp;<br>Tanr\u0131lar gams\u0131zken&nbsp;karak\u00f6sn\u00fcl&nbsp;\u00f6l\u00fclerin<br>Dayay\u0131p p\u00f6rs\u00fcm\u00fc\u015f memelerine zehirler emdim ben<br>Ve g\u00f6zlerimi aralayan g\u00fcne l\u00e2netler ederek<br>L\u00e2netler ederek onu kapayan insan tabiat\u0131ma<br>Korkmad\u0131klar\u0131 mevsimlerde c\u0131v\u0131lda\u015f\u0131p duran ku\u015flara k\u00fcf\u00fcrler ederek<br>Ate\u015fler p\u00fcsk\u00fcrerek iyi huylu kitaplara<br>\u00dcm\u00eedli yar\u0131nlara, mutlu d\u00fcnk\u00fclere, \u00e7\u00fcnk\u00fclere, m\u00fclk\u00fcne de<br>Soktu\u011fumun k\u00fclt\u00fcr\u00fcne s\u00fcmk\u00fcre s\u00fcmk\u00fcre hep<br>Vard\u0131m var\u0131lmaktan&nbsp;korkulan yerin k\u00fclh\u00fcne ben<br>&#8220;Orada g\u00fcnah dirildi ve ben \u00f6ld\u00fcm.&#8221; dedi \u0130ncil bana&nbsp;<br>&#8220;Ni\u00e7in diriyi \u00f6l\u00fcler aras\u0131nda ar\u0131yorsunuz?&#8221;<br>Yaz\u0131k! incinmeden \u00f6\u011frenmeyecek hi\u00e7 kimseler<br>Beni ikn\u00e2ya \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n bO\u015fa oldu\u011funu<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fartlar\u0131n bir girdap gibi deh\u015fetli\u00a0a\u00e7l\u0131\u011f\u0131<br>Bu e\u011flence kar\u015f\u0131s\u0131nda\u00a0g\u00f6\u011f\u00fcn kahkahalar sa\u00e7t\u0131\u011f\u0131<br>Kara dalgalar\u0131n heyecandan k\u00e2h indi\u011fi\u00a0k\u00e2h kalkt\u0131\u011f\u0131<br>Ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131m yer buras\u0131 m\u0131yd\u0131 gemimin batt\u0131\u011f\u0131<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4433\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1591378225241\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png\" data-orig-size=\"1309,1663\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1591378225241\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png?w=236\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png?w=676\" alt=\"\" class=\"wp-image-4433\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png?w=118 118w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png?w=236 236w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png?w=806 806w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591378225241.png 1309w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>ARTIK YA\u015eAMAK \u0130\u00c7\u0130N HERKESTEN KA\u00c7ACA\u011eIZ<\/p>\n\n\n\n<p>V1<br>Bir g\u00fcn birisi perdeleri \u00e7ekti, belki de ben \u00e7ektim<br>Kilidi s\u00fcrd\u00fc birisi, evi so\u011futtu, san\u0131r\u0131m bendim o<br>\u0130ki solgun el kapad\u0131 kentin tap\u0131rt\u0131s\u0131na&nbsp;kulaklar\u0131m\u0131<br>Ad\u0131m\u0131 unutturdu, kan grubumu, ehliyet s\u0131n\u0131f\u0131m\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>G\u00fcnler yok oluyordu, zaman alg\u0131m\u0131 yitiriyordum<br>C\u0131l\u0131z, esmer, \u00e7irkin bedenimden k\u00f6t\u00fc kokular y\u00fckseliyordu<br>&#8220;Bu senin su\u00e7un de\u011fil,&#8221; diyordu kula\u011f\u0131ma yakla\u015f\u0131p birisi<br>&#8220;Bir burun isteyip istemedi\u011fini sana kimse sormam\u0131\u015ft\u0131&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p>Kitaplar y\u0131\u011fd\u0131m \u00f6n\u00fcme, kendime bunlar\u0131 yutmal\u0131s\u0131n\u00a0dedim<br>Kafam\u0131 uzat\u0131p kocaman a\u00e7aca\u011f\u0131m a\u011fz\u0131ma bo\u015faltmas\u0131n\u0131n<br>Daha iyi olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi, \u015fu izmarit dolu k\u00fcl tablas\u0131n\u0131n<br>Ne \u00f6nemi varm\u0131\u015f l\u00e2net kelimelerin beynimde yer etmesinin<\/p>\n\n\n\n<p>Tahtalar g\u0131c\u0131rd\u0131yordu, ya\u015fl\u0131 tabut homurduyordu<br>Musluktan su daml\u0131yordu, bir t\u00fcrl\u00fc uyuyam\u0131yordum<br>Yemek ve d\u0131\u015fk\u0131lamak, bazen tek yapt\u0131\u011f\u0131m bu oluyordu<br>Sen de diyordu birisi, her \u015fey gibi yok oluyorsun<\/p>\n\n\n\n<p>Var m\u0131yd\u0131m yok muydum kimdim ben<br>\u015ea\u015f\u0131rd\u0131m g\u00f6r\u00fcnce sudaki y\u00fcz\u00fcm\u00fc<br>Y\u00fcz\u00fcme bakmak da de\u011fildi niyetim<br>Sadece bir koca \u0131slak s\u0131\u00e7an\u0131n<br>Pe\u015finden giderek ya\u011fan ya\u011fmurla su basm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fim<br>Ve varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7oktan unutmu\u015f oldu\u011fum izbeye inmi\u015ftim<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Gel,&#8221; dedi &#8220;takip et beni.&#8221; Benimle konu\u015fan bu s\u0131\u00e7an m\u0131yd\u0131?<br>&#8220;Evet,&#8221; dedi. Delirdim kesin, &#8220;tabi\u00ee &#8221; dedi ve ekledi<br>\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc sen,\u201d dedi &#8220;zeki k\u0131vrak ve kavray\u0131\u015fl\u0131 birisin rezil&#8221;<br>&#8220;Ve b\u00fct\u00fcn ahmaklar gibi a\u011fz\u0131na kadar iyi niyetle dolusun sen de!&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p>Ve anlatt\u0131 zengin ve fakirler<br>Anlatt\u0131 ya\u015fl\u0131 ve gen\u00e7ler<br>Anlatt\u0131 milllet&nbsp;ve vekiller<br>Anlatt\u0131 \u015fekilsiz, de\u011fi\u015fken<br>Anlatt\u0131 mutlu, anlatt\u0131 mutsuz, anlatt\u0131 ruhsuz ve anlatt\u0131<br>\u00d6fkesinden kuduranlar i\u00e7in iki farkl\u0131 yasan\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>NAKARAT<br>Beni size benzetecek sosyalli\u011fin can\u0131 cehenneme!<br>B\u00fct\u00fcn insanlar can\u0131n\u0131z cehenneme!<br>Maviniz, h\u00e2liniz, mal\u0131n\u0131z cehenneme!<br>Bunu i\u015fiten herkesin, herkesli\u011fi cehenneme!<\/p>\n\n\n\n<p>V2<br>D\u0131\u015far\u0131da bir ba\u015fka ya\u015fam\u0131n oldu\u011funu iyiden iyiye unuttu\u011fumda<br>\u015ear\u0131ldayarak\u00a0indi gasteli pencerem, bir ta\u015f ile bulu\u015ftu\u011funda<br>Merakl\u0131 bir ku\u015f me\u011fer yuvas\u0131ndan olduk\u00e7a uzakta gezintiye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bir g\u00fcn<br>G\u00f6rm\u00fc\u015f kuytudaki bu ini, tedirgin olmu\u015f\u00a0karanl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n\n\n\n<p>\u00d6lecek gibi olsa da yorgunlu\u011fundan, durmadan u\u00e7mu\u015f g\u00f6klere<br>\u00c7\u0131rpm\u0131\u015f minicik kanatlar\u0131n\u0131, varm\u0131\u015f varaca\u011f\u0131 yurda karanl\u0131k \u00e7\u00f6kmeden<br>Anlatm\u0131\u015f b\u00fct\u00fcn g\u00f6rd\u00fcklerini, kalmam\u0131\u015f \u00fcrkmeyen, korkmayan<br>D\u00fc\u015fm\u00fc\u015f yola her dinleyen, ba\u015flam\u0131\u015flar inmeye<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130nenler sabahlard\u0131, kimisi tombul, esmer<br>Kimisi iri yar\u0131yd\u0131, ben gibi iki gelirdi\u00a0resmen<br>Kimisi \u015fap\u015fal, turuncu kimisi, kimisi kel resm\u00ee<br>Kimisi tok, ars\u0131z kimisi, kimisi \u00fcrkek, tembel<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c7alm\u0131\u015flar kap\u0131m\u0131 duymad\u0131m, topla\u015fm\u0131\u015flar\u00a0g\u00f6rmedim<br>Yorumlam\u0131\u015flar olmam\u0131\u015f, tart\u0131\u015fm\u0131\u015flar \u00f6yle mi<br>Ancak cam\u0131 deviren ta\u015f s\u0131rt\u0131ma \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131nda anlad\u0131m<br>Bir haltlar oldu\u011funu evin d\u0131\u015f\u0131nda neden bilmem sonradan<\/p>\n\n\n\n<p>G\u00f6kteki kurtulmu\u015flar ile huriler bile oyna\u015fmalar\u0131n\u0131<br>B\u0131rak\u0131p bakm\u0131\u015flar a\u015fa\u011f\u0131ya! bence de bu, onlar\u0131n\u00a0haklar\u0131<br>Kalkmad\u0131m, kar\u015f\u0131 koymad\u0131m, durdum \u00f6ylece bekledim<br>Kap\u0131y\u0131 k\u0131rd\u0131lar, dolu\u015ftular i\u00e7eriye, belki de hepsi de<\/p>\n\n\n\n<p>Ellerinde yerine yenisini koyamayaca\u011f\u0131m\u0131z<br>Ve yapmamam\u0131z i\u00e7in ortada hi\u00e7bir sebep yokken yapmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015feylerle<br>\u0130\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m odaya geldiler<br>Hayret ettiler, \u00fcrkt\u00fcler, sustular ve sonra<\/p>\n\n\n\n<p>Bak yorgunsun, hem \u00e7i\u00e7eksin, \u00e7\u0131k bir hava al dediler<br>Bayram olur seyran olur yoksun sen de ol dediler<br>Ersin dediler pabucu yar\u0131m,&nbsp;\u00e7\u0131k d\u0131\u015far\u0131ya oynayal\u0131m<br>Oyun dedikleri bir hayatt\u0131 \u00f6l\u00fcmle yok edilen<\/p>\n\n\n\n<p>NAKARAT<br>Beni size benzetecek sosyalli\u011fin can\u0131 cehenneme!<br>B\u00fct\u00fcn insanlar can\u0131n\u0131z cehenneme!<br>Maviniz, h\u00e2liniz, mal\u0131n\u0131z cehenneme!<br>Bunu i\u015fiten herkesin, herkesli\u011fi cehenneme!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4434\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1591300242463\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png\" data-orig-size=\"1581,1342\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1591300242463\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=676\" alt=\"\" class=\"wp-image-4434\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591300242463.png?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>DEMEK TAZE \u00d6L\u00dcLERDENS\u0130N\u0130Z HEM\u015eEHR\u0130M<\/p>\n\n\n\n<p>Ho\u015f geldiniz, dedi<br>Acaba \u00f6yle mi dedim<br>Gerilmi\u015fti y\u00fcz\u00fcm<br>U\u00e7may\u0131 sevmiyordum<br>Anla\u015f\u0131lan o ki \u015fu \u00c7inli, sevecen, tombul moruk da sevmiyordu<br>Kusmay\u0131 bekliyordur, diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm, d\u00fc\u015f\u00fcnen kafam zonkluyordu<br>Ama di\u011fer y\u00fczler \u00f6yle de\u011fildi<br>Ah, Tanr\u0131m! bilmeliydiniz<br>Bir panay\u0131r\u0131n g\u00f6rkemiyle geceyi b\u00f6lmedeydik<br>Buda \u015fu Hintli&#8217;yi g\u00f6rmeliydi<br>Dirilip \u00f6pmeliydi onu<br>Toprak karas\u0131 y\u00fcz\u00fc ve \u015fu bembeyaz g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcnden<br>Manhattanl\u0131 \u015f\u0131k giyimli bir adam oturdu Hintlinin arkas\u0131na<br>Temsilcisi idi Steinway and Sons&#8217;un, tap\u0131yordu markas\u0131na<br>\u00d6ld\u00fcrmekti b\u00fct\u00fcn i\u015fleri, \u00fcrkek ve \u00e7ipil g\u00f6zl\u00fc filleri<br>Ve yapmakt\u0131 g\u00fczelim di\u015flerinden pahal\u0131 piyano tu\u015flar\u0131<br>Afrikal\u0131 bir grup \u00f6\u011frenci bindiler sonra da u\u00e7a\u011fa<br>Mambo vipi? dediler, al\u0131\u015f\u0131kt\u0131lar topra\u011fa ve de s\u0131ca\u011fa<br>On kafa uzan\u0131p d\u00f6nd\u00fc esmer bir bomban\u0131n ge\u00e7ti\u011fi koridora do\u011fru<br>Gurur duyuyordur, dedim, k\u0131\u00e7\u0131yla; bu, onun i\u00e7in sorun olmaz a o\u011flum<br>Bir s\u00fcr\u00fc farkl\u0131 insan vard\u0131, hava yolculu\u011fu hep b\u00f6yledir i\u015fte<br>Kimisi me\u015fguld\u00fcr i\u015fle, kimi arpas\u0131n\u0131 al\u0131p ki\u015fnemek ister<br>Mis\u00e2l \u015fu ke\u015flere de bir bak: White Anglo Saxon Protestan<br>Katolik \u0130talyan bir \u00e7ift evlenmi\u015ftiler be\u015f sene evvel<br>\u015einto, M\u00fcsl\u00fcman, Satan, Maocu<br>Megali \u0130dea, \u015eaman, Yogac\u0131<br>Nato&#8217;su, Perde&#8217;si, o taraf, bu cephe<br>\u015eucusu, bucusu, falan\u0131, fil\u00e2n\u0131<br>\u0130\u015fte bak\u0131n\u0131z orada, \u00e7ok a\u00e7\u0131k tanr\u0131yla yar\u0131\u015f\u0131 yeg\u00e2ne olan<br>Bir grup Yahudi; bunlar\u0131n san\u0131r\u0131m haham birka\u00e7\u0131<br>Tarih\u00e7i, borsac\u0131, topcusu<br>H\u00e2kimi, savc\u0131s\u0131, m\u00fbrisi<br>Ya\u015fl\u0131s\u0131, genci, kad\u0131n\u0131 ve erke\u011fi<br>K\u0131z\u0131l\u0131, beyaz\u0131, zencisi<br>241 yolcusu,<br>Ve 14 de m\u00fcrettebat olmak \u00fczere<br>Havada yol alan toplam 255 ki\u015fiydik dostlar<\/p>\n\n\n\n<p>K\u0131rk\u0131nc\u0131 dakikada duyuldu birden kuyruk taraf\u0131nda bir patlama sesi<br>Ard\u0131ndan s\u00fcrekli bir sars\u0131nt\u0131 ve dinmeyen bir u\u011fultu<br>Kafada canlanan 0\u00f6l\u00fcm<br>Anons ge\u00e7ildi: &#8220;Teknik bir durum<br>ve hava maskelerini tak\u0131n ve sakin olun&#8221;<br>Kabin bas\u0131nc\u0131 d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, hidrolikler bo\u015falm\u0131\u015f, dikey sabitleyiciler kopmu\u015ftu oysa<br>\u00c7\u0131\u011fl\u0131klar, hayk\u0131r\u0131\u015flar, bay\u0131l\u0131\u015flar, ay\u0131l\u0131\u015flar<br>Kabin bagajlar\u0131 kontrolden \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 t\u00fcmden<br>\u0130stendi acil ini\u015f, al\u00e7alma talimatlar\u0131, motorlara g\u00fc\u00e7 verildi, de\u011fi\u015fti rota<br>Kesildi nefes, kesildi \u00fcm\u00eed; patlamadan tam 8 dakika sonra<br>4000 metre y\u00fckseklikte, okyanus a\u00e7\u0131klar\u0131nda<br>kesildi radar<\/p>\n\n\n\n<p>Derken o k\u0131z\u0131l k\u0131y\u00e2metin orta yerinde bir Haham \u00e7\u0131k\u0131p<br>\u0130\u00e7inde k\u0131ymetli bir \u015feyler oldu\u011fu anla\u015f\u0131lan o \u00e7antay\u0131 a\u00e7\u0131p<br>Ba\u011f\u0131rd\u0131: &#8220;Ben tanr\u0131yla rek\u00e2bet h\u00e2lindeyim, belli ki sonum yak\u0131n<br>ve size sesleniyorum; en iyi k\u00f6pek taklidi yapan ki\u015fiye bu \u00e7antay\u0131 verece\u011fim<br>ve i\u015fte o vakit can\u0131m yol alacakt\u0131r huzur i\u00e7inde, bu da son s\u00f6z\u00fcm.&#8221;<br>Herkes sustu bir anda<br>Havada bir el ve \u00e7anta<br>G\u00f6zler \u00e7antayla bulu\u015ftu<br>Ortam birden de\u011fi\u015fti<br>Biraz sonra \u00f6lece\u011fini bilen ve farkl\u0131 t\u00f6relere inanan t\u00fcm o insanlar<br>Ve ben, ba\u015flad\u0131k havlamaya -hav hav- topyek\u00fbn delirdik sanki<br>Demin Rabbine yakaran \u015fu imam\u0131 g\u00f6recektiniz en iyisi oydu<br>Filleri \u00f6ld\u00fcren Manhattanl\u0131 adam bir a\u011f\u0131r s\u0131klete di\u015f g\u00f6steriyordu<br>Aman Allah&#8217;\u0131m yoksa \u00e7oktan \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fck de cehennemde miydik?<br>Havl\u0131yorduk niye, ne oluyordu, kimdik, biz neydik, neredeydik<br>Ellerime bak\u0131yordum turuncuydu, ayaklar\u0131m, ba\u015f\u0131m, sesim<br>A benim ruhum! sen u\u00e7aktaki iki karakutudan birisiydin, dedim<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4435\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1591379794995\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png\" data-orig-size=\"1929,1128\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1591379794995\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=676\" alt=\"\" class=\"wp-image-4435\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379794995.png?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>SIE RUFEN: IHR LASTERT!<\/p>\n\n\n\n<p>NAKARAT<br>S\u00fcrd\u00fcrelim, t\u0131ka basa doldural\u0131m<br>Durmayal\u0131m y\u0131\u011fal\u0131m \u00fcst \u00fcste<br>Her yer dolup da \u0131\u015f\u0131ks\u0131z kalana kadar<br>Dolana kadar tavana kadar<\/p>\n\n\n\n<p>Durmayal\u0131m, t\u0131ka basa doldural\u0131m<br>H\u0131nca h\u0131n\u00e7 y\u0131\u011fal\u0131m \u00fcst \u00fcste<br>Her yer dolup da nefessiz kalana kadar<br>Doyana kadar \u00f6lene kadar<\/p>\n\n\n\n<p>V<br>Olur mu, dedi, dedim k\u0131\u00e7\u0131na ge\u00e7ir bir bakal\u0131m<br>Sekerek kabine girdi, oturup kabini ate\u015fe verdim<br>Benim de hakk\u0131md\u0131 herkes gibi ne\u015felenmek<br>K\u00e2r etmiyordu denesem de bahsetmek me\u015felerden<\/p>\n\n\n\n<p>I\u015f\u0131l \u0131\u015f\u0131l \u00e7\u0131kt\u0131 kabinden, etraf\u0131nda d\u00f6nd\u00fc<br>Elleri belinde poz verdi, itl\u00e2f\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fcm<br>Nas\u0131l\u0131m, dedi; ____ dedim<br>Boynuma dolan\u0131p kocaman \u00f6pt\u00fc&#8230; sultan\u0131m benim<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c7antalarla doluydu elim kolum,<br>Kuca\u011f\u0131mdakiler y\u00fcz\u00fcnden \u00f6n\u00fcm\u00fc g\u00f6remiyordum<br>Vitrinler, neonlar, afi\u015fler, rakamlar&#8230;<br>A\u011f\u0131zlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p bana kara kara g\u00fcl\u00fcyordu<\/p>\n\n\n\n<p>Ac\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda yiyordu, az\u0131nca geliyordu<br>Muhte\u015femlesin bizi, deyip g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc al\u0131yordu<br>Patisiyle ba\u015f\u0131n\u0131 ka\u015f\u0131maya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda<br>&#8220;Sonunda! beraber uluyabiliriz!&#8221; diyordum<\/p>\n\n\n\n<p>Ah! Ne varsa \u00e7ektik dostum durmak bilmeden<br> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ak\u015fama dek eve<br>Vah! kar\u015f\u0131 gelemiyordum ne yapsam da ne etsem de<br> \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 a\u015fk\u0131ma ben gene de<br>Tam &#8220;bitti&#8221; derken kendimi yeniden avm&#8217;de<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 buluyordum neden ben<br>Say! Bir &#8211; Ki &#8211; \u00dc\u00e7 &#8211; 4<br>Bak, diyordu bak\u0131yordum; betonlar ak\u0131yordu, renkler<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 u\u00e7uyordu ye\u015fil al<\/p>\n\n\n\n<p>Sonra birden kar\u015f\u0131mda Adam Smith<br>Fakat bildi\u011fin zenci olmu\u015f herif biraz<br>Ne bekliyorsun, dedi Adam, ge\u00e7 sa\u011f\u0131ma seni s\u0131\u011f\u0131r<br>Tanr\u0131m! O kadar k\u00fc\u00e7\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc ki &#8220;yaz\u0131k&#8221; dedim<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Dikilme kaz\u0131k gibi, al ve uzat&#8221; dedi<br>Sa\u011f\u0131mda Keynerd&#8230; &#8220;Sorma, yasak!&#8221; dedi<br>Verdiler, ald\u0131m; ald\u0131m da verdim<br>Ya\u015fland\u0131m orada, tutsakt\u0131m evet<\/p>\n\n\n\n<p>Zincirli bir koca kuyruk, \u00f6n\u00fcm\u00fczde SS birlikleri<br>Ko\u015fturan dinozorlar&#8230; \u0130nan\u0131lmazd\u0131 g\u00f6rd\u00fcklerim<br>Benim hatun bi dev gibiydi, kuyru\u011fun ba\u015f\u0131ndayd\u0131<br>Yeter l\u00fctfen! \u00d6ld\u00fcr\u00fcn, dedim, vurun beni!<\/p>\n\n\n\n<p>Vurdular -hayret- herkes duraksad\u0131<br>S\u00fcsleyip de bir paket gibi -sar\u0131p sonra-<br>Adam, Keynerd&#8217;e uzatt\u0131 bedenimi homurdan\u0131p<br>Elden ele eve kadar s\u00fcr\u00fcklendim<\/p>\n\n\n\n<p>Yeni bir bit yeni\u011fi gibi<br>Yeninin en yenisi gibi<br>Son model bi shit gibi<br>Koydular beni de di\u011ferlerinin \u00fcst\u00fcne<\/p>\n\n\n\n<p>NAKARAT<br>S\u00fcrd\u00fcrelim, t\u0131ka basa doldural\u0131m<br>Durmayal\u0131m y\u0131\u011fal\u0131m \u00fcst \u00fcste<br>Her yer dolup da \u0131\u015f\u0131ks\u0131z kalana kadar<br>Dolana kadar tavana kadar<\/p>\n\n\n\n<p>Durmayal\u0131m, t\u0131ka basa doldural\u0131m<br>H\u0131nca h\u0131n\u00e7 y\u0131\u011fal\u0131m \u00fcst \u00fcste<br>Her yer dolup da nefessiz kalana kadar<br>Doyana kadar \u00f6lene kadar<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4437\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1591296963009\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png\" data-orig-size=\"1494,1374\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1591296963009\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=676\" alt=\"\" class=\"wp-image-4437\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591296963009.png?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>B\u0130R HAN\u00c7ER\u0130N PASLANIRKEN \u00c7IKARDI\u011eI G\u00dcR\u00dcLT\u00dc<\/p>\n\n\n\n<p>E\u011fer te\u011fmen olsayd\u0131m ben mahvedecektim -heh- ta\u015f\u0131yanlar\u0131<br>taraf\u0131ndan bu kand\u0131r\u0131lm\u0131\u015f y\u00fcreklerin t\u00fcm\u00fcn\u00fc<br>E\u011fer ba\u015fvursayd\u0131m vuracakt\u0131m karakindar rotama<br>g\u00f6z\u00fcn\u00fc kan b\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f k\u00fcreklerini gemimin<br>Bo\u015f verdim -hehe- beni g\u00fcya muvaffak olmaya s\u00fcr\u00fckleyen yemini<br>K\u00f6t\u00fc huylu, karakorkun\u00e7, kirli m\u0131sralar kurdum hinlikle<br>g\u00fcl\u00fcmseyip tinime<br>Beni diri ve g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131lan ya\u015fam de\u011fil \u00e7\u00fcnk\u00fc<br>h\u0131n\u00e7la d\u00fc\u015f\u00fcnmekmi\u015f \u00f6l\u00fcm\u00fc<br>Bundan gayr\u0131 kavgaya kahpece \u00fc\u015fenmenin yerini hadi<br>\u00e7\u0131ks\u0131n da bir g\u00f6to\u011flan s\u00f6ylesin; ne, ya ni\u00e7in, nas\u0131l tutar?<br>\u0130nan\u00e7, \u00e7aba, \u00e7i\u00e7eklik mi?<br>Hepisi birer sa\u00e7mal\u0131k -peh- koku\u015fmu\u015f b\u00f6ceklermi\u015f hepisi<br>T\u00fcm olan biten gen\u00e7lik hevesi<br>Olmayacak i\u015fler pe\u015findekilere \u00f6zenmenin sonucu<br>Bir kula\u00e7m\u0131\u015f heyecandan hezeyana at\u0131lan<br>Te\u011fmen olsayd\u0131m d\u00f6n\u00fc\u015fecektim b\u00fcy\u00fck denilen her \u015feyi<br>k\u00fc\u00e7\u00fcmseyen birine<br>Karap\u00f6rs\u00fcm\u00fc\u015f memelerinden zehirler emdi\u011fim le\u015flerin<br>Anlatt\u0131 bana inlemeleri i\u015fe yaramazl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve aptall\u0131\u011f\u0131n\u0131<br>sevgi, sel\u00e2m ve ekme\u011fin ve mukaddes olan her \u015feyin<br>\u00dcle\u015fmenin bokunu, b\u00f6l\u00fc\u015fmekmi\u015f -he can\u0131m- def olun!<br>\u015eimdi i\u011fren\u00e7 buldu\u011fum g\u00fczeli g\u00fczellikle anlatamayaca\u011f\u0131m\u0131<br>defalarca tecr\u00fcbe etti\u011fim sizler<br>E\u011fer te\u011fmen olsayd\u0131m getirecektiniz e\u015f\u015fek gibi emirlerimi yerine<\/p>\n\n\n\n<p>E\u011fer te\u011fmen olsayd\u0131m ben terk edecektim \u015fiiri keyifle<br>Te\u011fmen olsa m\u0131y\u0131m, diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken KvL&#8217;ye g\u00f6nderilmi\u015f<br>Mail\u2019lerden bir tekini bile i\u011frenmeden okumad\u0131m<br>Ayn\u0131 l\u00e2net kitab\u0131 \u00fc\u00e7 sefer bitirdim de anlamad\u0131m<br>Bir kimsesiz \u00f6l\u00fcn\u00fcn ba\u015f\u0131nda bekledim tam alt\u0131 saat<br>Tek ba\u015f\u0131na ya\u015famak arzum beni sorguya \u00e7ekti onca n\u00f6bet<br>12 ki\u015fi birbirini vurdu -oh olsun- se\u00e7im bokuna<br>Bir 12 de ben sayd\u0131rmad\u0131m diye pi\u015fman oldum<br>\u00e7ekip kurma kolunu<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4438\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607518855061\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png\" data-orig-size=\"1065,1205\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607518855061\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png?w=265\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png?w=676\" alt=\"\" class=\"wp-image-4438\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png?w=133 133w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png?w=265 265w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png?w=905 905w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607518855061.png 1065w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>D\u00dcZAYAK \u00c7\u0130V\u0130T BADANALI B\u0130R KENT NASIL KURULUR AB\u0130LER<\/p>\n\n\n\n<p>O zamanlar, ah! evet, b\u00fct\u00fcn insanlara inan\u0131yorduk<br>Hepsinin kand\u0131r\u0131lm\u0131\u015f birer zavall\u0131 oldu\u011funa<br>\u015eehrin turuncu y\u00fcre\u011finde her sabah belediye i\u015f\u00e7ileri<br>\u0130zmaritler topluyordu, ben inan\u0131yorduk<br>Tramvaylar ge\u00e7iyordu, ku\u015f sesleri, kokular&#8230;<br>Travmalar gidiyordu, gidiyordu okula<br>O zamanlar zavall\u0131 olduklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnemede\u011fimiz \u00e7ocuklar<br>&#8220;T\u00fcrk&#8217;\u00fcm! Do\u011fruyum!&#8221; diyordu, ben inan\u0131yorduk<br>Her \u015fey yerli yerindeydi, g\u00f6k yerinde, bulut yerinde<br>Toprak altta, arada asfalt, ayakkaplar\u0131m\u0131z en \u00fcstte<br>Bir motorl\u00fc k\u0131t&#8217;a gibi \u00e7i\u00e7ekler niz\u00e2m\u00ee duruyordu<br>S\u00fcrekli duyulan bir laf vard\u0131: d\u00fczene inan\u0131yorduk!<br>Bereketli k\u0131\u00e7lar ge\u00e7iyordu, bi\u00e7imli g\u00f6r\u00fcnmek bak\u0131m\u0131ndan yani<br>K\u0131\u00e7lar, kendilerini kaliteli g\u00f6sterecek sanayiye tap\u0131n\u0131rken dahi<br>18 ya\u015f\u0131na gelene kadar k\u0131\u00e7lar\u0131n<br>180 bin reklam propagandas\u0131na m\u00e2ruz kald\u0131\u011f\u0131na, ben inan\u0131yorduk<br>Yeni h\u00fck\u00fcmetlere, muhalefetlere<br>Muhalefetlerin ba\u015f\u0131na gelecek yeni ba\u015flara<br>Sivil \u00f6rg\u00fctlere, derneklere, sendikalara<br>Demokrasiye, insan haklar\u0131na<br>Banka hesaplar\u0131na<br>\u0130lkelerine ve ink\u0131laplar\u0131na ben inan\u0131yorduk<br>D\u00f6vizin d\u00fc\u015fmesine<br>Varilin c\u00fcssesine<br>Tarihe, Toynbee&#8217;ye<br>Kitab\u0131n c\u00fcmlesine<br>Aileye, efrada<br>Yollara ve yolda\u015fa<br>Kavme ve garda\u015fa ben inan\u0131yorduk<br>Kahpenin cilvesine<br>G\u00f6z\u00fcn\u00fcn s\u00fcrmesine<br>Naz\u0131na, i\u015fvesine<br>Akl\u0131na, bilmesine<br>Sesine, susmas\u0131na<br>Eline, tutmas\u0131na<br>Aya\u011f\u0131n\u0131 basaca\u011f\u0131na ben ________<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4440\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607857725945-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607857725945.png\" data-orig-size=\"673,627\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607857725945\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607857725945.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607857725945.png?w=673\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1607857725945.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4440\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>FOR INSTANCE, I AM NOT EVEN CRAZY<\/p>\n\n\n\n<p>1. G\u00fcn: Bug\u00fcn yeniden ba\u015flad\u0131m<br>2. G\u00fcn: D\u00fcn ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131 bo\u015flam\u0131\u015f\u0131m bug\u00fcn<br>ve bunu fark etmem ile ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m \u015feye bo\u015f vermek<br>d\u00fc\u015f\u00fcncesinin y\u00fcz\u00fcmde dolan\u0131yor \u00e7apra\u015f\u0131k, karak\u0131z\u0131l sa\u00e7lar\u0131<br>3. Bug\u00fcn bir \u015fey olmak iste\u011fiyle doluyum<br>4. Her g\u00fcnk\u00fc ba\u015fkal\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm demin<br>5. Le Marquis de Sade okudum<br>ve vakti vard\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn<br>Georges Bataille, Beckett, Bukowski,<br>David Foster Wallace&#8230; dasein&#8217;\u0131 kard\u0131 g\u00f6l\u00fcme<br>6.G\u00fcn: Bug\u00fcn annemle konu\u015ftuk<br>Keyifle g\u00fcne\u015fi b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fck demin kedimle, g\u00fcl\u00fc\u015ft\u00fck<br>Evet, \u00e7i\u00e7ekler su i\u00e7ti<br>&#8220;A poem should not mean but be&#8221; diyen mor bir \u015fiirle<br>\u00e7arp\u0131\u015ft\u0131k, d\u00fc\u015ft\u00fck, sar\u0131ld\u0131k, \u00f6p\u00fc\u015ft\u00fck<br>7 8 9 10<br>G\u00fcnler h\u0131zla ge\u00e7iyor<br>Karde\u015fim N\u00e2z\u0131m okuyup, \u00c7a\u011fr\u0131 Sinci dinliyormu\u015f<br>11. Bir i\u015fe girmem gerek bor\u00e7lar\u0131m var<br>12. \u00d6l\u00fc bir ku\u015f buldum bu sabah arka bah\u00e7emizde<br>13. Zorla bozdular bug\u00fcn bir insan\u0131n \u00f6l\u00fcm orucunu<br>14. Mezar bek\u00e7ili\u011fi, marangozluk ya da koruculuk&#8230;<br>15. \u015eurama bir meslek<br>\u00d6n\u00fcme bir laptop koyacaklar<br>Evirip \u00e7evirecekler, kald\u0131racaklar<br>G\u00f6z atacaklar, yoklayacaklar, test edecekler<br>\u0130\u015fte, sonunda oldu, fena de\u011fil hem de hi\u00e7 fena de\u011fil<br>Bu senin masal\u0131n buyur haydi, hayr\u0131n\u0131 g\u00f6r diyecekler<br>16. \u0130htiya\u00e7lar\u0131ndan tasmalan\u0131yor dostlar\u0131m<br>17. Ah! \u015eu insanlar\u0131n sosyal medya pozlar\u0131<br>K\u0131zlar\u0131n neredeyse hepsi uzaktan, surat\u0131m iyi, der<br>Ama yakla\u015f\u0131p da a\u011f\u0131zlar\u0131ndan akan beyinleri dinleyince bulan\u0131r midem<br>18. Son kalan alb\u00fcm\u00fc kargolad\u0131m bug\u00fcn<br>19. Yerde yatmay\u0131 seviyorum, \u00f6zl\u00fcyor karyolam kahrolas\u0131 y\u00fcz\u00fcm(\u00fc)<br>20. Sa\u00e7\u0131m\u0131 kestim. \u015eapkam\u0131n alt\u0131nda, sakal\u0131m\u0131n \u00fcst\u00fcnde<br>ya\u015famaya devam edece\u011fim bundan b\u00f6yle. Aynam bakt\u0131,<br>var olas\u0131n, dedi.<br>21. Arabalar ge\u00e7ti sessizli\u011fi s\u0131y\u0131rarak h\u0131zla<br>Bir kad\u0131n ge\u00e7ti akl\u0131mdan, korkun\u00e7 g\u00fczel ve de nazl\u0131<br>G\u00fcle\u00e7 bir bulut el sallayarak evimin tepesinden<br>Ve korkar\u0131m bir \u00fcm\u00eed ge\u00e7ti benden, ne eksik ne fazla<br>22. G\u00fcn boyu uyudum<br>23. G\u00fcn boyu y\u00fcr\u00fcd\u00fcm<br>24. G\u00fcn boyu s\u00fcz\u00fcl\u00fcp durdu g\u00f6ky\u00fcz\u00fc, burnuma de\u011fdi.<br>25. \u00d6&#8217;den mail ald\u0131m, cevap yazmam ak\u015fam\u0131 buldu<br>O gece r\u00fcyamda koca g\u00f6zleri olan koca, sar\u0131 bir<br>kurba\u011fa g\u00f6rd\u00fcm.<br>26. K\u0131rk kez maviyi kullanm\u0131\u015f \u015fiirlerinde Rimbaud<br>68 kez siyah\u0131, tam 48 kez beyaz\u0131<br>S\u0131nan\u0131lmam\u0131\u015f ger\u00e7ek, bir \u015fey mi if\u00e2de etmeli bu?<br>Sinirlenmeye yer se\u00e7, di\u015flerime oje s\u00fcrmeliyim<br>Metaforlar bir halta yar\u0131yordur san\u0131yoruz<br>Biri elbet biraz anlam ar\u0131yordur biliyoruz<br>Ha bire bir \u015feyleri i\u015f\u00e2ret eden insanlardan b\u0131kt\u0131m art\u0131k<br>T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n &#8230; vaktini bekliyorum ne zamand\u0131r<br>28. F\u0131r\u0131nda i\u00e7li tavuk yapt\u0131m bu ak\u015fam kendime<br>G\u00fczeldi, suyuna ekmek band\u0131m, ho\u015fuma gitti<br>Aspirat\u00f6r\u00fcn bozulmas\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda keyfime diyecek yoktu<br>Biraz duman alt\u0131 olsa da etraf, emrettim<br>pencerelere g\u00f6revini yapt\u0131<br>29. \u00d6rne\u011fin bir de bakm\u0131\u015fs\u0131n ki<br>Omuzlar\u0131ma atlam\u0131\u015f muzip ceketim<br>Elime de bir valiz yap\u0131\u015fm\u0131\u015f &#8220;kalk gidelim&#8221; diyor bana<br>Ayartm\u0131\u015f ayaklar\u0131m paslanm\u0131\u015f g\u00f6vdemi<br>Kap\u0131lar a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f, \u0131\u015f\u0131klar s\u00f6nm\u00fc\u015f, insanlar uyumu\u015f<br>30. G\u00fczel, l\u00e2net bir g\u00fcn.<br>31.<br>32.<br>33.<br>34.<br>35.<br>36.<br>37.<br>38.<br>39.<br>&#8230;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4441\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1591554683880\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png\" data-orig-size=\"1786,1218\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1591554683880\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=676\" alt=\"\" class=\"wp-image-4441\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591554683880.png?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>B\u0130R D\u00d6V\u00dc\u015e OLSAYDI SONUNDA BELK\u0130 GEV\u015eERD\u0130 HIRSIM<\/p>\n\n\n\n<p>Araba \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131nda<br>Yola \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda<br>\u0130leride, asfalt\u0131n \u00fczerinde iki karalt\u0131 belirdi\u011finde<br>&#8220;Baba, baba! Ku\u015flar!&#8221; dedi\u011finde tombidik o\u011ful<br>Adam frene as\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda<br>Y\u00fcrek, bir tedirginlik taraf\u0131ndan avu\u00e7lan\u0131p s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda<br>&#8220;Bir \u015feyleri var m\u0131d\u0131r, korkmu\u015flar m\u0131d\u0131r?&#8221; dedi\u011finde \u00e7ocuk<br>Her seferinde oldu\u011fu gibi<br>Tam ezileceklerini sanarken<br>Son anda kanatlar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131rpan ku\u015flar\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde baba<br>&#8220;\u0130yiler iyiler, gidimanlar&#8221; dedi\u011finde<br>D\u00fcnyan\u0131n can\u0131&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Yine de k\u00f6t\u00fc bir k\u0131\u015f ge\u00e7irmedik san\u0131yorum garip ku\u015f<br>Dolar d\u00fc\u015ft\u00fc ve bombalar patlamaya devam etti<br>Sand\u0131k ki kurtar\u0131rsak l\u00e2net ruhumuzu es\u00e2retten<br>Kurtulur sand\u0131k \u00e7o\u00e7uk sesleri de fel\u00e2ketten<\/p>\n\n\n\n<p>G\u00fcnler daha m\u0131 ya\u015fl\u0131 art\u0131k, daha m\u0131 uzak ces\u00e2retten<br>Tiksinedebilirmi\u015f insan kendi a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 sava\u015ftan es\u00e2s\u0131nda<br>\u00d6ylece durmak, patlamayan s\u0131k\u0131 yumruklar hep<br>Mes\u00e2fenin karadelikli\u011finden ula\u015f\u0131lamazl\u0131\u011fa delirmekte<\/p>\n\n\n\n<p>\u00dcstelik silah kullanmay\u0131 isterken ellerin \u015fu g\u00fcnlerde<br>Sakal\u0131n\u0131 kesmi\u015f, g\u00f6be\u011fini de eritmi\u015fsin<br>Ve \u015fiire de art\u0131k<br>Her sabah erkence kalk\u0131p da<br>Uzunca i\u015fedikten<br>Ve elini y\u00fcz\u00fcn\u00fc y\u0131kad\u0131ktan sonra<br>Aynadaki surat\u0131na bakar gibi bak\u0131yorsun<br>Belki de art\u0131k sayg\u0131n kalmad\u0131 \u00f6l\u00fclerin f\u0131s\u0131lt\u0131lar\u0131na<br>Belki de t\u00fcm bunlar benim kuruntum<br>\u00dcstelik ben de seninleyim bu konuda<\/p>\n\n\n\n<p>Fakat gene de \u015ferefiyle kazanman\u0131n yolu yok mudur ekme\u011fi<br>T\u00fcm k\u00f6t\u00fc ruhlar\u0131n bedellerinin bizden sorulmayaca\u011f\u0131<br>Yapan nas\u0131l yapm\u0131\u015f bunu, bir noksanl\u0131\u011f\u0131 m\u0131 varm\u0131\u015f yapan\u0131n<br>Kap\u0131s\u0131na var\u0131p var\u0131p, d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015fl\u0131k hissi<br>Kierkegaard diyorum b\u00e2zen, Heidegger, Camus, Sartre<br>Ko\u015fun, \u00e7abuk, \u00e7abuk! bak\u0131n Karac&#8217;o\u011flan&#8217;a<br>O da<br>&#8220;Gurbette \u00f6mr\u00fcm ge\u00e7ecek<br>Bir darac\u0131k yerim de yok<br>Oturup derdim d\u00f6kecek<br>Bir vef\u00e2l\u0131 y\u00e2rim de yok. &#8221; diyor<\/p>\n\n\n\n<p>Ve evet<br>D\u00fcnyan\u0131n can\u0131 gene de bizim y\u00fcre\u011fimizde<br>at\u0131yor.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4442\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1591379583240\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png\" data-orig-size=\"1937,1123\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1591379583240\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=676\" alt=\"\" class=\"wp-image-4442\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591379583240.png?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>UMUTSUZLU\u011eUMUZ \u0130NSAN KALMAK \u0130\u00c7\u0130ND\u0130<\/p>\n\n\n\n<p>V1<br>Kanar kanar insano\u011flu, Gazapizm alk\u0131\u015flara<br>Kanar sanki ne var sen de, bay ba\u015fkan Fetullah&#8217;a<br>G\u00fcler g\u00fcler i\u00e7im benim, g\u00fcler alevlere<br>Yolundan d\u00f6nme, diyor r\u00fcy\u00e2mdaki \u00e7ocuklar hep.<br><br>\u00c7ocuklar daha saflar, bilmezler ki s\u00fcrekli de\u011fi\u015fir saflar<br>Burada her m\u00fcb\u00e2rek k\u0131\u00e7, kendini muhakkak bir kan\u0131\u015fa yaslar<br>\u00c7ocuklar hen\u00fcz birer \u015feytan aday\u0131 olacak kadar b\u00fcy\u00fcmedi\u011fi i\u00e7in<br>Biz kanmay\u0131z asla, diyecekler b\u00fct\u00fcn di\u011fer kusmuklar gibi<br><br>Bir adam\u0131n her ak\u015fam \u015faraba d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde<br>Y\u00e2hut bir tanr\u0131\u00e7an\u0131n etini sundu\u011fu sen oldu\u011funda<br>Dolgun bir maa\u015f ve sana ferah bir hayat sunuldu\u011funda<br>\u015eeyini s\u0131vazla -var olu\u015funu- ve mutlu ol, \u00e7\u00fcnk\u00fc sen buna de\u011fersin<br><br>Dilenciler ve b\u00fcltenler, diy\u00e2net ve k\u0131z\u0131lay<br>Alamos Gold, steteskop, GAP, KOP, BOP<br>Saman alevi, Mart ay\u0131, sa\u011f g\u00f6sterip sol vurmak<br>\u015eerife Boz, abra kadabra, hoppala hop hop<\/p>\n\n\n\n<p>NAKARAT<br>Bir k\u00f6r cini tuttum, \u00fcfle \u00fcfle \u00fcfle dedim<br>Ha gayret az kald\u0131 s\u00f6nd\u00fc s\u00f6nd\u00fc s\u00f6nd\u00fc dedim<br>O kurtard\u0131\u011f\u0131n\u0131 san\u0131p da \u015f\u00fck\u00fcrler ederken<br>Ben g\u00fcl\u00fcyordum i\u00e7imden T\u00fcrkiye&#8217;nin yan\u0131\u015f\u0131na<\/p>\n\n\n\n<p>V2<br>Bir bayram ak\u015fam\u0131 gelmi\u015flerdi<br>B\u00fct\u00fcn ailem oradayd\u0131<br>&#8220;Harcan\u0131yorsun, evleneceksin, b\u00f6yle ge\u00e7inemezsin.&#8221;<br>Y\u00fczlerinde \u015feytan\u0131n pen\u00e7esi geziniyormu\u015f gibi bir ac\u0131 vard\u0131<br>&#8220;Bir ba\u015f\u0131na olmaz, \u015eener Amcan gibi bir bak\u0131m evinde, sefil \u00f6l\u00fcrs\u00fcn.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Devir b\u00f6yle dediler<br>Senin su\u00e7un de\u011fil hem<br>AK Gen\u00e7lik\u2019e kaydol<br>Yerin hemen bulunur<\/p>\n\n\n\n<p>B\u00fct\u00fcn ailem fetvay\u0131 verdi<br>O g\u00fcn art\u0131k meftay\u0131 g\u00f6md\u00fck<br>Konya, Bursa, Ordu, Mersin<br>Milyon y\u00fcrek r\u00fcsvaya \u015f\u00e2hit oluyordu milyon evde \u015fimdi<br>Yukardakiler gibi biz de kanal\u0131m, ne var diyorduk<br>Orgazm\u0131mdan geberiyordum<\/p>\n\n\n\n<p>Kanal\u0131m kanal\u0131m kanal\u0131m tamam de\u011fi\u015ftirelim kanal\u0131 evet<br>De\u011fi\u015ftirelim \u015fark\u0131y\u0131 hemen de\u011fi\u015ftirelim ba\u015fkan\u0131 as\u0131l<br>Kanal\u0131m kanal\u0131m kanal\u0131m, de\u011fi\u015ftirelim yaray\u0131 ah<br>De\u011fi\u015ftirelim nanay\u0131 hah de\u011fi\u015ftirelim cenneti ha<\/p>\n\n\n\n<p>NAKARAT<br>Bir k\u00f6r cini tuttum, \u00fcfle \u00fcfle \u00fcfle dedim<br>Ha gayret az kald\u0131 s\u00f6nd\u00fc s\u00f6nd\u00fc s\u00f6nd\u00fc dedim<br>O kurtard\u0131\u011f\u0131n\u0131 san\u0131p da \u015f\u00fck\u00fcrler ederken<br>Ben g\u00fcl\u00fcyordum i\u00e7imden T\u00fcrkiye&#8217;nin yan\u0131\u015f\u0131na<\/p>\n\n\n\n<p>V3<br>Ad\u0131 Salih&#8217;ti Urfal\u0131yd\u0131, hayvanc\u0131l\u0131kla u\u011fra\u015f\u0131rd\u0131<br>\u00c7ave min he\u015fin para pe\u015fin derdi, dikerdi kuyru\u011funu ve<br>Salih g\u00fclmeyi, kad\u0131nlardan s\u00f6z etmeyi ve d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ekme\u011fi kald\u0131r\u0131p \u00f6pmeyi,<br>Bir denizin mavi olmay\u0131 bildi\u011fi gibi bilirdi<\/p>\n\n\n\n<p>Kand\u0131rmak de\u011fil, derdi, kurnazl\u0131kt\u0131r bu, ticarettir<br>Dedemin babas\u0131 iltica etmi\u015f, dinimiz buymu\u015f, \u015fimdi bu<br>Fakat ne fark eder, kimmi\u015fsin sen, kim hakl\u0131d\u0131r ya da kim usludur<br>Bug\u00fcn, \u015fu dakka hatt\u00e2 \u015fu saniye kapmadad\u0131r bi u kurt<\/p>\n\n\n\n<p>Derdi ki, tuzu basacaks\u0131n hayvana, yalay\u0131p yalay\u0131p yanacak<br>Sonra da dayayacaks\u0131n suyu kana kana yudacak yudacak<br>Hayvan \u015fi\u015fer ha \u015fi\u015fer, fazladan en az 5 kilo \u00e7eker<br>Et para eder, su bele\u015f, etin su oldu\u011funu kim bile art\u0131k<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c2dem&#8217;e, sen \u00e7ok safs\u0131n, derdi, a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n kepenk tez kapan\u0131r<br>Ayn\u0131 t\u00fcrk\u00fcy\u00fc \u00e7\u0131\u011f\u0131r\u0131r durursun, hayallerde gez bakal\u0131m<br>Gel de \u015fu \u015feytan\u0131n \u00e7\u00f6z ipini, hele ki sen de bi g\u00f6r paray\u0131<br>Maho derdi, anlam\u0131yor beni, ak\u0131l ver \u015fu k\u00f6r \u00e7ocu\u011fa<\/p>\n\n\n\n<p>NAKARAT<br>Bir k\u00f6r cini tuttum, \u00fcfle \u00fcfle \u00fcfle dedim<br>Ha gayret az kald\u0131 s\u00f6nd\u00fc s\u00f6nd\u00fc s\u00f6nd\u00fc dedim<br>O kurtard\u0131\u011f\u0131n\u0131 san\u0131p da \u015f\u00fck\u00fcrler ederken<br>Ben g\u00fcl\u00fcyordum i\u00e7imden T\u00fcrkiye&#8217;nin yan\u0131\u015f\u0131na<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4444\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1591808583999\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png\" data-orig-size=\"1658,1312\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1591808583999\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=676\" alt=\"\" class=\"wp-image-4444\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/02\/1591808583999.png?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>S\u00f6zler: K.<br>Tersim: Erdem Baytemur<\/p>"
    },
    "thr:total": "2"
}