{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Konstantinapol \u2018\u0130sl\u00e2mbol\u2019 Oluyor"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/09\/konstantinapol-islambol-oluyor\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/09\/konstantinapol-islambol-oluyor\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/09\/konstantinapol-islambol-oluyor\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2976",
    "updated": "2020-06-04T17:21:14Z",
    "published": "2021-02-09T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Sultan Mehmed\u2019in fetihten sonra yapt\u0131\u011f\u0131 ilk i\u015f, \u0130stanbul\u2019u bir \u0130sl\u00e2m \u015fehri haline getirmek oldu. Fatih camiine ait&#160;vakfiye\u2019nin mukaddi\u00admesinde \u015f\u00f6yle denir: \u201cSultan Mehmed&#160;Konstantiniyye\u2019yi Allah\u2019\u0131n yard\u0131m\u0131yla fethetti. Oras\u0131 bir putlar \u015fehri idi\u2026 Sultan, \u015fehrin g\u00fc\u00adzel s\u00fcslemeli kiliselerini medrese ve c\u00e2mi haline getirdi.\u201d Camiye \u00e7evrilen alt\u0131, medreseye \u00e7evrilen bir kilise vard\u0131. As\u0131l ilginci, Aya-Marina manast\u0131r\u0131, Baba Haydar\u00ee dervi\u015flerine &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/09\/konstantinapol-islambol-oluyor\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Konstantinapol \u2018\u0130sl\u00e2mbol\u2019 Oluyor<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Sultan Mehmed\u2019in fetihten sonra yapt\u0131\u011f\u0131 ilk i\u015f, \u0130stanbul\u2019u bir \u0130sl\u00e2m \u015fehri haline getirmek oldu. Fatih camiine ait&nbsp;<em>vakfiye<\/em>\u2019nin mukaddi\u00admesinde \u015f\u00f6yle denir: \u201c<em>Sultan Mehmed&nbsp;Konstantiniyye\u2019yi Allah\u2019\u0131n yard\u0131m\u0131yla fethetti. Oras\u0131 bir putlar \u015fehri idi\u2026 Sultan, \u015fehrin g\u00fc\u00adzel s\u00fcslemeli kiliselerini medrese ve c\u00e2mi haline getirdi.<\/em>\u201d Camiye \u00e7evrilen alt\u0131, medreseye \u00e7evrilen bir kilise vard\u0131. As\u0131l ilginci, Aya-Marina manast\u0131r\u0131, Baba Haydar\u00ee dervi\u015flerine verildi. \u015eehrin en g\u00fczel yerleri, ya askeriyeye, ya da tarikatlar da d\u00e2hil olmak \u00fcze\u00adre ilmiyyeye mensup ki\u015filere tahsis edildi.<\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_3093\" style=\"width: 386px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-3093\" data-attachment-id=\"3093\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/09\/konstantinapol-islambol-oluyor\/istanbulun-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanin-elinde-kilicla-ayasofyada-verdigi-hutbenin-tasviri\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stanbule28099un-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanc4b1n-elinde-kc4b1lc4b1c3a7la-ayasofyae28099da-verdic49fi-hutbenin-tasviri.jpg\" data-orig-size=\"1080,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"\u0130stanbul\u2019un fethinden sonra Fatih Sultan Mehmed Han&#8217;\u0131n elinde k\u0131l\u0131\u00e7la Ayasofya\u2019da verdi\u011fi hutbenin tasviri\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stanbule28099un-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanc4b1n-elinde-kc4b1lc4b1c3a7la-ayasofyae28099da-verdic49fi-hutbenin-tasviri.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stanbule28099un-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanc4b1n-elinde-kc4b1lc4b1c3a7la-ayasofyae28099da-verdic49fi-hutbenin-tasviri.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-3093 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stanbule28099un-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanc4b1n-elinde-kc4b1lc4b1c3a7la-ayasofyae28099da-verdic49fi-hutbenin-tasviri.jpg\" alt=\"\u0130stanbul\u2019un fethinden sonra Fatih Sultan Mehmed Han'\u0131n elinde k\u0131l\u0131\u00e7la Ayasofya\u2019da verdi\u011fi hutbenin tasviri\" width=\"376\" height=\"376\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stanbule28099un-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanc4b1n-elinde-kc4b1lc4b1c3a7la-ayasofyae28099da-verdic49fi-hutbenin-tasviri.jpg?w=376&amp;h=376 376w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stanbule28099un-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanc4b1n-elinde-kc4b1lc4b1c3a7la-ayasofyae28099da-verdic49fi-hutbenin-tasviri.jpg?w=752&amp;h=752 752w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stanbule28099un-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanc4b1n-elinde-kc4b1lc4b1c3a7la-ayasofyae28099da-verdic49fi-hutbenin-tasviri.jpg?w=150&amp;h=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stanbule28099un-fethinden-sonra-fatih-sultan-mehmed-hanc4b1n-elinde-kc4b1lc4b1c3a7la-ayasofyae28099da-verdic49fi-hutbenin-tasviri.jpg?w=300&amp;h=300 300w\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\"><p id=\"caption-attachment-3093\" class=\"wp-caption-text\">\u0130stanbul\u2019un fethinden sonra Fatih Sultan Mehmed Han&#8217;\u0131n elinde k\u0131l\u0131\u00e7la Ayasofya\u2019da verdi\u011fi hutbenin tasviri<\/p><\/div><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sultan, fethin ikinci g\u00fcn\u00fc St. Sophia (Ayasofya) kilisesine gidip, kiliseyi c\u00e2miye \u00e7evirdi ve orada, \u015fehrin bir&nbsp;\u0130sl\u00e2m \u015fehri&nbsp;olu\u015funu temsilen ilk duas\u0131n\u0131 etti. Ayr\u0131ca \u015fehre, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n y\u00fczy\u0131llar\u00add\u0131r b\u00fcy\u00fck Konstantin \u015fehrini (<em>Konstantiniyyetu\u2019l-K\u00fcbr\u00e2<\/em>), bir \u0130s\u00adl\u00e2m \u015fehri haline getirme arzusunu yans\u0131tan \u201c\u0130sl\u00e2mbol\u201d ad\u0131n\u0131 verdi\u201d. Halk genellikle Osmanl\u0131 \u00f6ncesi T\u00fcrk ismi \u0130stanbul\u2019u kul\u00adlanmakla birlikte, yeni isim \u00f6zellikle ulem\u00e2 aras\u0131nda muhafaza edildi. Evliy\u00e2 \u00c7elebi\u2019nin anlatt\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re fetihten sonraki ilk Cuma g\u00fcn\u00fc k\u0131lman namazda \u015f\u00f6yle denilmi\u015ftir: \u201cM\u00fcezzinler yan\u0131k bir sesle&nbsp;<em>inn\u2019Allaha ve mel\u00e2iketeh\u00fb<\/em>&nbsp;\u00e2yetini okumaya ba\u015flad\u0131k\u00adlar\u0131nda, Ak \u015eemseddin, Sultan\u2019\u0131 kolundan tutarak b\u00fcy\u00fck bir say\u00adg\u0131yla minbere getirdi. Orada \u00e7ok derin ve m\u00fcteessir bir ses ile \u201cHamd, \u00e2lemlerin Rabbi olan Allah\u2019ad\u0131r\u201d dedi; c\u00e2mide haz\u0131r bu\u00adlunan&nbsp;<em>gaziler<\/em>&nbsp;de sevin\u00e7 g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldular.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130sl\u00e2m inanc\u0131 ve halk tasavvuru, Konstantinapol\u2019\u00fcn&nbsp;<em>\u0130sl\u00e2mbol<\/em>\u2019a \u00e7evrilmesinde b\u00fct\u00fcnle\u015fti. Osmanl\u0131lar nazar\u0131nda \u015fehir, ashab\u0131n mu\u00adkaddes kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ihtiv\u00e2 etti\u011finden beri z\u00e2ten bir M\u00fcsl\u00fcman \u015fehriydi.&nbsp;\u0130sl\u00e2m gelene\u011finde M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n c\u00e2mi yap\u0131p, ibadet et\u00adtikleri herhangi bir yer, \u0130sl\u00e2m topra\u011f\u0131 kabul edilmekteydi. Kili\u00adseler ve \u00f6zellikle Aya Sofya, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n Cen\u00e2b-\u0131 Hakk\u2019\u0131n, en nih\u00e2yetinde ger\u00e7ek dine ihsan edece\u011fine inand\u0131klar\u0131 eserler olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu. Menk\u0131beye g\u00f6re; Ebu Eyy\u00fcb el-Ens\u00e2ri de \u015fehadetinden \u00f6nce namazlar\u0131n\u0131 burada k\u0131lmaktayd\u0131. Ayr\u0131ca M\u00fcsl\u00fcman bir devlete boyun e\u011fen gayr-\u0131 m\u00fcslimlere ait bir b\u00f6lge yahut \u015fehir, resm\u00ee a\u00e7\u0131dan \u0130sl\u00e2m topraklar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 kabul edilirken, buralar\u0131n \u0130sl\u00e2m\u00eele\u015ftirilmesi daimi bir umut olarak kalmaktayd\u0131. Mehmed, \u015fehre Greklerin, Ermenilerin ve Yahudilerin de yerle\u015f\u00admesine izin vermekle birlikte, \u2013<em>\u0130sl\u00e2m i\u00e7in fethedilen b\u00fcy\u00fck \u015fehir\u00adlere sistematik olarak uygulanan bir siyaset izleyerek<\/em>\u2013 \u2018\u0130sl\u00e2mbol\u2019un&nbsp;M\u00fcsl\u00fcman bir \u00e7o\u011funlu\u011fa sahip olmas\u0131n\u0131 garanti edecek t\u00fcrden \u00f6l\u00e7\u00fcler ihdas etti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Osmanl\u0131lar nazar\u0131nda, bir Hristiyan \u015fehrini fethettikten son\u00adra yap\u0131labilecek en sembolik i\u015f, kiliseleri c\u00e2miye \u00e7evirmek idi.&nbsp;<em>Ez\u00e2n<\/em>&nbsp;okunan min\u00e2reler, \u0130sl\u00e2m \u015fehrinin a\u015fik\u00e2r bir sembol\u00fc ve en belirgin ve\u00e7hesi haline geldi. Osmanl\u0131lar fetih tan\u0131mlamalar\u0131nda buna, hep, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n zafer sembol\u00fc olarak at\u0131fta bulundular.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fcsl\u00fcman bir n\u00fcfusa sahip her \u015fehir yahut kasaba, bir Cu\u00adma Camiine y\u00e2ni bir&nbsp;<em>mescid\u2019e<\/em>&nbsp;sahip olmak zorundayd\u0131 ve Cuma\u00adlar\u0131 burada toplanmak, din\u00ee bir vec\u00eebe idi.&nbsp;Kanun\u00ee Sultan S\u00fcley\u00adman, K\u0131z\u0131lba\u015flar\u0131 bast\u0131rabilmek i\u00e7in bu vec\u00eebeyi, k\u00f6ylere kadar yayg\u0131nla\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>N\u00e2h\u00eeye<\/em>\u2019lerin merkezinde bulunan b\u00fcy\u00fck c\u00e2mi, s\u00e2dece din\u00ee de\u00ad\u011fil, ayn\u0131 zamanda \u015fehir hayat\u0131n\u0131n di\u011fer ve\u00e7helerini de yans\u0131tan bir merkezdi.&nbsp;C\u00e2miyle birlikte in\u015f\u00e2 edilen&nbsp;<em>medrese\u2019nin<\/em>&nbsp;d\u0131\u015f\u0131nda, halk\u0131n e\u011fitimi i\u00e7in&nbsp;<em>(ders-i \u00e2m)<\/em>&nbsp;c\u00e2miye d\u00fczenli dersler konuldu:&nbsp;\u0130sl\u00e2m\u0131n tedrisi, \u0130sl\u00e2m gelene\u011finde en de\u011ferli din\u00ee faaliyetlerden biri kabul edilmekteydi.&nbsp;Namaz i\u00e7in, \u00f6zellikle&nbsp;<em>Cuma<\/em>&nbsp;g\u00fcnleri, ba\u015f\u00ad\u015fehrin b\u00fcy\u00fck c\u00e2miine gitmek, Sultan (ve ayn\u0131 zamanda M\u00fcsl\u00fcman teb\u00e2 i\u00e7in) din\u00ee bir vec\u00eebe idi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sultan burada halk ile konu\u00ad\u015fur ve suiistimaller neticesinde ortaya \u00e7\u0131kan, yaz\u0131l\u0131 ve s\u00f6zl\u00fc \u015fik\u00e2\u00adyetleri&nbsp;<em>(r\u0131k\u2019\u00e2)<\/em> kabul ederdi. Mer\u00e2sim, Sultan\u0131n, halk\u0131n\u0131n s\u0131k\u0131nt\u0131\u00adlar\u0131na g\u00f6sterdi\u011fi yak\u0131nl\u0131k ve alakay\u0131 temsil etmekte ve bu tav\u0131r, \u0130sl\u00e2m devlet gelene\u011finde y\u00f6neticinin en \u00f6nemli fonksiyonu say\u0131l\u00admakta idi.&nbsp;Sultan\u0131n, teb\u00e2n\u0131n en zay\u0131f olarak ya\u015fl\u0131 bir kad\u0131n\u0131n elinden bir&nbsp;<em>rik\u2019\u00e2<\/em>\u2019y\u0131 kabul edi\u015fini resmeden minyat\u00fcrlerde, ideal y\u00f6ne\u00adtici olarak bir Sultan tasviri \u00e7izilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cuma namaz\u0131nda, d\u00f6ne\u00admin en \u00f6nde gelen \u015feyhi taraf\u0131ndan okunan&nbsp;<em>hutbe,<\/em>&nbsp;din\u00ee olmaktan \u00f6te bir fonksiyonu haiz idi.&nbsp;<em>Cem\u00e2at, hutbe<\/em>\u2019de dile getirilen Sultan\u2019la ilgili \u00f6vg\u00fclere kar\u015f\u0131l\u0131k vermek durumundayd\u0131 ve bu mera\u00adsim \u0130sl\u00e2m toplumunda Sultan\u0131n h\u00e2kimiyetinin halk taraf\u0131ndan kabul\u00fcn\u00fc ifade ediyordu. Hakikaten,&nbsp;Sultan\u0131n isminin Cuma hut\u00adbelerinde zikredilmesi ve kendi ad\u0131na para bast\u0131r\u0131lmas\u0131, herhangi bir y\u00f6neticinin \u0130sl\u00e2m beldelerindeki ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren iki mecb\u00fbr\u00ee sembol idi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6te yandan&nbsp;mahkemeler&nbsp;de&nbsp;c\u00e2milerde bulunmaktayd\u0131. Bun\u00adlar i\u00e7erisinde en kalabal\u0131k olan\u0131, B\u00fcy\u00fck \u00c7ar\u015f\u0131 civar\u0131nda, \u015fehrin ana caddesi \u00fczerinde bulunan Vezir-i Azam Mahmud Pa\u015fa Camii\u2019nin avlusundaki mahkeme idi.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Prof. Dr. Halil \u0130NALCIK<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Kaynak: Halil \u0130NALCIK, \u201c\u0130stanbul: Bir \u0130sl\u00e2m \u015eehri\u201d(terc. \u0130brahim KALIN), s.247-249&nbsp;Costantinople \u2018\u0130sl\u00e2mbol\u2019 Haline Geliyor, (\u0130sl\u00e2m Tetkikleri Dergisi, Prof. Dr. Nihat M. \u00c7etin Hat\u0131ra Say\u0131s\u0131, C:Vol\u00fcme IX, \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Yay\u0131nlar\u0131, 1995, \u0130stanbul)<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2980\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/09\/konstantinapol-islambol-oluyor\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654-1.jpg\" data-orig-size=\"1024,654\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Hagia-Sophia-Mosque-Istanbul-1847-Gaspare-Fossati-Ayasofya-Camii-1024&#215;654\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654-1.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2980\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654-1.jpg\" alt=\"Hagia-Sophia-Mosque-Istanbul-1847-Gaspare-Fossati-Ayasofya-Camii-1024x654\" width=\"1024\" height=\"654\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654-1.jpg 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654-1.jpg?w=150&amp;h=96 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654-1.jpg?w=300&amp;h=192 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/hagia-sophia-mosque-istanbul-1847-gaspare-fossati-ayasofya-camii-1024x654-1.jpg?w=768&amp;h=491 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\"><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}