{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz ve \u015eehirlerimiz"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/02\/kulturumuz-ve-sehirlerimiz\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/02\/kulturumuz-ve-sehirlerimiz\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/02\/kulturumuz-ve-sehirlerimiz\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2475",
    "updated": "2020-06-04T17:21:08Z",
    "published": "2021-02-02T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn i\u00e7erisinde olu\u015ftu\u011fu \u015fehirlerimizin neredeyse yok olma d\u00fczeyinde tahribata u\u011fram\u0131\u015f oldu\u011funu a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcyoruz. Ancak her \u015feye ra\u011fmen yaln\u0131z bize ait olmayan, b\u00fct\u00fcn insanl\u0131\u011f\u0131n mal\u0131 olan mimarl\u0131k k\u00fclt\u00fcr miras\u0131\u00adm\u0131z\u0131n korunmas\u0131 ve tarih\u00ee \u015fehirlerimizin ihya edilerek insan\u00adl\u0131\u011fa ufuk a\u00e7\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr ve bunu yapmak da toplumumuzun asl\u00ee bir vazifesidir. Burada 1958 y\u0131l\u0131na ait bir hat\u0131ram\u0131 nakletmeyi vazife &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/02\/kulturumuz-ve-sehirlerimiz\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz ve \u015eehirlerimiz<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\">Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn i\u00e7erisinde olu\u015ftu\u011fu \u015fehirlerimizin neredeyse yok olma d\u00fczeyinde tahribata u\u011fram\u0131\u015f oldu\u011funu a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fcyoruz. Ancak her \u015feye ra\u011fmen yaln\u0131z bize ait olmayan, b\u00fct\u00fcn insanl\u0131\u011f\u0131n mal\u0131 olan mimarl\u0131k k\u00fclt\u00fcr miras\u0131\u00adm\u0131z\u0131n korunmas\u0131 ve tarih\u00ee \u015fehirlerimizin ihya edilerek insan\u00adl\u0131\u011fa ufuk a\u00e7\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr ve bunu yapmak da toplumumuzun asl\u00ee bir vazifesidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Burada 1958 y\u0131l\u0131na ait bir hat\u0131ram\u0131 nakletmeyi vazife bili\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">yorum. Beynelmilel Mimarlar Birli\u011fi (<em>Union International <\/em><\/span><span style=\"color:var(--color-text);\"><em>des Architects<\/em>) \u015fehircilik komitesi \u0130stanbul\u2019da toplanm\u0131\u015ft\u0131. <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">Bir hafta s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalar sonunda o tarihte \u0130stanbul Valisi <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">olan Kemal Ayd\u0131n Bey Malta K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nde Cuma ak\u015fam\u00fczeri bir <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">davet verdi. Kongreye kat\u0131lan yabanc\u0131lara ve onlar ad\u0131na <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">\u015eehircilik Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Andre Gutton\u2019a davete ve toplan\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">t\u0131ya kat\u0131ld\u0131klar\u0131 i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr etti. Gutton\u2019un cevab\u0131 uzundu. <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">Birinci c\u00fcmlesi ise b\u00fct\u00fcn toplumumuzun y\u00fcre\u011fini titretmesi <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">gereken \u00f6nemdeydi. Bu c\u00fcmle \u015f\u00f6yleydi: \u201c\u0130nsanl\u0131k tarihinin <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">en b\u00fcy\u00fck k\u00fclt\u00fcrlerinin, en m\u00fcstesna de\u011ferlerinin katmanlar <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">halinde bir arada yer ald\u0131\u011f\u0131 en \u00f6nemli toprak par\u00e7as\u0131 olan <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">tarih\u00ee yar\u0131madan\u0131n muvakkat h\u00fcsn \u00fc muhafaza imtiyaz\u0131na <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">sahip bulunmaktas\u0131n\u0131z.\u201d Bu c\u00fcmlenin anlam\u0131 apa\u00e7\u0131kt\u0131r.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">A\u00e7\u0131k\u00e7a \u2018Bu k\u00fclt\u00fcr de\u011ferlerini muhafaza edemezseniz buradaki varl\u0131\u011f\u0131n\u0131z ve bu topra\u011f\u0131n sahibi olma hakk\u0131n\u0131z sona erer\u2019 demek istiyordu Andre Gutton.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">1977\u2019de Avrupa Konseyi\u2019ne yollanan bir sergi \u00fczerine Avrupa Konseyi Assamblesi\u2019nin ittifakla ald\u0131\u011f\u0131 bir kararla \u0130stanbul Yar\u0131madas\u0131n\u0131n tahribat\u0131na son vermek ve k\u00fclt\u00fcr miras\u0131n\u0131 korumak \u00fczere uluslararas\u0131 <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">bir kampanya ba\u015flat\u0131ld\u0131. <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">Bu kampanyaya UNESCO da davet edildi. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n gere\u011fi <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">olan b\u00fct\u00fcn katk\u0131 bu kurulu\u015flar taraf\u0131ndan yap\u0131l\u0131rken T\u00fcrkiye <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">bu \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7in gerekli m\u00fckellefiyetini yerine getirmedi ve <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">bir belediye ba\u015fkan\u0131 da bu \u00e7al\u0131\u015fmaya kat\u0131lan se\u00e7kin uzmanlar <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">hakk\u0131nda, \u201cArkalar\u0131na tekmeyi vurup herifleri def ettim\u201d diye <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">\u00f6v\u00fcnd\u00fc.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Bug\u00fcn bu topraklarda 10 as\u0131rda v\u00fccuda getirdi\u011fimiz k\u00fclt\u00fc\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">r\u00fcn kalan son par\u00e7alar\u0131 da tehdit alt\u0131nda bulunuyor. Mesela <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">\u0130stanbul\u2019da 10 milyon insan\u0131 ta\u015f\u0131yacak metro, t\u00fcpge\u00e7it vs. <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">ula\u015f\u0131m sistemlerinin bu kadar insan\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u015fehrin %1\u2019i <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">kadar olan k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck tarih\u00ee yar\u0131mada \u00fczerinde birle\u015fmesini <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">\u00f6ng\u00f6ren yat\u0131r\u0131m projeleri ciddi bir tehdit olu\u015fturmaktad\u0131r. <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">Tarihi boyunca ancak 300 bin ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131, g\u00fcnd\u00fczleri <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">900 bin ki\u015finin \u00e7i\u011fnedi\u011fi, insanl\u0131\u011f\u0131n bize \u201cmuvakkaten ema\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">net etti\u011fi\u201d bu k\u00fclt\u00fcr alan\u0131n\u0131, tasarlanan projelerin uygulanma\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">s\u0131 sonunda g\u00fcnde 2-3 milyon insan \u00e7i\u011fneyerek yok edecektir.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Ula\u015f\u0131m\u0131n araziyi kullanma bi\u00e7imini belirledi\u011finin fark\u0131nda <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">olmayan, yol yapmak ve insanlar\u0131 bir yerden bir yere ta\u015f\u0131mak\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">tan ibaret tek y\u00f6nl\u00fc, sakat, b\u00fct\u00fcnc\u00fcl olmaktan uzak yakla\u015f\u0131m\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">lar \u015fehirlerimizi tahrip etmekle kalmamakta, ba\u015fka pek \u00e7ok <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">\u00f6nemli \u015fehir ve k\u00fclt\u00fcr merkezimizin hemen \u00e7evresinde geli\u015f\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">tirilen ve milyonlarca insan\u0131n yerle\u015fmesini \u00f6ng\u00f6ren imar <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">planlar\u0131 da Konya, Kayseri vb. pek \u00e7ok \u015fehrimizi yok olmakla <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">tehdit etmektedir. Bug\u00fcn tarih\u00ee Bursa\u2019y\u0131, tarih\u00ee Edirne\u2019yi, <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">tarih\u00ee Amasya\u2019y\u0131 muhasara edecek birka\u00e7 milyonluk \u015fehirlerin <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">olu\u015fmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren planlar da bu \u015fehirlerin, \u00e7evrelerindeki <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">vah\u015fi ve \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcz yerle\u015fmeler i\u00e7erisinde kaybolmu\u015f k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">noktalar haline gelmesine sebep olacakt\u0131r.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">B\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada k\u00fclt\u00fcr miras\u0131n\u0131n korunabilmesi i\u00e7in yeni <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">yerle\u015fmelerin eskilerin uza\u011f\u0131nda tasarlan\u0131p v\u00fccuda getirilmesi <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">ama\u00e7lanmaktad\u0131r. Oysa bug\u00fcn \u015fehirlerimizi y\u00f6netmeye nam\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">zet olanlar\u0131n neredeyse hi\u00e7birinin a\u011fz\u0131ndan \u015fu temel \u015fehirci\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">lik konular\u0131n\u0131 i\u015fitmiyoruz: Bir \u015fehrin ekonomik faaliyetler <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">ortam\u0131, sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel ili\u015fkilerin olu\u015ftu\u011fu bir ortam, i\u00e7eri\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">sinde gelecek nesillerin yeti\u015fti\u011fi bir ortam oldu\u011fu bilincinin <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">sonunda ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f \u015fehir ekonomisi (yat\u0131r\u0131m-i\u015fletme mali\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">yetleri ekonomisi), \u015fehirlerin %80\u2019inden fazlas\u0131n\u0131 olu\u015fturan <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">konutlar\u0131n yat\u0131r\u0131m ve i\u015fletme maliyetleri ve geli\u015fmeye uyum <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">meselelerini dile getiren, \u015fehir ekonomisi, \u015fehir sosyolojisi, <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">konut, arazi kullan\u0131\u015f-ula\u015f\u0131m ili\u015fkisi, trafik i\u015fletme m\u00fchendis\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">li\u011fi tedbirleri, koruma ve \u015fehirleri tahrip eden, \u00fcstelik de <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">kontrol edilemeyen yeni n\u00fcfus bask\u0131s\u0131yla gelen ekonomik <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">faaliyetlerin b\u00f6lgesel \u00f6l\u00e7ekte al\u0131nacak tedbirlerle nas\u0131l \u00f6nlene\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">ce\u011fi ve nas\u0131l g\u00fczel ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u015fehirlerin v\u00fccuda getirilece\u011fi&#8230;<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Bilgiye dayanmayan kararlar\u0131n hi\u00e7bir alanda ba\u015far\u0131l\u0131 ola\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">mayaca\u011f\u0131 a\u015fik\u00e2rd\u0131r. Aerodinamik bilinmeden imal edilen u\u00e7a\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">\u011f\u0131n u\u00e7amayaca\u011f\u0131 gibi. B\u00f6yle olunca, bug\u00fcne kadar bilgiye <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">dayanarak \u015fehirleri y\u00f6netme kararlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ortaya koyma\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">yanlar nas\u0131l \u015fehirlerimizi felaket ortam\u0131 haline getirmi\u015flerse, <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">bu tav\u0131r devam etti\u011fi takdirde \u015fehirlerimiz \u00fclkenin gelece\u011fini <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">tehdit edecek daha da b\u00fcy\u00fck felaket ortamlar\u0131 olacakt\u0131r.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">1970\u2019li y\u0131llarda geli\u015fme halindeki \u00fclkelerin b\u00fcy\u00fck \u015fehirle\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">rinin sebep oldu\u011fu israf\u0131n o \u00fclkelerin ekonomik geli\u015fmesini <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">imk\u00e2ns\u0131zla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ederek 11 \u00fclkenin b\u00fcy\u00fck \u015fehrinin <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">geli\u015fmesini d\u00fczenleyecek katk\u0131 aras\u0131nda \u0130stanbul\u2019un da ele <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">al\u0131nm\u0131\u015f olmas\u0131, ya\u015famakta oldu\u011fumuz d\u00fczensiz \u015fehirle\u015fme\u00adnin \u00fclkemiz k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn ge\u00e7mi\u015fini yok etmesinin yan\u0131nda <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">ekonomik geli\u015fmeyi, sosyal ahenk ve sulh\u00fc de \u00e7\u0131kmaza soka\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">ca\u011f\u0131ndan haberdar olmam\u0131z \u015fartt\u0131r.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Bu vahim durumu a\u015fmak i\u00e7in \u015fehirlerimizin n\u00fcfus art\u0131\u015f\u0131n\u0131 <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">durduracak b\u00f6lgesel geli\u015fme ve \u015fehirle\u015fme planlamas\u0131n\u0131 ba\u015f\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">latmak, \u015fehirlerimizi koruma, arazi kullan\u0131\u015f, ula\u015f\u0131m ve desan<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">tralizasyon programlar\u0131n\u0131 bu b\u00f6lgesel geli\u015fme esaslar\u0131 i\u00e7inde <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">\u00e7\u00f6z\u00fcmlemek, tek merkezli sa\u011fl\u0131ks\u0131z organizmalar haline geti\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">rilmek istenen \u015fehirlerimizi \u00e7ok merkezli, \u0130nsan\u00ee \u00f6l\u00e7\u00fcde bir <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">yap\u0131la\u015fma ile her g\u00fcn artan ula\u015f\u0131m harcamalar\u0131n\u0131n karma\u015fas\u0131\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">n\u0131n \u00f6nlenmesi istikametinde ula\u015f\u0131m ve yerle\u015fme planlamalar\u0131 <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">yapmaya y\u00f6neltmek bir felaketin \u00f6nlenmesi i\u00e7in al\u0131nacak ted\u00ad<\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">birlerin ana hatlar\u0131 olarak zikredilebilir.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Turgut Cansever<\/em><br \/>\n<em>Osmanl\u0131 \u015eehri<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2732\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/04\/rustu-onur\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg\" data-orig-size=\"640,390\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg?w=640\" class=\"alignnone  wp-image-2732\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg\" alt=\"ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a\" width=\"696\" height=\"424\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg 640w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg?w=150&amp;h=91 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ibn_arabi_hazretleri_ezani_nasil_yorumluyor_h20108_5243a.jpg?w=300&amp;h=183 300w\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\"><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}