{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Tevfik Fikret"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/19\/tevfik-fikret\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/19\/tevfik-fikret\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/19\/tevfik-fikret\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3513",
    "updated": "2020-05-24T09:37:36Z",
    "published": "2021-02-19T09:00:00Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "HAN-I YA\u011eMA Bu sofrac\u0131k, efendiler &#8211; ki iltikaama muntaz\u0131rHuzurunuzda titriyor &#8211; \u015fu milletin hayat\u0131d\u0131r\u015eu milletin ki mustarip, \u015fu milletin ki muhtaz\u0131rFakat sak\u0131n \u00e7ekinmeyin, yiyin, yutun hap\u0131r hap\u0131r&#8230; Yiyin efendiler yiyin, bu han-\u0131 i\u015ftiha sizinDoyunca, t\u0131ks\u0131r\u0131nca, \u00e7atlay\u0131ncaya kadar yiyin Efendiler pek a\u00e7s\u0131n\u0131z, bu \u00e7ehrenizde bellidirYiyin, yemezseniz bug\u00fcn, yar\u0131n kal\u0131r m\u0131 kim bilir\u015eu nadi-i niam, bak\u0131n kudumunuzla &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/19\/tevfik-fikret\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Tevfik Fikret<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>HAN-I YA\u011eMA<\/p>\n\n\n\n<p>Bu sofrac\u0131k, efendiler &#8211; ki iltikaama muntaz\u0131r<br>Huzurunuzda titriyor &#8211; \u015fu milletin hayat\u0131d\u0131r<br>\u015eu milletin ki mustarip, \u015fu milletin ki muhtaz\u0131r<br>Fakat sak\u0131n \u00e7ekinmeyin, yiyin, yutun hap\u0131r hap\u0131r&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Yiyin efendiler yiyin, bu han-\u0131 i\u015ftiha sizin<br>Doyunca, t\u0131ks\u0131r\u0131nca, \u00e7atlay\u0131ncaya kadar yiyin<\/p>\n\n\n\n<p>Efendiler pek a\u00e7s\u0131n\u0131z, bu \u00e7ehrenizde bellidir<br>Yiyin, yemezseniz bug\u00fcn, yar\u0131n kal\u0131r m\u0131 kim bilir<br>\u015eu nadi-i niam, bak\u0131n kudumunuzla m\u00fcftehir<br>Bu hakk\u0131d\u0131r gazan\u0131z\u0131n, evet, o hak da elde bir&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Yiyin efendiler yiyin, bu han-\u0131 zi-safa sizin<br>Doyunca, t\u0131ks\u0131r\u0131nca, \u00e7atlay\u0131ncaya kadar yiyin<\/p>\n\n\n\n<p>B\u00fct\u00fcn bu nazl\u0131 beylerin ne varsa ortal\u0131kta say<br>Haseb, neseb, \u015feref, oyun, d\u00fc\u011f\u00fcn, konak, saray<br>B\u00fct\u00fcn sizin, efendiler, konak, saray, gelin, alay<br>B\u00fct\u00fcn sizin, b\u00fct\u00fcn sizin, haz\u0131r haz\u0131r, kolay kolay&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Yiyin efendiler yiyin, bu han-\u0131 i\u015ftiha sizin<br>Doyunca, t\u0131ks\u0131r\u0131nca, \u00e7atlay\u0131ncaya kadar yiyin<\/p>\n\n\n\n<p>B\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn biraz a\u011f\u0131r da olsa hazm\u0131 yok zarar<br>Gurur-\u0131 ihti\u015fam\u0131 var, s\u00fcrur-\u0131 intikaam\u0131 var<br>Bu sofra iltifat\u0131n\u0131zdan i\u015fte ab \u00fc tab umar<br>Sizin bu ba\u015f, beyin, ci\u011fer, b\u00fct\u00fcn \u015fu kanl\u0131 lokmalar&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Yiyin efendiler yiyin, bu han-\u0131 can-feza sizin<br>Doyunca, t\u0131ks\u0131r\u0131nca, \u00e7atlay\u0131ncaya kadar yiyin<\/p>\n\n\n\n<p>Verir zavall\u0131 memleket, verir ne varsa, malini<br>V\u00fccudunu, hayat\u0131n\u0131, \u00fcmidini, hayalini<br>B\u00fct\u00fcn fera\u011f-\u0131 halini, olanca \u015fevk-i balini<br>Hemen yutun d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin haram\u0131n\u0131, helalini&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Yiyin efendiler yiyin, bu han-\u0131 i\u015ftiha sizin<br>Doyunca, t\u0131ks\u0131r\u0131nca, \u00e7atlay\u0131ncaya kadar yiyin<\/p>\n\n\n\n<p>Bu harman\u0131n gelir sonu, kap\u0131\u015ft\u0131r\u0131n giderayak<br>Yar\u0131n bakars\u0131n\u0131z s\u00f6ner bug\u00fcn \u00e7\u0131t\u0131rdayan ocak<br>Bug\u00fcnk\u00fc mideler kavi, bug\u00fcnk\u00fc \u00e7orbalar s\u0131cak<br>At\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, t\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, kap\u0131\u015f kap\u0131\u015f, \u00e7anak \u00e7anak&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Yiyin efendiler yiyin, bu han-\u0131 p\u00fcr-neva sizin<br>Doyunca, t\u0131ks\u0131r\u0131nca, \u00e7atlay\u0131ncaya kadar yiyin<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3515\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/19\/tevfik-fikret\/2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05.jpg\" data-orig-size=\"600,562\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05.jpg?w=600\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05.jpg?w=600\" class=\"wp-image-3515\" width=\"669\" height=\"626\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05.jpg 600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/2499853_8e351fb6b64cac883293d1feb7afed05.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 669px) 100vw, 669px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0"
}