{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u00c2\u015f\u0131k Bahri"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/05\/asik-bahri\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/05\/asik-bahri\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/05\/asik-bahri\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3376","updated":"2020-05-23T18:54:37Z","published":"2021-02-05T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"H\u00fcnkar\u0131m d\u00fcnyaya gel eyle nazarDuac\u0131 kullar\u0131n a\u011flay\u0131p gezerUrumdan Acem\u2019e ismini yazarHani erk\u00e2n hani yol padi\u015fah\u0131m \u015eevketlu askerin erbab\u0131n araErenler evliyalar cengine varaSeraskerba\u015f\u0131n\u0131n kalbi de karaKi\u015finin asl\u0131n\u0131 sor padi\u015fah\u0131m Gelirse verme tu\u011f ile sancakR\u00fc\u015fvet alma\u011f\u0131 bilirler ancakD\u00fcnya elden gitti dahi n\u2019olacakD\u00fcnyan\u0131n nizam\u0131n\u0131 kur padi\u015fah\u0131m Ricaller c\u00fcmlesi devlete hay\u0131nGizlice al\u0131rlar k\u00e2firden pay\u0131nFukara kullara vermezler tay\u0131nSefil sergerdand\u0131r kul &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/02\/05\/asik-bahri\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u00c2\u015f\u0131k Bahri<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>H\u00fcnkar\u0131m d\u00fcnyaya gel eyle nazar<br>Duac\u0131 kullar\u0131n a\u011flay\u0131p gezer<br>Urumdan Acem\u2019e ismini yazar<br>Hani erk\u00e2n hani yol padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>\u015eevketlu askerin erbab\u0131n ara<br>Erenler evliyalar cengine vara<br>Seraskerba\u015f\u0131n\u0131n kalbi de kara<br>Ki\u015finin asl\u0131n\u0131 sor padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>Gelirse verme tu\u011f ile sancak<br>R\u00fc\u015fvet alma\u011f\u0131 bilirler ancak<br>D\u00fcnya elden gitti dahi n\u2019olacak<br>D\u00fcnyan\u0131n nizam\u0131n\u0131 kur padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>Ricaller c\u00fcmlesi devlete hay\u0131n<br>Gizlice al\u0131rlar k\u00e2firden pay\u0131n<br>Fukara kullara vermezler tay\u0131n<br>Sefil sergerdand\u0131r kul padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>Bir yi\u011fidin g\u00f6z\u00fc seferden gitmez<br>Gidenlere kimse itibar etmez<br>Bin cahil bir arslan yerini tutmaz<br>Arslan gibi vezir bul padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>Temekk\u00fcn verme k\u00e2fire ruhsat<br>Ruhsat verenlerin c\u00fcmlesi murat<br>Me\u011fer hakdan ola bize inayet<br>Ol vakit intikam al padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>Bunca f\u0131karadan &#8230;&#8230;. al\u0131n\u0131r<br>D\u00fcnyada her i\u015fe \u00e7are bulunur<br>Hep koyunlar \u00e7obanlardan sorulur<br>Bizlere bir \u00e7oban bul padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>Rahmet yelleri kesildi esmez<br>Kitab\u0131n kavlince kimesne bakmaz<br>Din-i \u0130sl\u00e2m k\u0131l\u0131c\u0131 ne i\u00e7in kesmez<br>Eller tutmaz oldu bil padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130psala, \u00c7aml\u0131ca, Havza adas\u0131<br>Yakt\u0131 ci\u011ferimiz Mora yakas\u0131<br>Dilerim Hak&#8217;dan yere batas\u0131<br>Hakk&#8217;a tevekk\u00fcl ol padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c7e\u015fmeler kuruldu abdest al\u0131nmaz<br>Mescitler kapand\u0131 namaz k\u0131l\u0131nmaz<br>Kadir Mevl\u00e2m hikmetinden sorulmaz<br>Mehdi&#8217;ye mi kald\u0131 yol padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<p>Bu Sefil Bahr\u00ee&#8217;ni dahletme sak\u0131n<br>Ka\u00e7 y\u0131ld\u0131r d\u00fcnyan\u0131n haline bak\u0131n<br>Korkar\u0131m ki Deccal&#8217;in \u00e7\u0131kmas\u0131 yak\u0131n<br>K\u0131yamet yak\u0131nd\u0131r bil padi\u015fah\u0131m<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3435\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/11\/fikra-askerlik\/fb_img_15878923970297586\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15878923970297586.jpg\" data-orig-size=\"480,522\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"FB_IMG_15878923970297586\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15878923970297586.jpg?w=276\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15878923970297586.jpg?w=480\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15878923970297586.jpg?w=480\" class=\"wp-image-3435\" width=\"669\" height=\"728\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15878923970297586.jpg 480w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15878923970297586.jpg?w=138 138w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fb_img_15878923970297586.jpg?w=276 276w\" sizes=\"(max-width: 669px) 100vw, 669px\" \/><\/figure><\/div>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}