{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (2. Hafta)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/15\/gece-icin-sarkilar-2-hafta\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/15\/gece-icin-sarkilar-2-hafta\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/15\/gece-icin-sarkilar-2-hafta\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1816","updated":"2020-04-12T15:02:58Z","published":"2020-04-15T19:00:57Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Keyifli dinlemeler. Yine bahar oldu co\u015ftu y\u00fcre\u011fim &#8211; \u0130nci \u00c7ay\u0131rl\u0131 Hicaz \u015eark\u0131 &#8211; A. Kadri Rizeli Sycamore Trees &#8211; Neroche Ay menim g\u00f6\u011f\u00e7ek k\u0131z\u0131m &#8211; Canan Ba\u015fkaya 3 Rounds and a Sound &#8211; Blind Pilot Blue Light &#8211; Mazzy Star Morin Huur ve Domb\u0131ra Kre\u015fendo &#8211; Orkundk&#8217;n\u0131n Tarz\u0131 Bende hicran yaras\u0131ndan da derin bir yara &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/15\/gece-icin-sarkilar-2-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (2.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n<ol>\n<li><em>Yine bahar oldu co\u015ftu y\u00fcre\u011fim<\/em> &#8211; \u0130nci \u00c7ay\u0131rl\u0131<\/li>\n<li><em>Hicaz \u015eark\u0131<\/em> &#8211; A. Kadri Rizeli<\/li>\n<li><em>Sycamore Trees<\/em> &#8211; Neroche<\/li>\n<li><em>Ay menim g\u00f6\u011f\u00e7ek k\u0131z\u0131m<\/em> &#8211; Canan Ba\u015fkaya<\/li>\n<li><em>3 Rounds and a Sound<\/em> &#8211; Blind Pilot<\/li>\n<li><em>Blue Light<\/em> &#8211; Mazzy Star<\/li>\n<li><em>Morin Huur ve Domb\u0131ra Kre\u015fendo<\/em> &#8211; Orkundk&#8217;n\u0131n Tarz\u0131<\/li>\n<li><em>Bende hicran yaras\u0131ndan da derin bir yara var<\/em> &#8211; Berrin Erbay<\/li>\n<li><em>Il Bombarolo<\/em> &#8211; Fabrizio De Andr\u00e9<\/li>\n<li><em>Iron Sky<\/em> &#8211; Paolo Nutini<\/li>\n<\/ol>\n<p><img data-attachment-id=\"1825\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/15\/gece-icin-sarkilar-2-hafta\/sirtindan-dustugun-at-seni-bilmez\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg\" data-orig-size=\"1600,680\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"S\u0131rt\u0131ndan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn at seni bilmez\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1825\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=676\" alt=\"S\u0131rt\u0131ndan d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn at seni bilmez\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/sc4b1rtc4b1ndan-dc3bcc59ftc3bcc49fc3bcn-at-seni-bilmez.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}