{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "\u0130smet \u00d6zel"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/19\/ismet-ozel\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/19\/ismet-ozel\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/19\/ismet-ozel\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2122",
    "updated": "2020-04-18T20:20:07Z",
    "published": "2020-04-19T09:00:43Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "YILLIK KO\u015eMA Ko\u015fan ka\u015f\u0131k isminde k\u0131z\u0131lderili bir dostum E\u011fersiz at\u0131na d\u00fcrb\u00fcnl\u00fc t\u00fcfekle bir zum Bilirdi T\u00fcrk olsayd\u0131 hangi tak\u0131m ne ko\u015fum K\u0131pk\u0131z\u0131l derisiyle kentlerde\u00a0lauft immer um. \u00d6nce beyaz perdeden sonra caml\u0131 kutudan Manitu\u2019yu milletimiz Allah sanarak sevdi D\u015f\u0131ng d\u015f\u0131ng grav grav c\u0131v c\u0131v dan dan dan dan \u00c7apmak mastar\u0131 nanay ringe \u00e7\u0131kmadan d\u00f6vd\u00fc Oldu bunlar &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/19\/ismet-ozel\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u0130smet \u00d6zel<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>YILLIK KO\u015eMA<\/p>\n<p>Ko\u015fan ka\u015f\u0131k isminde k\u0131z\u0131lderili bir dostum<br \/>\nE\u011fersiz at\u0131na d\u00fcrb\u00fcnl\u00fc t\u00fcfekle bir zum<br \/>\nBilirdi T\u00fcrk olsayd\u0131 hangi tak\u0131m ne ko\u015fum<br \/>\nK\u0131pk\u0131z\u0131l derisiyle kentlerde\u00a0<i>lauft immer um<\/i>.<\/p>\n<p>\u00d6nce beyaz perdeden sonra caml\u0131 kutudan<br \/>\nManitu\u2019yu milletimiz Allah sanarak sevdi<br \/>\nD\u015f\u0131ng d\u015f\u0131ng grav grav c\u0131v c\u0131v dan dan dan dan<br \/>\n\u00c7apmak mastar\u0131 nanay ringe \u00e7\u0131kmadan d\u00f6vd\u00fc<\/p>\n<p>Oldu bunlar devam\u0131 per\u015fembeye gelecek<br \/>\nSinamekiden gergef \u00f6ks\u00fcr\u00fckten pil\u00e2ki<br \/>\nPrusya cazg\u0131rl\u0131\u011f\u0131 cezas\u0131n\u0131 g\u00f6recek<br \/>\nHamutuyla yutacak demokrasi ill\u00e2 ki<\/p>\n<p>Ka\u00e7ta patlar ku\u015f beyin tevekk\u00fcl\u00fc s\u0131rtland\u0131<br \/>\nZ\u0131mnen everilen g\u00fcl bo\u015fan\u0131rken ciritti<br \/>\n\u0130nci Birol bahane k\u00f6t\u00fc adam S\u0131rtland\u0131<br \/>\nB\u00fct\u00e7esiz ak\u00e7e g\u00fcm\u00fc\u015f alt\u0131ns\u0131z okka gitti<\/p>\n<p>Yak be \u0130smet pazarda resmiyetin \u00e7\u0131ras\u0131n<br \/>\nMe\u015falenin isinden k\u00f6hne tezg\u00e2h tekliyor<br \/>\nBe\u015f benzemez maa\u015f\u0131 dam\u0131n ruan\u0131n as\u0131n<br \/>\nSom ak\u0131l bezginlikte intikam tan bekliyor.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2127\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/19\/ismet-ozel\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg\" data-orig-size=\"957,960\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2127\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg?w=676\" alt=\"383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/383a3d67-b35d-4de4-adca-bf76a8f0b270.jpg 957w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}