{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Mustafa Onur"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/20\/mustafa-onur\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/20\/mustafa-onur\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/20\/mustafa-onur\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1428",
    "updated": "2020-04-22T20:05:30Z",
    "published": "2020-04-20T11:22:48Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u00d6L\u00dc KAF\u0130R NOTLARI II Hassan &#8211; Beni Bardaki o k\u0131zla tan\u0131\u015ft\u0131r\u0131rsan istedi\u011fini yapar\u0131m. Clieman &#8211; Bana ezan okumay\u0131 \u00f6\u011fretir misin? &#8216;Jesus in my garden&#8217; (\u0130sa bizim bah\u00e7ede) filminden I Bir \u015fahsiyet yoksunu panay\u0131rda \u00f6l\u00fcnce, Bitiveriyor d\u00fc\u011f\u00fcn, g\u00f6k a\u011f\u0131rl\u0131k istiyor. \u00d6l\u00fcnce panay\u0131rda bir \u015fahsiyet yoksunu, Nedeni kulluk diye Allah&#8217;a veriliyor. II Allah ki perdesini hep bembeyaz &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/20\/mustafa-onur\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Mustafa Onur<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<h3>\u00d6L\u00dc KAF\u0130R NOTLARI II<\/h3>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Hassan &#8211; Beni Bardaki o k\u0131zla tan\u0131\u015ft\u0131r\u0131rsan istedi\u011fini yapar\u0131m.<\/em><br \/>\n<em>Clieman &#8211; Bana ezan okumay\u0131 \u00f6\u011fretir misin?<\/em><br \/>\n&#8216;Jesus in my garden&#8217; (\u0130sa bizim bah\u00e7ede) filminden<\/p>\n<p>I<br \/>\nBir \u015fahsiyet yoksunu panay\u0131rda \u00f6l\u00fcnce,<br \/>\nBitiveriyor d\u00fc\u011f\u00fcn, g\u00f6k a\u011f\u0131rl\u0131k istiyor.<br \/>\n\u00d6l\u00fcnce panay\u0131rda bir \u015fahsiyet yoksunu,<br \/>\nNedeni kulluk diye Allah&#8217;a veriliyor.<\/p>\n<p>II<br \/>\nAllah ki perdesini hep bembeyaz tutunca,<br \/>\nG\u00f6z\u00fcme \u0131\u015f\u0131k ka\u00e7ar. I\u015f\u0131k beni tutuyor.<br \/>\nTutunca bembeyaz hep perdesini ki Allah,<br \/>\nBunu pi\u015fmanl\u0131ktan de\u011fil bilgelikten yap\u0131yor.<\/p>\n<p>III<br \/>\nSoru sorma, bilirsin mandalina \u00e7\u00fcr\u00fcmez,<br \/>\nVe a\u011fa\u00e7 olmak ister k\u0131m\u0131ldayan her toprak.<br \/>\n\u00c7\u00fcr\u00fcmez mandalina bilirsin ve art\u0131k soru sorma,<br \/>\n\u00d6l\u00fcyorum galiba kalbim c\u00fcnub ve korkak.<\/p>\n<p>IV<br \/>\nHilkatteydim, o y\u00fczden a\u00e7amad\u0131m kilidi,<br \/>\nPanay\u0131r bitmi\u015f hatta bir \u00f6l\u00fcs\u00fc kutlanm\u0131\u015f.<br \/>\nKilidi a\u00e7amad\u0131m, o y\u00fczden hilkatteydim,<br \/>\n40 kad\u0131n\u0131n her biri saklanba\u00e7 \u00e7a\u011f\u0131ndaym\u0131\u015f.<\/p>\n<p>V<br \/>\nAnnesi; yalanlar\u0131m \u00e7ok diye beni sensiz ilah et,<br \/>\nAma \u00f6nce bir dinle, yeni bir \u015fark\u0131 yazd\u0131m.<br \/>\n\u0130lah et sensiz beni, \u00e7ok diye yalanlar\u0131m,<br \/>\nEmin ol ki bilseydim bu yalan\u0131 yazmazd\u0131m.<\/p>\n<p>VI<br \/>\nSeviyorum Allah\u0131, perdesini ve seni,<br \/>\n\u00dcstelik ailece. Tek tak\u0131m elbiseyle.<br \/>\nKirlenirse i\u00e7imde sadakat mendilleri,<br \/>\nSen silersin de\u011fil mi, y\u00fcre\u011finin tersiyle?<\/p>\n<p>VII<br \/>\nPanay\u0131r ahlak\u0131ma bir \u00e7izik at\u0131p bitti.<br \/>\nBitti ki bunu en \u00e7ok bu \u015fiirden anlay\u0131n.<br \/>\nBiraz daha d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn, bu panay\u0131r bitti mi?<br \/>\nYa da ben neden hala \u00f6l\u00fc bir soytar\u0131y\u0131m?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>SARNI\u00c7<\/h3>\n<p style=\"text-align:right;\">Ezeliyle ba\u015flay\u0131p Eceliyle Biten Bir A\u015fk&#8217;a&#8230;<\/p>\n<p>Su ve k\u0131r\u0131lgan bir y\u00fczd\u00fc yans\u0131d\u0131\u011f\u0131m.<br \/>\nHer \u015feyi bulan\u0131k tutan&#8217;a hamd ederek,<br \/>\n\u015eefaati bir bal\u0131\u011f\u0131n solu\u011funda dinleyerek,<br \/>\nKendi h\u0131rkas\u0131na pisleyen meczuplar\u0131 da tan\u0131d\u0131k&#8230;<\/p>\n<p>G\u00fczeldi.<br \/>\nOlmas\u0131 gereken gibiydi yani.<\/p>\n<p>Kendi sa\u00e7lar\u0131n\u0131 yolan binlerce peygamberden do\u011fmu\u015ftu nas\u0131lsa,<br \/>\n\u0130lk \u0131\u015f\u0131kla duvar\u0131m\u0131za \u00e7akt\u0131\u011f\u0131m\u0131z hat&#8217;lar&#8230;<\/p>\n<p>Suyun y\u00fcz\u00fcnde kendi yans\u0131s\u0131na k\u00fcfreden<br \/>\nOlgunla\u015fm\u0131\u015f suratlar&#8230;<\/p>\n<p>G\u00fczeldi&#8230;<br \/>\nVe dahas\u0131 bizdik.<\/p>\n<p>\u0130liklerimizden se\u00e7erken dam\u0131t\u0131lm\u0131\u015f p\u0131ht\u0131lar\u0131,<br \/>\nBir \u00e7ocu\u011fun safl\u0131\u011f\u0131na eri\u015fmi\u015ftik.<br \/>\nA\u011flayarak s\u00f6ylemedim b\u00fct\u00fcn bu olanlar\u0131 Ama&#8230;<br \/>\n&#8230;Anne olmay\u0131 da becerebilirdik!<\/p>\n<p>\u0130nsan hep mi k\u00fcserdi al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na.<br \/>\nKaybolup bulmalar\u0131n ard\u0131nda,<br \/>\nYitirilenlerin kayg\u0131s\u0131na bir \u00e7etele tutmadan,<br \/>\nKazan\u0131lan\u0131n k\u00fclfetine hen\u00fcz paha bi\u00e7meden&#8230;<br \/>\n\u0130nsan..Hep&#8230;K\u00fcserdi&#8230;<br \/>\n&#8216;namaz\u0131m bozuluyor \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131mdan&#8217;<\/p>\n<p>K\u00fcsm\u00fc\u015f ve Y\u0131lg\u0131n bir y\u00fczd\u00fc yans\u0131d\u0131\u011f\u0131m.<br \/>\nBal\u0131klar\u0131n a\u011fz\u0131nda suya &#8216;yar\u0131l&#8217; demeyi bekleyen \u00e2s\u00e2&#8217;lar,<br \/>\nYar\u0131ld\u0131k\u00e7a \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131 imkans\u0131zla\u015fan \u00f6l\u00fcm \u00fcst\u00fc patikalar,<br \/>\nVe hep y\u00fcz\u00fcst\u00fc b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015f sitemli peygamber \u00e7ocuklar\u0131&#8230;<\/p>\n<p>G\u00fczeldi.<br \/>\nVe dahas\u0131 hepsini tan\u0131yorduk.<\/p>\n<p>Onlar ki bir sokak lambas\u0131 tan\u0131madan hayatlar\u0131nda,<br \/>\nSelvilik g\u00f6lgelerinde insan olman\u0131n gizemini ararlarken,<br \/>\nSeni nas\u0131l buldu\u011fuma bir t\u00fcrl\u00fc inanmad\u0131lar.<br \/>\n\u0130nand\u0131klar\u0131 \u015feylerin \u00f6tesinde insan\u0131n insana muhta\u00e7l\u0131\u011f\u0131 yatmam\u0131\u015ft\u0131 hen\u00fcz.<br \/>\n\u0130\u015fte bu y\u00fczdendir ki,<br \/>\nSemavi olan\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kay\u0131ts\u0131z ac\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131<br \/>\nKafalar\u0131na takmad\u0131lar.<\/p>\n<p>Biz sabah namaz\u0131ndan evvel sevi\u015firken,<br \/>\nOnlar suyun hazz\u0131na bula\u015fm\u0131\u015f olurlard\u0131.<br \/>\n\u0130ki noktada birle\u015fen h\u00fcrl\u00fc\u011fe<br \/>\nHangi ismi versen faydas\u0131z&#8230;<br \/>\nOnlar peygamber \u00e7ocuklar\u0131yd\u0131lar&#8230;<\/p>\n<p>\u015ea\u015fk\u0131n ve \u015fap\u015fal bir y\u00fczd\u00fc yans\u0131mam.<br \/>\n\u0130ki ten aral\u0131\u011f\u0131 tutu\u015fan koca d\u00fcnya.<br \/>\nOraya kimi koysan s\u0131\u011fmayan,<br \/>\nBirini \u00e7\u0131karsan azalmayan,<br \/>\nHer ge\u00e7en g\u00fcn orant\u0131s\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc tutmayan,<br \/>\nEbedi bir sevi\u015fgenli\u011fe kucak a\u00e7m\u0131\u015f bekaret tanr\u0131lar\u0131ndan,<br \/>\n\u0130lk kez bir \u00e7ocuk do\u011furacak olan anne tela\u015f\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan,<br \/>\nBal\u0131klar, peygamberler, \u00e7ocuklar,<br \/>\n&#8216;ki ihanet yana\u011fa kondurulan \u00f6p\u00fcc\u00fckte gizlidir<br \/>\n\u00f6yle de\u011fil mi sevgili \u0130sa?<br \/>\no son yemekte<br \/>\njudas\u2019ca \u00f6p\u00fc\u015ften kalbine kalan<br \/>\ng\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131n ac\u0131s\u0131 var yazd\u0131klar\u0131mda&#8217;<\/p>\n<p>Ve son sevi\u015fmenin ard\u0131ndan bize payidar kalan,<br \/>\n\u0130ncecik t\u00fcl k\u0131vr\u0131m\u0131na bula\u015fm\u0131\u015f bir par\u00e7a kan,<br \/>\nBir lokma \u00e7ocuk, bir y\u0131\u011f\u0131n \u0131st\u0131rab&#8230;<\/p>\n<p>&#8216;Ben Peygamberimle sevi\u015firken,<br \/>\nT\u0131rnaklar\u0131m\u0131 k\u0131rd\u0131m Ya Rab! &#8216;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>MES\u0130H VE \u015e\u00d6LEN<\/h3>\n<p>Kule: \u0130n,<br \/>\nVe yerdekilerin \u00fcst\u00fcnde dur.<\/p>\n<p>Sana \u00e7orap \u00f6recek anneler,<br \/>\n\u0130\u00e7inde g\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn koyunlar\u0131n terlemi\u015f y\u00fcn\u00fc.<br \/>\nBiraz zorlansan da ya\u015famak i\u00e7in,<br \/>\nKad\u0131n sa\u00e7\u0131ndan ve tu\u011fla tozundan,<br \/>\nSeyretmeyi ye\u011fleyeceksin durulmak i\u00e7in.<\/p>\n<p>Prag&#8217;da bir \u00e7ocu\u011fu unutup,<br \/>\nMa\u011frip&#8217;tekini besleme.<br \/>\nUnutma ki sana \u00e7orap \u00f6renler &#8216;anneydi&#8217;.<br \/>\nAnneleri kendine d\u00fc\u015fman etme.<br \/>\nSeverken insan ol ama,<br \/>\nKorurken, yan\u0131m\u0131zdan gitti\u011fini bilsinler.<br \/>\nK\u00fcsme.<br \/>\nK\u00fcsersen; aynalara &#8211; kitaplara ve silahlara k\u00fcs.<br \/>\nUluorta k\u00fcs\u00fcp de,<br \/>\n\u0130nsanl\u0131\u011f\u0131n denizini kirletme.<\/p>\n<p>\u00c7\u0131plaks\u0131n ve \u00fc\u015f\u00fcyeceksin.<br \/>\n\u0130ncirden &#8211; S\u00f6\u011f\u00fctten ve \u00c7am&#8217;dan vazge\u00e7.<br \/>\nCezayirli \u00e7ocuklardan \u00f6\u011fren,<br \/>\n\u00c7\u0131plak ayakla dola\u015f\u0131p ya\u011fmurun \u015fark\u0131s\u0131n\u0131.<br \/>\n\u00c7\u0131plaks\u0131n.<br \/>\n\u0130nerken nas\u0131lsan, d\u00f6nerken \u00f6yle kalmay\u0131 ba\u015farmal\u0131s\u0131n.<br \/>\n\u00c7\u00fcnk\u00fc tendir &#8216;insanken&#8217; korunabildi\u011fin.<br \/>\nBeyaz\u0131nda siyah oldu\u011funu ten&#8217;deyken anlayacaks\u0131n.<br \/>\nK\u00fcf\u00fcr, en masum serzeni\u015ftir.<br \/>\nBunu isyans\u0131z yapt\u0131\u011f\u0131n zaman<br \/>\nKalabal\u0131klara kar\u0131\u015facaks\u0131n.<\/p>\n<p>\u0130n,<br \/>\nVe \u00fcrk\u00fctme \u00fcst\u00fcndekileri.<br \/>\nNil\u00fcferi ve salyangozu mesela.<br \/>\n\u0130skarpinde giyeceksin bayraml\u0131k heyecanla,<br \/>\nKurdelaya da y\u0131lg\u0131nl\u0131kla bakacaks\u0131n.<br \/>\n\u0130klimler de\u011fi\u015fecek ad\u0131m att\u0131\u011f\u0131n co\u011frafyalarda,<br \/>\nKusursuz bir in\u015faat\u0131n son kat\u0131ndas\u0131n.<br \/>\nA\u015fa\u011f\u0131ya bakarken g\u00f6zlerini k\u0131sma.<br \/>\nYukar\u0131dan bak\u0131nca sen de \u00f6yle k\u00fc\u00e7\u00fck kalacaks\u0131n.<\/p>\n<p>\u015eimdi \u0130n.<br \/>\nKolundan tutup dansa kald\u0131r Zencileri.<br \/>\nVe onlara de ki:<br \/>\n&#8216;Tanr\u0131 hepinizi \u00e7ok seviyor,<br \/>\nDa\u011f\u0131lmaman\u0131z i\u00e7in g\u00f6nderdi bu zincirleri&#8217;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>KE\u015e\u0130\u015e&#8217;\u0130N NOT DEFTER\u0130<\/h3>\n<p>&#8230;Kald\u0131 ki beni bir giyotine satard\u0131,<br \/>\nHi\u00e7 yoktan de\u011ferimi bilirdim ellerinde.<br \/>\nPaslanm\u0131\u015f duva\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131rmadan y\u00fcr\u00fcrd\u00fc.<br \/>\nSorard\u0131m bak\u0131\u015f\u0131n\u0131 hangi ku\u015fa de\u011fdiren<br \/>\nBir baharla zeytini nas\u0131l hemsal etmi\u015fti.<\/p>\n<p>Pergeldim ellerinde, g\u00f6nyeye dik d\u00fc\u015ferdim,<br \/>\nMeridyen ve Ekinoks bende e\u011fri dururdu.<br \/>\nD\u00fcnya, b\u00f6yle \u015fa\u015ft\u0131ysa, dengesi bozulduysa,<br \/>\nSu\u00e7 benimdir&#8230; Benimdir&#8230;<br \/>\nSuyu kald\u0131ran kuvvet beni hep es ge\u00e7mi\u015ftir&#8230;<\/p>\n<p>\u015eimdi bir uykulukta ya\u015fasam son uykumu,<br \/>\nBakire kad\u0131nlara(!) ald\u0131rmadan&#8230; huzurla.<br \/>\nBir fal\u00e7ata kesi\u011fi, kas\u0131klar\u0131m \u00e7a\u011flayan,<br \/>\nKahve fincanlar\u0131na d\u00f6k\u00fcl\u00fcr umutlar\u0131m.<br \/>\nBen \u00e7ocuktum oysa, y\u00fcr\u00fcrd\u00fc \u00e7ocuklar\u0131m,<br \/>\nS\u0131r\u00e7a cam\u0131n ard\u0131nda kader yazan Tanr\u0131lar (!)<\/p>\n<p>Annem \u00fczerime g\u00fcnah i\u015flemi\u015f,<br \/>\nMahallenin \u00e7ocuklar\u0131 onu kazak sand\u0131lar&#8230;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>ALLAH VE PANAYIR<\/h3>\n<p style=\"text-align:right;\">Can dostum Rahmetli \u00d6mer Gazanfer&#8217;e<\/p>\n<p>Biliyorum ki,<br \/>\nAte\u015f kadar &#8216;el&#8217; de\u011fil<br \/>\n\u00c7ald\u0131\u011f\u0131n bu galebe.<br \/>\n\u00dcstelik her yan\u0131n\u0131 kan b\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f Tito&#8217;nun.<br \/>\n\u00dcstelik \u00e7ok uluslu bir yata\u011f\u0131n solunda,<br \/>\nYast\u0131\u011f\u0131ma ter&#8217;in de\u011fer;<br \/>\n\u00dcstelik&#8230; Yoksun diyemem.<\/p>\n<p>Kar\u0131\u015f\u0131yor isteyerek k\u0131z\u0131l g\u00fcne Krozan.<br \/>\nVarna&#8217;daki kad\u0131nlar erke\u011fini k\u0131skan\u0131r.<br \/>\n\u00dcstelik tel b\u0131y\u0131kl\u0131, \u00e7iroz ve de \u00e7elimsiz.<br \/>\n\u00dcstelik korkuyorum atalar\u0131m kahraman.<br \/>\nBayra\u011f\u0131m\u0131n mavisi bende k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7arp\u0131nt\u0131,<br \/>\n\u00dcstelik, korkuyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc herkes S\u00fcleyman.<\/p>\n<p>Olup biten her \u015feye g\u00fc\u00e7 yetiren Fahi\u015fe;<br \/>\nParma\u011f\u0131m tende gezen \u00e7apk\u0131n bir seyyah \u015fimdi.<br \/>\nDoru\u011funda \u015fehvetin ezberini bilenler,<br \/>\n\u00d6\u011fretti bana bug\u00fcn Allah&#8217;\u0131 ve Kabil&#8217;i.<br \/>\n\u00dcstelik akl\u0131m\u0131 as\u0131p vestiyer k\u00f6\u015fesine,<br \/>\n\u00dcstelik kalbimin de uzuvlar\u0131 yetmezken.<br \/>\n\u00d6\u011frendim Rabia&#8217;y\u0131, sonra muhkem y\u0131lan\u0131.<br \/>\n\u00dcstelik&#8230; Anl\u0131yorum Yusuf neden Peygamber.<\/p>\n<p>S\u0131r&#8217;ken tutulmayan giz, a\u00e7\u0131kta kals\u0131n diye,<br \/>\nBombalar\u0131 g\u00f6\u011fs\u00fcm\u00fcn \u00fcst\u00fcnde patlat bug\u00fcn.<br \/>\nPrizen&#8217;de \u00f6lmek de belki macera olur.<br \/>\n\u00dcstelik tek tabanca, kar\u0131m da yok yan\u0131mda.<br \/>\n\u00dcstelik \u00e7ocuklarda tank paleti alt\u0131nda.<br \/>\nD\u00fc\u015f\u00fcnmeden Rachel&#8217;i, H\u00fcseyni ve Samir&#8217;i.<br \/>\nGe\u00e7iyorum s\u0131rat&#8217;tan&#8230;Kar\u0131m da yok yan\u0131mda.<br \/>\n\u00dcstelik \u00e7ok ac\u0131kt\u0131m Allah&#8217;\u0131n sofras\u0131nda.<\/p>\n<p>Bug\u00fcn \u00f6l\u00fcm diyorum kelebek i\u015ftah\u0131yla.<br \/>\n&#8216;Bug\u00fcn \u00f6l\u00fcm&#8217; y\u00fcr\u00fcy\u00fcn &#8216;Topra\u011fa vura vura&#8217;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>PEYGAMBER VE BALO<\/h3>\n<p>Kaptan\u0131n bo\u011fuldu\u011fu asil sular a\u015fk\u0131na<\/p>\n<p>Bir t\u00fcnelde \u00fc\u00e7 adam,<br \/>\nKara &#8211; Kuru ve Yaban.<br \/>\nJamel&#8217;in duvara yazd\u0131\u011f\u0131 gibi:<br \/>\n&#8216;&#8230;\u00dc\u00e7\u00fc de gebermi\u015fti Allah&#8217;s\u0131zl\u0131ktan.<\/p>\n<p>\u00d6k\u00e7e ve teraziden uzak kal\u0131nca iklim,<br \/>\nNe ya\u011farsa belirsiz, ne ya\u011fmazsa beklenen.<br \/>\n\u00dc\u00e7 ki\u015finin duda\u011f\u0131nda eksik kalan c\u00fcmleler.<br \/>\nTamamlanmam\u0131\u015f bir yol, yar\u0131m kalm\u0131\u015f bir a\u011fa\u00e7.<br \/>\n\u00dcstelik meyvesi de \u00fc\u00e7e b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f zehir.<br \/>\n\u00dcstelik korkmuyorlar. Kerpi\u00e7ten evde \u00f6m\u00fcr.<\/p>\n<p>Ve \u015fimdi korkmal\u0131lar;<br \/>\nAllah&#8217;\u0131n odas\u0131ndan bal\u0131ks\u0131z akt\u0131 nehir.<\/p>\n<p>Bir zindanda \u00fc\u00e7 adam,<br \/>\nYetim &#8211; Yitik ve Ziyan.<br \/>\nBarwel&#8217;in kumlara yazd\u0131\u011f\u0131 gibi:<br \/>\n&#8216;&#8230;\u00dc\u00e7\u00fc de uyuyordu g\u00fcnahs\u0131zl\u0131ktan&#8217;<\/p>\n<p>Ki yemin edilir bir lisan varsa.<br \/>\nYa suskunlu\u011fun &#8216;Ana Dili&#8217; ne?<br \/>\nY\u00fcz\u00fc g\u00f6r\u00fcnen \u0130sa, S\u00f6z\u00fc bilinen Adem,<br \/>\n\u00d6lm\u00fc\u015f ve unutulmu\u015ftu susu\u015fmaklardan.<br \/>\n\u00c7\u00fcnk\u00fc buras\u0131 Madrid:<br \/>\nPeygamberler as\u0131l\u0131r G\u00fcne\u015fle Konu\u015fmaktan.<\/p>\n<p>Bir yatakta \u00fc\u00e7 adam,<br \/>\nKerim &#8211; Vedat ve Turan.<br \/>\nBabas\u0131n\u0131n mektupta yazd\u0131\u011f\u0131 gibi:<br \/>\n&#8216;&#8230;\u00dc\u00e7\u00fc de s\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 \u00e7ocuk olmaktan&#8217;<\/p>\n<p>Bir kad\u0131n\u0131n dizlerinde tene\u015fir unutulup,<br \/>\n\u00c7ar\u015faflar\u0131 s\u0131karak adaml\u0131k edas\u0131yla,<br \/>\nTanr\u0131n\u0131n ceplerinde haz aramak bo\u015funa.<br \/>\nBir \u015fairin kalemi ne kadar g\u00fcnah ise,<br \/>\nO kadar sevi\u015fmeli \u00fc\u00e7 \u015fiirlik bir h\u0131zla.<br \/>\n\u00dcstelik \u00f6l\u00fcyorlar, yetim kalan \u00fc\u00e7 nokta.<br \/>\n\u00dcstelik mektuplar\u0131 Filipin Liman\u0131nda:<br \/>\n&#8216;Sementa, ben teninde kaybolan bir kaptan\u0131m,<br \/>\nAllah&#8217;\u0131n azar&#8217;\u0131ndan koru beni \u015fark\u0131nla.<br \/>\nSementa.<br \/>\nAnlad\u0131m ki Allah hi\u00e7 uyumuyor,<br \/>\n\u00c7ek gemini sulardan ve bo\u015funa u\u011fra\u015fma&#8217;<\/p>\n<p>Bir mezarda \u00fc\u00e7 adam,<br \/>\nDedem &#8211; Amcam ve Babam.<br \/>\nNinemin sesi kulaklar\u0131mda:<br \/>\n&#8216;&#8230; \u00dc\u00e7\u00fc de Allah&#8217;s\u0131z Birer Dev Adam&#8217;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>\u0130\u00c7 PERGEL\u0130MDEN 1<\/h3>\n<p>&#8216;Sonralar&#8217; hep ak\u015famdan kalma s\u00f6z gibi,<br \/>\nBaba masallar\u0131 anne \u00f6p\u00fc\u015fleriyle,<br \/>\nS\u0131r\u0131ls\u0131klam tutulmak elzem bir metropole&#8230;<br \/>\nD\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsem,<br \/>\ncepkemi sallayan kadrim oldu&#8230;<br \/>\nS\u00f6ylersem,<br \/>\nAhdime giren bakir bir melek oldu,<br \/>\nE\u015felenip durmu\u015fsam \u00e7amur batakl\u0131\u011f\u0131yla,<br \/>\nYazg\u0131m\u0131n sille tokkat \u00f6detti\u011fiydi&#8230;<br \/>\n&#8230;\u0130\u015fte,<br \/>\n&#8230;Belki bu y\u00fczden,<br \/>\n&#8230;\u00c7ocukluk bana hep &#8216;gece kondu&#8217;<\/p>\n<p>Kavmim&#8230;<br \/>\nG\u00f6\u00e7e durdu&#8230;<br \/>\nBir tek ben veremedim \u015fehre terkimi!<\/p>\n<p>S\u00fcr\u00fcnd\u00fcrme&#8230; De gayr\u0131,<br \/>\nNe zaman \u00e7ekeceksin y\u00fcz\u00fcn\u00fcn teti\u011fini?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>&#8230;AMA G\u0130TME<\/h3>\n<p>O kad\u0131nlar seni \u00e7ok severlerdi.<br \/>\nGittin diye balkona bayrak ast\u0131lar\u2026<\/p>\n<p>G\u00fcne\u015fi so\u011futarak terli avu\u00e7lar\u0131nda;<br \/>\nBileylendi\u011fin k\u00fcfr\u00fc olukluyorsun\u2026<br \/>\nOnulmaz de\u011filim\u2026Hakir de\u011filim\u2026<br \/>\n\u015eafa\u011f\u0131n karard\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm sadece \u00e7ocuk \u015favk\u0131yla\u2026<br \/>\nHeyecan\u0131m\u0131 annece g\u00f6r<br \/>\n\u2026\/ Ama gitme\u2026<\/p>\n<p>-Bu\u011fusunda bir ceset daha d\u00fc\u015fer sa\u00e7 telinizden.<br \/>\n\u2026\/ kalbim kap\u0131n\u0131z\u0131 hi\u00e7 yoklad\u0131 m\u0131?<\/p>\n<p>K\u0131l\u0131\u00e7lar bileti bo\u015funa keser,<br \/>\nBeni zorlama g\u00f6\u00e7e\u2026 Gitmeyece\u011fim.<br \/>\nBiraz daha kalmak i\u00e7in g\u00f6lgeli\u011finde,<br \/>\nBir s\u00f6\u011f\u00fct r\u00fczg\u00e2r\u0131 ta\u015f\u0131r ellerim\u2026\/ Ellerini ne \u00e7ok severdim\u2026\/<\/p>\n<p>Ta\u015f\u0131 da yararsa h\u0131\u00e7k\u0131r\u0131klar\u0131m,<br \/>\nBu son olsun\u2026 Bir daha g\u00fclmeyece\u011fim\u2026<\/p>\n<p>\u00d6lmeyi de bildim s\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcnde.<br \/>\n\u0130nsanca ya\u015faman\u0131n gayretini de.<br \/>\nYaln\u0131z cennet tutkusu sende san\u0131rd\u0131m,<br \/>\nSa\u00e7lar\u0131na \u00e7aputu ba\u011flamam bundan\u2026<br \/>\nYar\u0131lan ta\u015flarla bir kale \u00f6rd\u00fcm.<br \/>\n\u2026\/Benim g\u00fclmeyi bo\u015famam belki de bundan\u2026<\/p>\n<p>Penceremde bitkin bir s\u00fck\u00fbt lamba,<br \/>\nA\u015fk\u0131 kambur bilen kar\u0131ncan\u0131n yoruldu\u011fusun\u2026<br \/>\n\u2026\/ K\u0131rbac\u0131n bana tan\u0131d\u0131k geldi,<br \/>\n\u2026\/ Sen Eb\u00fb cehl-in torunu musun? (!)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>&#8230;AMA G\u0130TME II<\/h3>\n<p>Vaktin yakas\u0131ndan silkindi sitem,<br \/>\nB\u0131\u00e7ak kesi\u011finde yaln\u0131zca bir s\u00f6z:<br \/>\n-Gitmek i\u00e7in \u00e7ok erken\u2026<\/p>\n<p>Sana halle\u015fmemin sebebi ya\u011fmur,<br \/>\nYoksa d\u00fc\u015fmezdi yolum bir soysuz kafesine.<br \/>\nDinmeden i\u00e7imdeki o sebil gurur,<br \/>\nAl\u00e7almadan sak\u0131nd\u0131\u011f\u0131m kasvetli zuhur,<br \/>\nAlmazd\u0131 beni mevsim o yorgun heybesine\u2026<br \/>\nSana halle\u015fmemin sebebi ya\u011fmur \/<br \/>\n\/ Gitme parma\u011f\u0131m\u0131n ucundaki nur\u2026<br \/>\nKar\u0131ncalar su ta\u015f\u0131r \u0130brahim ate\u015fine,<br \/>\n\u00c7ok de\u011fil bekledi\u011fim yaln\u0131zca bir ses.<br \/>\nD\u00f6k\u00fcl\u00fcr ayaklar\u0131m\u0131n dibine \u00f6fkem,<br \/>\nS\u00f6k\u00fcl\u00fcr karanl\u0131\u011fa bezedi\u011fim yamalar.<br \/>\nGitmesem \u00e7\u0131rp\u0131n\u0131r bendeki heves.<br \/>\nKavu\u015fur belki d\u00fc\u015f\u2019\u00fcn yast\u0131\u011fa,<br \/>\nKorkun m\u0131srala\u015f\u0131r\u2026Kalem de neymi\u015f!<br \/>\nAyr\u0131l\u0131k z\u00fcmr\u00fctlerde i\u00e7ti\u011fim zehir \/<br \/>\n\/ \u00c7ok de\u011fil bekledi\u011fim \u2013 \u201c\u0130\u00e7me\u201d diye bir ses\u2026<br \/>\nKu\u015f t\u00fcy\u00fc ad\u0131mlarla ko\u015fmaktan yorulmu\u015fum,<br \/>\nDurmaktan usand\u0131\u011f\u0131m bir tek sen vars\u0131n!!!<br \/>\nAnlam\u0131\u015f da kalbim, bozulmam\u0131\u015f\u0131m.<br \/>\nY\u00fcz\u00fcmdeki \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k belki de bundan.<br \/>\nTac\u2019\u0131n\u0131 giyerken kahr\u0131m \u00f6n\u00fcmde,<br \/>\nBu zaferi sonsuzun ba\u015f\u0131 sanm\u0131\u015f\u0131m.<br \/>\nUzanm\u0131\u015f bileklerim kudretin pususuna,<br \/>\nYoo kans\u0131z de\u011filim \/ Hor g\u00f6rme beni,<br \/>\nBen en \u00e7ok sensizlikten b\u00f6yle kalm\u0131\u015f\u0131m<br \/>\nDurmaktan yoruldu\u011fum bir tek sen vars\u0131n \/<br \/>\n\/ Gel desen sanki u\u00e7acakm\u0131\u015f\u0131m\u2026<br \/>\nBir zemheri yoksulu asl\u0131nda kalbim<br \/>\nVe idam\u0131m\u0131 en \u00e7ok bundan istedim\u2026<br \/>\nSehpama tekmeyi vuran sen misin?<br \/>\nBa\u011f\u0131\u015fla\u2026 \u00c7\u0131t\u0131m\u0131 \u00e7\u0131karmazd\u0131m bilseydim\u2026<br \/>\nKorkmazd\u0131m as\u0131l\u0131rken iki g\u00f6z aras\u0131na,<br \/>\nD\u00fc\u015fmekten korktu\u011fum kadar asl\u0131nda.<br \/>\nK\u00fc\u00e7\u00fcl\u00fcr\u00fcm diye \u00e7ekindim\u2026 Sen hep g\u00fclseydin!<br \/>\nOmzunda ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n me\u00e7hul bir ceset,<br \/>\nSana yard\u0131m ederdim lakin\u2026<br \/>\n\u2026Beni omzuna y\u00fcklemeseydin\u2026<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}