{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Orhan Veli"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/21\/orhan-veli-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/21\/orhan-veli-2\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/21\/orhan-veli-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2109","updated":"2020-04-18T19:03:01Z","published":"2020-04-21T09:00:58Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},"summary":{"@type":"html","$":"R\u00d6NESANS Yar\u0131n r\u0131ht\u0131ma gitmeli, R\u00f6nesans \u00e7\u0131kacak vapurdan. Bakal\u0131m, nas\u0131l \u015fey R\u00f6nesans? K\u0131l\u0131\u011f\u0131, k\u0131yafeti nas\u0131l? \u015e\u0131k m\u0131, s\u00fcnepe mi? Siyas\u00ee mi, bastonu var m\u0131 elinde? Yoksa k\u00e2k\u00fcll\u00fc, b\u0131y\u0131kl\u0131; Hokkabaza m\u0131 benziyor? Ambardan m\u0131 \u00e7\u0131kacak, kamaradan m\u0131? Yoksa ate\u015f\u00e7i fil\u00e2n m\u0131, \u00c7al\u0131\u015farak m\u0131 geliyor gemide?"},"content":{"@type":"html","$":"<p>R\u00d6NESANS<\/p>\n<p class=\"post-header\">\n<div class=\"post-header-line-1\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Yar\u0131n r\u0131ht\u0131ma gitmeli,<\/span><\/div>\n<p id=\"post-body-3859420248793139802\" class=\"post-body entry-content\"><span class=\"icerik\">R\u00f6nesans \u00e7\u0131kacak vapurdan.<br \/>\nBakal\u0131m, nas\u0131l \u015fey R\u00f6nesans?<br \/>\nK\u0131l\u0131\u011f\u0131, k\u0131yafeti nas\u0131l?<br \/>\n\u015e\u0131k m\u0131, s\u00fcnepe mi?<br \/>\nSiyas\u00ee mi, bastonu var m\u0131 elinde?<br \/>\nYoksa k\u00e2k\u00fcll\u00fc, b\u0131y\u0131kl\u0131;<br \/>\nHokkabaza m\u0131 benziyor?<br \/>\nAmbardan m\u0131 \u00e7\u0131kacak, kamaradan m\u0131?<br \/>\nYoksa ate\u015f\u00e7i fil\u00e2n m\u0131,<br \/>\n\u00c7al\u0131\u015farak m\u0131 geliyor gemide?<\/span><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2111\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/21\/orhan-veli-2\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg\" data-orig-size=\"1215,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"6471812.jpg\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2111\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg?w=676\" alt=\"6471812.jpg\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_nu00cluhje1qj7kyho2_1280-e1587236500160.jpg 1215w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}