{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "T\u00fcrkiye&#8217;den T\u00fcrkeli&#8217;ne Varal\u0131m"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/14\/turkiyeden-turkeline-varalim\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/14\/turkiyeden-turkeline-varalim\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/14\/turkiyeden-turkeline-varalim\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2026",
    "updated": "2020-04-11T09:35:03Z",
    "published": "2020-04-14T09:00:20Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "T\u00dcRK\u0130YE\u2019DEN T\u00dcRKEL\u0130\u2019NE VARALIM. T\u00dcRK \u015e\u0130\u0130R\u0130NDEN \u015e\u0130\u0130R T\u00dcRK\u00dcNE VE BELK\u0130 \u015e\u0130\u0130R T\u00dcRK\u00dcYE VARAB\u0130LME G\u00dcC\u00dc B\u0130ZE VER\u0130L\u0130RSE. Fevzi \u00c7akmak\u2019\u0131n ve Orhan Veli\u2019nin ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 (ve \u00fcstelik bu ikisinin ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131) anlayabilmek i\u00e7in be\u015feriyete mensup her birimizin aidiyetimizi izah eden insanl\u0131k durumu denilen \u015feyin neye dair oldu\u011fu haberini alm\u0131\u015f olmam\u0131z \u015fartt\u0131r. \u0130nsanlar\u0131n f\u0131trat \u00fczere do\u011fmu\u015f olmalar\u0131n\u0131n anlam\u0131na &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/14\/turkiyeden-turkeline-varalim\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">T\u00fcrkiye&#8217;den T\u00fcrkeli&#8217;ne Varal\u0131m<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><img data-attachment-id=\"2036\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/14\/turkiyeden-turkeline-varalim\/siirinturktarihi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/siirinturktarihi.jpg\" data-orig-size=\"680,96\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"siirinturktarihi\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/siirinturktarihi.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/siirinturktarihi.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2036\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/siirinturktarihi.jpg?w=676\" alt=\"siirinturktarihi\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/siirinturktarihi.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/siirinturktarihi.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/siirinturktarihi.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/siirinturktarihi.jpg 680w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00dcRK\u0130YE\u2019DEN T\u00dcRKEL\u0130\u2019NE VARALIM.<br \/>\nT\u00dcRK \u015e\u0130\u0130R\u0130NDEN \u015e\u0130\u0130R T\u00dcRK\u00dcNE VE BELK\u0130 \u015e\u0130\u0130R T\u00dcRK\u00dcYE VARAB\u0130LME G\u00dcC\u00dc B\u0130ZE VER\u0130L\u0130RSE.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fevzi \u00c7akmak\u2019\u0131n ve Orhan Veli\u2019nin ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 (ve \u00fcstelik bu ikisinin ayn\u0131 \u015feyi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131) anlayabilmek i\u00e7in be\u015feriyete mensup her birimizin aidiyetimizi izah eden insanl\u0131k durumu denilen \u015feyin neye dair oldu\u011fu haberini alm\u0131\u015f olmam\u0131z \u015fartt\u0131r. \u0130nsanlar\u0131n f\u0131trat \u00fczere do\u011fmu\u015f olmalar\u0131n\u0131n anlam\u0131na bir vukufiyetimiz yoksa y\u00f6n\u00fcn\u00fc esen r\u00fczg\u00e2rlara ayarlayan haz\u0131rc\u0131lar s\u00fcr\u00fcs\u00fcne d\u00e2hil oluruz. S\u00fcr\u00fcyle s\u00fcr\u00fcklenmekten ka\u00e7\u0131nmak istiyorsak kendimiz olmak, kendilik faaliyetimizi ba\u015f me\u015fguliyetimiz saymak mecburiyetindeyiz. Aslen anas\u0131ndan do\u011fan her fert kendisi olma y\u00fck\u00fc alt\u0131na girmi\u015f demektir. Tek tek ve zaman zaman insanlar bu y\u00fck\u00fcn hakk\u0131ndan gelir veya bu y\u00fck\u00fcn alt\u0131nda kal\u0131r. Ayn\u0131 \u015fekilde her milleti de kendini ba\u015fka milletlerden ay\u0131ran saha i\u00e7inde varl\u0131\u011f\u0131na sahip \u00e7\u0131kmak veya varl\u0131\u011f\u0131na big\u00e2ne kalmak aras\u0131ndaki gidi\u015f geli\u015f bekler. \u0130nsanlar\u0131n f\u0131trat \u00fczere do\u011fmu\u015f olmalar\u0131 onlar\u0131n her birinin karar verme kaabiliyetiyle, kendileri, kendilikleri ad\u0131na yap\u0131lan tercihteki mesuliyeti tartabilme hassas\u0131yla donat\u0131lm\u0131\u015f olduklar\u0131n\u0131 i\u015faret etti\u011fini ak\u0131lda tutmak gerekir. Bu sebep taht\u0131nda mensubiyetin ataleti, aidiyetin faaliyeti besledi\u011fini anlayabiliriz. Netice itibariyle, bir fert mensup oldu\u011fu millete ancak o millete ait olmak suretiyle az\u0131k temin etti\u011fini fark ederiz. Sorarlar: Necisin? Kimin nesisin? Kime ne oluyorsun? Kim i\u00e7in, hangi k\u0131ymeti ifade ediyorsun? Ne zaman ki, ferdin bizzat kendisi milleti i\u00e7in \u201caz\u0131k\u201d hususiyeti arz etmektedir, o zaman art\u0131k onun milletine bir \u015fey tedarik etti\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f olur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrk milletine olan aidiyetini Fevzi \u00c7akmak Sakarya Meydan Muharebesinin kararg\u00e2h\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 kararlarla de\u011fil; cumhuriyet rejiminin askeri mekteplerini Tevhid-i Tedrisat Kanunu haricinde, o kanundan muaf tutmakla g\u00f6sterdi. Cumhuriyetin il\u00e2n\u0131 s\u0131ras\u0131nda i\u015f ba\u015f\u0131nda olan pek \u00e7ok insan gibi Fevzi \u00c7akmak da o g\u00fcnk\u00fc d\u00fcnya \u015fartlar\u0131n\u0131n estirdi\u011fi r\u00fczg\u00e2r\u0131n dinece\u011fini ve T\u00fcrk milletinin asl\u0131na r\u00fccu edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, bekliyordu. Zaman\u0131 gelince \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n son ordusu yeti\u015fmesini, kazanmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc irtifay\u0131 asl\u0131n\u0131 ink\u00e2r etmeyen bir m\u00fcfredatla temin edecekti. M\u00fcndemi\u00e7 olan\u0131n h\u00fcviyeti ve \u015fahsiyeti tayin etmesinden daha tabi\u00ee bir \u015fey yoktu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Orhan Veli asla r\u00fccu hususunda Fevzi \u00c7akmak\u2019tan bir ad\u0131m ilerideydi; ama onun hangi mevkii tuttu\u011fu hususunda, ona husumet duyanlar kadar, en yak\u0131n\u0131ndakiler de cehalete g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. \u00d6l\u00fcm\u00fcnden sonra Garip \u015fiiri \u00fc\u00e7l\u00fcs\u00fcnden Oktay Rifat \u015funlar\u0131 yazd\u0131: \u201cOrhan Frans\u0131z \u015fairlerinin birka\u00e7 nesillik \u015fiir maceras\u0131n\u0131 k\u0131sac\u0131k \u00f6mr\u00fcnde ya\u015fad\u0131. T\u00fcrk \u015fiiri onun kalemi sayesinde Avrupa \u015fiiriyle atba\u015f\u0131 geldi. \u00d6l\u00fcm yakas\u0131na yap\u0131\u015fmasayd\u0131 mutlaka Yirminci Y\u00fczy\u0131l\u0131n ileri \u015fiirini de fethedecekti.\u201d Oktay Rifat\u2019\u0131n \u015fiir maceras\u0131 olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u015feyi mill\u00ee endi\u015feden kopuk bir sidik yar\u0131\u015f\u0131ym\u0131\u015f gibi sunmas\u0131 hayret vericidir. Nas\u0131l Frans\u0131z \u015fairleriyle a\u015f\u0131k atan bir Orhan Veli yoksa, Avrupa ordular\u0131na yars\u0131makla bir netice has\u0131l etme hevesinde bir Fevzi \u00c7akmak da yoktur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Askeri ve \u015fairi ayn\u0131 \u015feyi yapma\u011fa zorlayan yedi y\u00fcz y\u0131l boyunca tecrit edilmi\u015f b\u0131rak\u0131lan T\u00fcrk\u2019\u00fc dokunabilir ve dokunulabilir bir T\u00fcrkiye\u2019ye kavu\u015fturma meselesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir. M\u00fc\u015fahhas T\u00fcrkiye hangi hususiyetleri arz edebilir ve etmelidir? \u015eaire ve askere g\u00f6re bu elzem sualin ithal mal\u0131 bir cevab\u0131 olmamal\u0131d\u0131r. Hem ithal mal\u0131 ve hem de dayat\u0131lm\u0131\u015f\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015e\u00f6yle sesleniyordu T\u00fcrk milletine N\u00e2z\u0131m Hikmet:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cBana bak!<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span> Hey!<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span> Avanak!<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span> Elindeki o z\u0131r\u0131lt\u0131y\u0131 b\u0131raksana!<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0Sana \u00fc\u00e7 telinde \u00fc\u00e7 s\u0131ska b\u00fclb\u00fcl \u00f6ten<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00fc\u00e7 telli saz<br \/>\n<span style=\"color:#ffffff;\">.<\/span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0yaramaz!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Orhan Veli ise Frans\u0131z \u015fairlerinin derdiyle dertlenmektense kendine \u201cBen bu saz\u0131 \u00e7ala \u00e7ala yoruldum\u201d diyenlerin aras\u0131nda bir yer ar\u0131yordu. Cumhuriyetin il\u00e2n\u0131 ve ard\u0131ndan gelen ink\u0131l\u00e2plar bir m\u00e2n\u00e2 ifade ediyorsa, bu m\u00e2n\u00e2n\u0131n millet kat\u0131nda de\u011feri neydi ve ne olmal\u0131yd\u0131? Milletin maruz b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kand\u0131rmacadan rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade eden askerin ve \u015fairin yoklu\u011fundan bilistifade bir \u015feyler yap\u0131ld\u0131. Radyo istasyonu Fevzi \u00c7akmak\u2019\u0131n \u00f6l\u00fcm haberini verdikten hemen sonra g\u00f6bek att\u0131ran havalar \u00e7ald\u0131. N\u00e2z\u0131m Hikmet\u2019in takip\u00e7isi olma iddias\u0131na sar\u0131lanlar Orhan Veli\u2019nin bir suikasta kurban gitti\u011fi hususunun yan\u0131ndan bile ge\u00e7medi.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em><a href=\"http:\/\/www.istiklalmarsidernegi.org.tr\/Yazi.aspx?YID=1116&amp;KID=55&amp;fbclid=IwAR2fqj2vU-u5p3C9XlGumJJ-6hUdzHWENwP2vxJFxDcrNXIU58_oUKjpYxw\">\u0130smet \u00d6ZEL, 22 Kas\u0131m 2014<\/a><br \/>\nT\u00fcrk\u00fcm Do\u011fruyum \u0130ntikam\u0131m \u00dclkemdir, T\u0130YO, \u0130stanbul 2019, s.66-68<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2030\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/14\/turkiyeden-turkeline-varalim\/i-ozel\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/i.c3b6zel.jpg\" data-orig-size=\"602,1344\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"i.\u00f6zel\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/i.c3b6zel.jpg?w=134\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/i.c3b6zel.jpg?w=459\" class=\"alignnone  wp-image-2030\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/i.c3b6zel.jpg?w=680&#038;h=1518\" alt=\"i.\u00f6zel\" width=\"680\" height=\"1518\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/i.c3b6zel.jpg 602w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/i.c3b6zel.jpg?w=67&amp;h=150 67w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/i.c3b6zel.jpg?w=134&amp;h=300 134w\" sizes=\"(max-width: 680px) 100vw, 680px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}