{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"\u00d6mer Seyfettin"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/18\/omer-seyfettin\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/18\/omer-seyfettin\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/18\/omer-seyfettin\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1999","updated":"2020-04-20T13:54:59Z","published":"2020-04-18T08:03:37Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Hik\u00e2yeler"}],"summary":{"@type":"html","$":"PEMBE \u0130NC\u0130L\u0130 KAFTAN B\u00fcy\u00fck kubbeli serin divan bug\u00fcn daha sakin, daha g\u00f6lgeliydi. Pencerelerinden s\u00fcz\u00fclen mavi, mor, sinc\u00e2b\u00ee, bahar ziyalar\u0131, \u00e7inilerinin ye\u015fil derinliklerinde birikiyor, koyula\u015f\u0131yordu. Y\u00fcksek ipek \u015filtelere diz \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f yorgun vezirler, \u00f6nlerindeki hal\u0131n\u0131n renkli nak\u0131\u015flar\u0131na bak\u0131yorlar, uzun, beyaz sakal\u0131n\u0131 zay\u0131f eliyle tutan ihtiyar sadrazam\u0131n s\u00f6n\u00fck g\u00f6zleri gayet uzak, gayet karanl\u0131k \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor gibi mevcut olmayan &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/18\/omer-seyfettin\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u00d6mer Seyfettin<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:left;\">PEMBE \u0130NC\u0130L\u0130 KAFTAN<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">B\u00fcy\u00fck kubbeli serin divan bug\u00fcn daha sakin, daha g\u00f6lgeliydi. Pencerelerinden s\u00fcz\u00fclen mavi, mor, sinc\u00e2b\u00ee, bahar ziyalar\u0131, \u00e7inilerinin ye\u015fil derinliklerinde birikiyor, koyula\u015f\u0131yordu. Y\u00fcksek ipek \u015filtelere diz \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f yorgun vezirler, \u00f6nlerindeki hal\u0131n\u0131n renkli nak\u0131\u015flar\u0131na bak\u0131yorlar, uzun, beyaz sakal\u0131n\u0131 zay\u0131f eliyle tutan ihtiyar sadrazam\u0131n s\u00f6n\u00fck g\u00f6zleri gayet uzak, gayet karanl\u0131k \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor gibi mevcut olmayan noktalara dal\u0131yordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Cesur bir adam laz\u0131m, pa\u015falar&#8230; dedi. Biz onun, s\u0131rmalara, alt\u0131nlara, elmaslara gark ederek g\u00f6nderdi\u011fi el\u00e7isine el \u00f6pt\u00fcrmedik; ancak diz \u00f6pmesine m\u00fcsaade ettik. \u015e\u00fcphesiz o da muk\u00e2bele etmeye kalkacak.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; \u015e\u00fcphesiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Mutlaka.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kubbe alt\u0131 vezirlerinin tamam\u0131yla kendi fikirlerinde oldu\u011funu anlayan sadrazam, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc daha a\u00e7\u0131k s\u00f6yledi:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; O halde bizden el\u00e7i gidecek adam\u0131n \u00e7ok cesur olmas\u0131 laz\u0131m! \u00d6yle bir adam ki \u00f6l\u00fcmden korkmas\u0131n. Devletin \u015f\u00e2n\u0131na dokunacak hareketlere kar\u015f\u0131 koysun. \u00d6l\u00fcm korkusuyla, u\u011frayaca\u011f\u0131 hakaretlere boyun e\u011fmesin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Evet!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hay, hay.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; \u00c7ok do\u011fru&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sadrazam, sakal\u0131ndan \u00e7ekti\u011fi elini dizine dayad\u0131. Do\u011fruldu. Ba\u015f\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131. Parlak tu\u011flar\u0131 \u00fcrperen vezirlere ayr\u0131 ayr\u0131 bakt\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Haydi \u00f6yle ise&#8230; Bir cesur adam bulun, dedi. H\u00e2ceg\u00e2ndan, Enderun&#8217;dan, divandan benim akl\u0131ma b\u00f6yle g\u00f6z\u00fc pek bir adam gelmiyor. Siz de d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn bakal\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Koca devlete sessiz, k\u00fc\u00e7\u00fck bir dima\u011f olan divan, d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\">***<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu el\u00e7i, yedi sene sonra takdirin &lt;&lt; Yavuz &gt;&gt; nam\u0131ndaki yaman sillesiyle gururunun cezas\u0131n\u0131 bir anda g\u00f6ren \u0130smail Safevi&#8217;ye g\u00f6nderilecekti. B\u00fct\u00fcn \u015farkta cihangirli\u011fi kuran bu serseri kar\u015f\u0131s\u0131nda devleti temsil edecek adama kar\u015f\u0131 \u015f\u00fcphesiz bir\u00e7ok m\u00fcnasebetsizlikler yapmaya kalk\u0131\u015facak m\u00fcnasebetsizliklerine m\u00fck\u00e2bele edeni ihtimal kaz\u0131\u011fa vuracak, derisini y\u00fczecek, akla gelmedik kaba bir vah\u015fetle \u00f6ld\u00fcrecekti. Sadrazam\u0131n sa\u011f\u0131ndaki, deminden beri bir mezar ta\u015f\u0131 gibi hareketsiz duran, k\u0131rm\u0131z\u0131 tu\u011flu kavuk, yerinden oynad\u0131. Yava\u015f yava\u015f sola d\u00f6nd\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ben tam bu el\u00e7ili\u011fe m\u00fcnasib bir adam biliyorum, dedi. Babas\u0131 benim yolda\u015f\u0131md\u0131. Ama devlet memuriyetini kabul etmez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Kim?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Muhsin \u00c7elebi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sadrazam bu adam\u0131 tan\u0131m\u0131yordu. Sordu:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Burada m\u0131 oturuyor?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ne i\u015f yap\u0131yor?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Biraz zengindir. Vaktini okumakla ge\u00e7irir. Tan\u0131mazs\u0131n\u0131z efendim. Hi\u00e7 b\u00fcy\u00fcklerle \u00fclfet etmez. \u0130kbal istemez.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Niye?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Bilmem ama, belki &lt;&lt; zeval var &gt;&gt; diye.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Tuhaf&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Fakat \u00e7ok cesurdur: do\u011frudan ayr\u0131lmaz, \u00f6l\u00fcmden \u00e7ekinmez, bir\u00e7ok defa gaz\u00e2 etmi\u015ftir, y\u00fcz\u00fcnde k\u0131l\u0131\u00e7 yaralar\u0131 vard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Bize el\u00e7i olmaz m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Bilmem.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Bir kere kendisini g\u00f6rsek&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Bilmem, \u00e7a\u011f\u0131r\u0131nca aya\u011f\u0131n\u0131za gelir mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Nas\u0131l gelmez?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Gelmez i\u015fte&#8230; D\u00fcnyaya minneti yoktur. \u015eahla ged\u00e2 nazar\u0131nda birdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Devletini sevmez mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Sever san\u0131r\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; O halde biz de kendimiz i\u00e7in de\u011fil, devletine hizmet i\u00e7in \u00e7a\u011f\u0131r\u0131r\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Tecr\u00fcbe buyurun efendim&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sadrazam, o ak\u015fam keth\u00fcd\u00e2s\u0131n\u0131, Muhsin \u00c7elebi&#8217;nin \u00dcsk\u00fcdar&#8217;daki evine g\u00f6nderdi. Devlete, millete dair bir i\u015f i\u00e7in kendisiyle konu\u015faca\u011f\u0131n\u0131, yar\u0131n mutlaka teredd\u00fct etmeyip gelmesini yaz\u0131yordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\">***<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sabah namaz\u0131ndan sonra saray\u0131n\u0131n selaml\u0131\u011f\u0131nda Hint kuma\u015f\u0131ndan a\u011f\u0131r perdeli, k\u00fc\u00e7\u00fck, lo\u015f bir odada k\u00e2tibinin b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 ka\u011f\u0131tlar\u0131 okurken, sadrazama Muhsin \u00c7elebi&#8217;nin geldi\u011fini haber verdiler.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Getirin buraya&#8230; dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130ki dakika ge\u00e7meden odan\u0131n sedef kakmal\u0131, ceviz kap\u0131s\u0131ndan pala b\u0131y\u0131kl\u0131, iri, levent, \u015fen bir adam girdi. \u0130nce siyah ka\u015flar\u0131n\u0131n alt\u0131nda iri g\u00f6zleri parl\u0131yordu. Belindeki silahl\u0131k bo\u015ftu. B\u00fct\u00fcn kullar\u0131n tek\u00e2pusuna, secdesine al\u0131\u015fan sadrazam, bir an, ete\u011fine kapan\u0131lmas\u0131n\u0131 bekledi. Oturdu\u011fu mor \u00e7uha kapl\u0131 sedirin daima \u00f6p\u00fclen a\u011f\u0131r s\u0131rma sa\u00e7a\u011f\u0131ndaki yumak, alt\u0131ndan i\u00e7i bo\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck bir kafa gibi \u015fa\u015fk\u0131n duruyordu. Sadrazam, s\u00f6yleyecek bir \u015feyi bulamad\u0131. Kubbe vezirleri bile huzurunda iki b\u00fckl\u00fcm dururlard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi, gayet tabii bir sesle sordu:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Beni istetmi\u015fsiniz; ne s\u00f6yleyeceksiniz efendim?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; \u015eey&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Buyurunuz efendim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Buyur o\u011flum, \u015f\u00f6yle bir otur da&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi \u00e7ekinmeden, s\u0131k\u0131lmadan, ezilip b\u00fcz\u00fclmeden gayet tabii bir hareketle, kendine g\u00f6sterilen \u015filteye oturdu. Sadrazam, hala elinde tuttu\u011fu k\u0131vr\u0131k ka\u011f\u0131tlara bakarak i\u00e7inden, &lt;&lt; Ne bi\u00e7im adam? Acaba deli mi? &gt;&gt; diyordu. Halbuki&#8230; Hay\u0131r bu \u00c7elebi gayet ak\u0131ll\u0131 bir insand\u0131! Merde, namerde muhta\u00e7 olmayacak kadar bir serveti vard\u0131. \u00c7aml\u0131ca Orman\u0131&#8217;n\u0131n arkas\u0131ndaki b\u00fcy\u00fck mand\u0131ra ile b\u00fcy\u00fck \u00e7iftli\u011fini i\u015fletir, namusuyla ya\u015far, kimseye eyvallah etmezdi. Fukaraya, zay\u0131flara, gariplere bakar, sofras\u0131nda hi\u00e7 misafir eksik olmazd\u0131. Dindard\u0131. Ama mutaass\u0131p de\u011fildi. Din, millet a\u015fk\u0131n\u0131 kalbinde duyanlardand\u0131. Devletinin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, kuds\u00eeli\u011fini anlard\u0131. Yegane mefk\u00fbresi: &lt;&lt; Allah&#8217;tan ba\u015fka kimseye secde etmemek, kula kul olmamak &gt;&gt;t\u0131&#8230; \u0130lmi, kem\u00e2li, herkes\u00e7e m\u00e2l\u00fbmdu. \u0130bn-i Kemal, ondan bahsederken &lt;&lt; Beni okutur&#8230;&gt;&gt; derdi. \u015eairdi. L\u00e2kin \u00f6mr\u00fcnde daha bir kaside yazmam\u0131\u015ft\u0131. Hatta b\u00f6yle methiyeleri okumazd\u0131 bile&#8230; Ya\u015f\u0131 k\u0131rk\u0131 ge\u00e7iyordu. \u00d6n\u00fcnde a\u00e7\u0131lan ikb\u00e2l yollar\u0131ndan daha hi\u00e7 birine sapmam\u0131\u015ft\u0131. Bu alt\u0131n kald\u0131r\u0131ml\u0131 mina \u00e7i\u00e7ekli, cenneti and\u0131ran n\u00fbr\u00e2n\u00ee yollar\u0131n nihayetinde daima &lt;&lt; Kirli bir etek mihrab\u0131&gt;&gt; bulundu\u011funu bilirdi. \u0130nsanl\u0131k onun nazar\u0131nda \u00e7ok y\u00fcksek, \u00e7ok b\u00fcy\u00fckt\u00fc. \u0130nsan arz\u0131n \u00fczerinde Allah&#8217;\u0131n bir halefiydi. Allah, insana kendi ahlak\u0131n\u0131 vermek istemi\u015fti. \u0130nsan, her mevcudun fevkinde idi. Kuyru\u011funu sallaya sallaya efendisinin papu\u00e7lar\u0131n\u0131 yalayan k\u00f6pe\u011fe tabasbus pek yak\u0131\u015f\u0131rd\u0131; ama insana&#8230; Muhsin \u00c7elebi, her t\u00fcrl\u00fc zilleti hazmederek ikb\u00e2l tepelerine iki b\u00fckl\u00fcm t\u0131rmanan maskara harislerden, izzet-i nefissiz k\u00f6lelerden, zahifeler gibi yerlerde s\u00fcr\u00fcnen m\u00fclevves esirlerden nefret ederdi. Hatta bunlar\u0131 g\u00f6rmemek i\u00e7in merd\u00fcmgiriz olmu\u015ftu. Yaln\u0131z muharebe zamanlar\u0131 gureba b\u00f6l\u00fcklerine kumandanl\u0131k i\u00e7in meydana \u00e7\u0131kard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Huzurda serbest, tabii oturu\u015fu, sadrazam\u0131 \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131. Ama k\u0131zd\u0131rmad\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Tebrize bir el\u00e7i g\u00f6ndermek istiyoruz. Taraf\u0131m\u0131zdan sen gider misin o\u011flum?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ben mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Evet.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ne m\u00fcnasebet?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Arad\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi bir adam bulam\u0131yoruz da&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ben \u015fimdiye kadar devlet mans\u0131b\u0131na giremedim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ni\u00e7in giremedin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi, biraz durdu, yutkundu, g\u00fcl\u00fcmsedi:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; \u00c7\u00fcnk\u00fc ben boyun e\u011fmem, el etek \u00f6pmem, dedi. Halbuki zaman\u0131n devletlileri, mevkilerine hep boyun e\u011fip, el etek, hatta ayak \u00f6p\u00fcp, bin t\u00fcrl\u00fc tabasbusla, riy\u00e2(y)la, tek\u00e2p\u00fb(y)la \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131ndan etraflar\u0131na daima hep bu zelil mazilerinin \u00e7irkin hareketlerini tekrarlayanlar\u0131 toplarlar. G\u00f6zdeleri, nedimleri himaye ettikleri, hep den\u00ee riyakarlar, ahlaks\u0131z m\u00fcdahinler, namussuz maskaralar, haysiyetsiz dalkavuklard\u0131r! Merd, do\u011fru, izzet-i nefis sahibi, h\u00fcr, vicdan\u0131n\u0131n sesine kulak veren bir adam g\u00f6rd\u00fcler mi hemen garez olur, mahv\u0131na \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar. Gedik Ahmet Pala ni\u00e7in han\u00e7erlendi, pa\u015fam?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; &#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sadrazam, yava\u015f\u00e7a di\u015flerini s\u0131kt\u0131. G\u00f6zlerini s\u00fczd\u00fc. Tuttu\u011fu ka\u011f\u0131d\u0131 buru\u015fturdu. Hiddetlenemiyordu. Ama hiddetlendi\u011fi zamanlarda oldu\u011fu gibi yanaklar\u0131na bir titreme geldi. Vezirken de\u011fil, hatta daha beylerbeyi iken bile kar\u015f\u0131s\u0131nda akranlar\u0131ndan kimse b\u00f6yle d\u00fcmd\u00fcz laf s\u00f6ylememi\u015fti. Tekrar &lt;&lt; Acaba deli mi? &gt;&gt; diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc. Deli de\u011filse&#8230; Bu ne k\u00fcstahl\u0131kt\u0131? Bu derece k\u00fcstahl\u0131k, nizam-\u0131 aleme muhalif de\u011fil midir? G\u00f6zlerini daha beter s\u00fczd\u00fc. \u0130\u00e7inden &lt;&lt; \u015eunun ba\u015f\u0131n\u0131 vurdursam&#8230;&gt;&gt; dedi. Kap\u0131c\u0131lara ba\u011f\u0131rmak i\u00e7in a\u011fz\u0131n\u0131 a\u00e7acakt\u0131. Ans\u0131z\u0131n vicdan\u0131n\u0131n -neresi oldu\u011fu bilinmeyen bir yerden gelen- derin sesini i\u015fitti: &lt;&lt; \u0130\u015fte sen de tabasbus, riy\u00e2, tek\u00e2p\u00fb yollar\u0131ndan y\u00fckselenler gibi serbest, d\u00fcz bir laf\u0131 \u00e7ekemiyorsun! Sen de kar\u015f\u0131nda mert bir insan de\u011fil, ayaklar\u0131n\u0131 yalayan bir k\u00f6pek, zilletinin alt\u0131nda iki kat olmu\u015f bir maskara, bir rezil istiyorsun! &gt;&gt; S\u00fczg\u00fcn g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131. Avucunda s\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ka\u011f\u0131d\u0131 yan\u0131na koydu. Tekrar Muhsin \u00c7elebi&#8217;ye bakt\u0131. Ortas\u0131nda geni\u015f bir k\u0131l\u0131\u00e7 yaras\u0131n\u0131n izi parlayan y\u00fcksek aln\u0131&#8230; Al yanaklar\u0131&#8230; Yeni tra\u015fl\u0131 beyaz, kal\u0131n boynu, biraz b\u00fcy\u00fccek, e\u011fri burnu, ince sar\u0131\u011f\u0131&#8230; T\u0131pk\u0131 \u015eehname sahifelerinde g\u00f6r\u00fclen eski kahramanlar\u0131n resimlerine benziyordu. Evet bu, aln\u0131nda yaras\u0131 g\u00f6r\u00fclen k\u0131l\u0131c\u0131n yere d\u00fc\u015f\u00fcremedi\u011fi canl\u0131 bir kahramand\u0131. \u0130nsafl\u0131 sadrazam, vicdan\u0131n\u0131n ruhuna akseden sesini gururunun karanl\u0131\u011f\u0131yla bo\u011fmad\u0131. Tam bizim arad\u0131\u011f\u0131m\u0131z adam i\u015fte&#8230; dedi. Bu kadar pervas\u0131z bir adam devletine, milletine yap\u0131lacak hakareti de \u00e7ekemez, \u00f6l\u00fcmden korkarak, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hakaretlere eyvallah diyemezdi. Kavu\u011funu hafif\u00e7e sallad\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Seni tebrize el\u00e7i g\u00f6nderece\u011fiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi sordu:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Kat\u0131n\u0131zda bu kadar ni\u015fanc\u0131lar, k\u00e2tipler, hocalar var. Ni\u00e7in onlardan intihap etmiyorsunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Sen \u015eah \u0130smail&#8217;in kim oldu\u011funu biliyor musun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Biliyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Devletini seviyor musun?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Seviyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hakim sadrazam do\u011fruldu. Arkas\u0131na bakt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Pek\u00e2l\u00e2 \u00f6yle ise&#8230;\u00a0 dedi. Bu adam &lt;&lt; el\u00e7iye zeval yok &gt;&gt; kaidesini kabul etmez. Bizimle rekabet davas\u0131ndad\u0131r. Er meydan\u0131nda hakk\u0131m\u0131zda yapamad\u0131klar\u0131n\u0131 bizim g\u00f6nderece\u011fimiz el\u00e7iye yapmak ister. \u0130htimal i\u015fkence ile adam eder. \u00c7\u00fcnk\u00fc Allah&#8217;tan korkusu yoktur. Halbuki el\u00e7imize yap\u0131lacak hakaret, devletimize demektir. Bize \u00f6yle bir adam laz\u0131m ki hakaret g\u00f6r\u00fcnce ba\u015f\u0131ndan korkmas\u0131n&#8230; Bu hakareti ayn\u0131yla iade etsin&#8230; Devletini seversen bu fedakarl\u0131\u011f\u0131 kabul edeceksin!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi, hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnmedi:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ettim efendim, fakat bir \u015fartla&#8230; dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ne gibi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Madem ki bu fedakarl\u0131kt\u0131r, fedakarl\u0131k \u00fccretle olmaz; hasb\u00ee olur. Devlete kar\u015f\u0131 \u00fccretle yap\u0131lacak bir fedakarl\u0131k, ne olursa olsun, hakikatte \u015fahs\u00ee bir kazan\u00e7tan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir. Ben maa\u015f, mans\u0131p, \u00fccret falan istemem. Fahr\u00ee olarak bu hizmeti g\u00f6r\u00fcr\u00fcm. \u015eart\u0131m budur!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Fakat o\u011flum, bu nas\u0131l olur? Onun el\u00e7isi a\u011f\u0131r giyinmi\u015fti. Atlar\u0131, hademeleri m\u00fckemmeldi. Bizim el\u00e7imizin atlar\u0131, hademeleri, esvab\u0131, daha muhte\u015fem, daha a\u011f\u0131r olmaz icab eder&#8230; Bunlar i\u00e7in mutlaka hazineden sana birka\u00e7 bin alt\u0131n verece\u011fiz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi durdu. \u00d6n\u00fcne bakt\u0131, sonra ba\u015f\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hay\u0131r, dedi, hazineden bir pul almam. \u0130cab eden muhte\u015fem tak\u0131ml\u0131 atlar\u0131, s\u00fcsl\u00fc hademeleri ben kendi paramla d\u00fczece\u011fim. Hatta&#8230; Sadrazam, g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131. Hatta s\u0131rt\u0131ma \u015eah \u0130smail&#8217;in \u00f6mr\u00fcnde g\u00f6rmedi\u011fi a\u011f\u0131r bir \u015fey giyece\u011fim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ne giyeceksin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; S\u0131rmake\u015f Toro\u011flu&#8217;ndaki dib\u00e2s\u0131 Hint&#8217;ten, harc\u0131 Venedik&#8217;ten gelme &lt;&lt; pembe incili kaftan\u0131 &gt;&gt; alaca\u011f\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ne? &#8230; O kadar paray\u0131 nereden bulacaks\u0131n, o\u011flum?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sadrazam\u0131n \u015fa\u015fmaya hakk\u0131 vard\u0131. Bir ay evvel tamamlanan, \u00fczeri en nadir pembe incilerle i\u015flenen bu kaftan\u0131n nam\u0131n\u0131 \u0130stanbul&#8217;da duymayan yoktu. Vezirler, el\u00e7iler Toro\u011flu&#8217;na m\u00fcracaat ettik\u00e7e o, fiyat\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yordu. Muhsin \u00c7elebi, bu me\u015fhur kaftan\u0131 nas\u0131l alaca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; \u00c7iftli\u011fimle, evimi, rehine verece\u011fim; t\u00fcccardan on bin alt\u0131n bor\u00e7 toplayaca\u011f\u0131m. \u0130ki bin alt\u0131n atlarla hademelere sarf edece\u011fim. Geriye kalan sekiz bin alt\u0131na da bu kaftan\u0131 alaca\u011f\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sadrazam bu hareketi m\u00e2kul bulmad\u0131:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Geldikten sonra bu kaftan, senin i\u015fine yaramaz. Yaln\u0131z bir debdebe aletidir. Mallar\u0131n\u0131 elinden \u00e7\u0131karacaks\u0131n. Fakir d\u00fc\u015feceksin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hay\u0131r, sekiz bin alt\u0131na alaca\u011f\u0131m kaftan\u0131 alt\u0131 ay sonra Toro\u011flu benden yedi bin alt\u0131na geri al\u0131r, yedi bin alt\u0131nla ben \u00e7iftli\u011fi rehinden kurtar\u0131r\u0131m. Geri kalan bor\u00e7lar\u0131m\u0131 \u00f6deyemezsem. Vars\u0131n babam\u0131n yadig\u00e2r b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 mand\u0131ram devlete feda olsun&#8230; Devletten hep al\u0131nmaz ya&#8230; Biraz da verilir!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; &#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi&#8217;yle konu\u015ftuk\u00e7a sadrazam\u0131n hayreti b\u00fcy\u00fcyordu. Kalbi rahatland\u0131. \u0130\u015fte k\u00fcstah, t\u00fcredi bir h\u00fck\u00fcmdara haddini bildirmek i\u00e7in g\u00f6nderilecek tam bir adam bulunmu\u015ftu. G\u00fcl\u00fcyor, a\u011f\u0131r kavu\u011funu sall\u0131yordu. Divan\u0131n nazik, korkak, hesap\u00e7\u0131 \u00e7elebileri canlar\u0131 ile mallar\u0131n\u0131 \u00e7ok severlerdi. Bunlardan biri el\u00e7i g\u00f6nderilse devletin haysiyetinden ziyade alaca\u011f\u0131 ihsan\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnecek. Hakk\u0131nda reva g\u00f6r\u00fclen her hakareti kabul edecekti. Sadrazam, Muhsin \u00c7elebi&#8217;yi yeme\u011fe al\u0131koymak istedi. Muvaffak olamad\u0131. Giderken onu ta sofaya kadar te\u015fy\u00ee etti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Alt\u0131 ay i\u00e7inde Muhsin \u00c7elebi, b\u00fcy\u00fck \u00e7iftli\u011fini, mand\u0131ras\u0131n\u0131, evini, d\u00fckkanlar\u0131n\u0131, bah\u00e7esini, bostan\u0131n\u0131 rehine koydu. T\u00fcccardan para toplad\u0131. Atlar\u0131n\u0131, hademelerini d\u00fczd\u00fc. Bunlar\u0131n hepsi hakikat emsali g\u00f6r\u00fclmedik derecede muhte\u015femdi. D\u00f6n\u00fc\u015fte, yedi bin liraya iade etmek \u015fart\u0131yla, Toro\u011flu&#8217;ndan me\u015fhur pembe incili kaftan\u0131 da ald\u0131. Gen\u00e7 kar\u0131s\u0131yla iki k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011funu akrabas\u0131ndan birinin evine b\u0131rakt\u0131. Alt\u0131 ayl\u0131k nafakalar\u0131n\u0131 ellerine verdi. Sonra emirn\u00e2mesini koynuna koyarak yola d\u00fcz\u00fcld\u00fc. Konak konak ilerledik\u00e7e bu yeni el\u00e7inin debdebesi, d\u00e2rat\u0131 hele incili kaftan\u0131n \u015f\u00f6hreti b\u00fct\u00fcn Anadolu&#8217;dan ge\u00e7erek \u015eah \u0130smail&#8217;in diyar\u0131na ta\u015f\u0131yordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi bir g\u00fcn tebriz kalesine b\u00fcy\u00fck bir ihti\u015famla girdi. Bu k\u00fc\u00e7\u00fck p\u00e2yitaht\u0131n s\u00fcse, d\u00e2rata, renge, ziynete meftun halk\u0131, \u0130stanbul el\u00e7isinin kaftan\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u015fa\u015f\u0131rd\u0131. \u015eehir, saray, b\u00fct\u00fcn enc\u00fcmenler, kaftan\u0131n hikayesiyle doldu. \u015eah \u0130smail pembe inciliyi yaln\u0131z masallarda i\u015fitmi\u015f, daha nas\u0131l \u015fey oldu\u011funu g\u00f6rmemi\u015fti. Kendisinin daha g\u00f6rmedi\u011fi \u015feye sahip olan bu zengin el\u00e7iye kar\u015f\u0131 nefsinde derin bir garez duydu. Onu hakareti alt\u0131nda ezmeye karar verdi. Huzuruna kabul etmeden evvel taht\u0131n\u0131n arkas\u0131na cellatlar\u0131n\u0131 haz\u0131rlatt\u0131rd\u0131. Taht\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki dib\u00e2 \u015filteleri, ipek seccadeleri kald\u0131rtt\u0131. Sa\u011f\u0131nda vezirler, solunda muharipleri duruyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8230;\u00a0 Muhsin \u00c7elebi, geni\u015f somaki kemerli a\u00e7\u0131k kap\u0131dan serbest ad\u0131mlarla girdi. Y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Ba\u015f\u0131 her vakitki gibi yukar\u0131da, g\u00f6\u011fs\u00fc her vakitki gibi ileride idi. Koynundan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 mektubu \u00f6pt\u00fc. Ba\u015f\u0131na koydu. Sonra alt\u0131n taht\u0131n \u00fcst\u00fcne &#8211; all\u0131, ye\u015filli, mavili, morlu, ipek y\u0131\u011f\u0131nlar\u0131na sar\u0131lm\u0131\u015f, s\u0131rmalarla, tu\u011flarla, sancaklarla ba\u011flanm\u0131\u015f gibi- garip bir y\u0131rt\u0131c\u0131 ku\u015f s\u00fck\u00fbnuyla t\u00fcneyen \u015faha uzatt\u0131. Aya\u011f\u0131 \u00f6p\u00fclmeyen \u015fah, gazab\u0131ndan sapsar\u0131 kesildi. G\u00f6zlerinin beyazlar\u0131 kayboldu. Nameyi ald\u0131. Muhsin \u00c7elebi, taht\u0131n \u00f6n\u00fcnden \u00e7ekilince \u015f\u00f6yle bir etrafa bakt\u0131. Oturacak bir \u015fey yoktu. G\u00fcl\u00fcmsedi. \u0130\u00e7inden: &lt;&lt;beni mecburen ayakta, h\u00fcrmet vaziyetinde tutmak istiyorlar galiba&#8230;&gt;&gt; dedi. Bir an d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc. Bu hakarete nas\u0131l mukabele etmeliydi? Hemen s\u0131rt\u0131ndan pembe incili kaftan\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. Taht\u0131n \u00f6n\u00fcne yere serdi. \u015eah \u0130smail, vezirleri, kumandanlar\u0131, aptalla\u015fm\u0131\u015flar, hayretle bak\u0131yorlard\u0131. Sonra bu k\u0131ymettar kaftan\u0131n \u00fczerine ba\u011fda\u015f kurdu. \u0130nce dev, ejderha resimleri nak\u0131\u015f olunmu\u015f sivri kubbeyi yald\u0131zl\u0131 kemerleri \u00e7\u0131nlatan g\u00fcr sedas\u0131yla:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Namesini verdi\u011fim b\u00fcy\u00fck T\u00fcrk milletinin devletidir, diye hayk\u0131rd\u0131. D\u00fcnya yarat\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan beri onlardan kimse kul olmam\u0131\u015ft\u0131r. Hilkatten itibaren hakim olan milletimizin el\u00e7isi, hi\u00e7bir ecnebi padi\u015fah kar\u015f\u0131s\u0131nda divan durmaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc kendileri kadar d\u00fcnyada asil bir kimse yoktur. \u00c7\u00fcnk\u00fc&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi, kaba T\u00fcrk\u00e7e nutkunu ba\u011f\u0131rd\u0131k\u00e7a, Fars\u00ee bilmeyen \u015fah k\u0131zar\u0131yor, sarar\u0131yor, morar\u0131yor, elindeki name, heyecan\u0131ndan tir tir titriyordu. Taht\u0131n arkas\u0131ndaki cellatlar k\u0131l\u0131\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00e7ekmi\u015flerdi. Muhsin \u00c7elebi, ba\u011f\u0131rd\u0131, \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Mukarrebler, vezirler, cellatlar, muharipler h\u00fck\u00fcmdarlar\u0131n\u0131n sabr\u0131na, tahamm\u00fcl\u00fcne \u015fa\u015f\u0131r\u0131yorlard\u0131. Hatta i\u00e7lerinden birka\u00e7\u0131 m\u0131r\u0131ldanmaya, ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Muhsin \u00c7elebi, s\u00f6z\u00fcn\u00fc bitirince m\u00fcsaade falan istemedi; kalkt\u0131. Kap\u0131ya do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fc. \u015eah \u0130smail donmu\u015f, ta\u015f kesilmi\u015fti. \u00c7ald\u0131ran&#8217;da k\u0131r\u0131lacak gururu bug\u00fcn, bu tek T\u00fcrk&#8217;\u00fcn ate\u015fli nazar\u0131 alt\u0131nda erimi\u015fti. Muhsin \u00c7elebi, d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131karken, kendisi gibi hayretten donan ned\u00eemelerine:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; \u015eunun kaftan\u0131n\u0131 veriniz dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhariplerden biri ko\u015ftu. Taht\u0131n \u00f6n\u00fcnde serili kaftan\u0131 toplad\u0131. T\u00fcrk el\u00e7isine yeti\u015fti:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Buyurun, kaftan\u0131n\u0131z\u0131 unutuyorsunuz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Muhsin \u00c7elebi durdu. \u00c7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 kap\u0131ya do\u011fru d\u00f6nerek \u015fah\u0131n i\u015fitece\u011fi y\u00fcksek bir sesle:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hay\u0131r unutmuyorum, onu size b\u0131rak\u0131yorum. Saray\u0131n\u0131zda b\u00fcy\u00fck bir milletin el\u00e7isini oturtacak seccadeniz, \u015filteniz yok&#8230; dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8230;. Ge\u00e7ti\u011fi yollardan gece g\u00fcnd\u00fcz d\u00f6rt nala d\u00f6nd\u00fc. \u00dcsk\u00fcdar&#8217;a girdi\u011fi zaman Muhsin \u00c7elebi&#8217;nin cebinde tek bir ak\u00e7e kalmam\u0131\u015ft\u0131. S\u00fcsl\u00fc hademelerine dedi:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Evlatlar\u0131m! Bindi\u011finiz atlar\u0131, ha\u015falar\u0131, tak\u0131mlar\u0131, \u00fcst\u00fcn\u00fczdeki esvaplar\u0131, belinizdeki murassa han\u00e7erleri size ba\u011f\u0131\u015fl\u0131yorum. Bana hakk\u0131n\u0131z\u0131 helal ediyor musunuz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ediyoruz; ediyoruz. Anan\u0131z\u0131n ak s\u00fct\u00fc gibi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cevab\u0131n\u0131 al\u0131nca onlar\u0131 ba\u015f\u0131ndan savd\u0131. Geni\u015f bir nefes ald\u0131. Evine u\u011framadan deniz k\u0131y\u0131s\u0131na ko\u015ftu. Bir kay\u0131\u011fa atlad\u0131. Sadrazam\u0131n kona\u011f\u0131na gitti. Nameyi \u015faha verdi\u011fini, hi\u00e7bir hakarete u\u011framad\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u015fah\u0131n m\u00fcsaadesine tenezz\u00fcl etmeden habersizce kalk\u0131p \u0130stanbul&#8217;a d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Zaten sadrazam, onun vazifesini hakk\u0131yla \u00eef\u00e2 edece\u011finden son derece emindi. Yollara, derebeylerine, a\u015firetlere dair baz\u0131 \u015feyler sordu. \u00c7elebi, kalk\u0131p \u00e7ekilece\u011fi zaman:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ben sat\u0131n almak istiyorum o\u011flum kaftan\u0131n burada m\u0131? dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hay\u0131r getirmedim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Acemistan&#8217;da m\u0131 satt\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hay\u0131r satmad\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; \u00c7ald\u0131rd\u0131n m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hay\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Ya, ne yapt\u0131n?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; Hi\u00e7!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8211; &#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sadrazam \u0131srar etti; tekrar tekrar sordu. Kaftan\u0131n ne oldu\u011funu bir t\u00fcrl\u00fc anlayamad\u0131. Muhsin \u00c7elebi, yapt\u0131\u011f\u0131 ile iftihar edecek kadar k\u00fc\u00e7\u00fck ruhlu de\u011fildi. O ak\u015fam \u00dcsk\u00fcdar&#8217;a d\u00f6nd\u00fc. Ertesi g\u00fcn\u00fc yedi bin alt\u0131na geri almak i\u00e7in kendisini bulan S\u0131rmake\u015f Toro\u011flu&#8217;na da kaftan\u0131 ne yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemedi. Merakl\u0131 \u0130stanbul&#8217;da hi\u00e7 kimse me\u015fhur pembe incili kaftan\u0131n &lt;&lt; nas\u0131l, nerede, ni\u00e7in &gt;&gt; b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenemedi. Tebriz saray\u0131ndaki macera tarihin karanl\u0131\u011f\u0131na kar\u0131\u015ft\u0131, s\u0131r oldu. Fakat eski zengin Muhsin \u00c7elebi, bu kaftan i\u00e7in girdi\u011fi bor\u00e7lar\u0131 verip \u00e7iftli\u011fini, mand\u0131ras\u0131n\u0131, \u00eeradlar\u0131n\u0131 kurtaramad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">El\u00e7ilikten yadigar kalan at\u0131yla murassa tak\u0131m\u0131n\u0131 sat\u0131p Kuzguncuk&#8217;ta mini mini bir bah\u00e7e ald\u0131. Onu ekip bi\u00e7ti. \u00c7olu\u011funun \u00e7ocu\u011funun ekme\u011fini \u00e7\u0131kard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6l\u00fcnceye kadar \u00dcsk\u00fcdar pazar\u0131nda sebzecilik etti. Pek fakir, pek ac\u0131, pek mahrum bir hayat ge\u00e7irdi. Ama yine ne kimseye boyun e\u011fdi, ne de b\u00fct\u00fcn servetini bir anda yere atmakla g\u00f6sterdi\u011fi fedakarl\u0131\u011fa dair gevezelikler yaparak bo\u015fu bo\u015funa pohpohland\u0131.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2004\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/04\/18\/omer-seyfettin\/pembe-incili-kaftan\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/pembe-c4b0ncili-kaftan-e1586351413328.jpg\" data-orig-size=\"430,319\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Pembe \u0130ncili Kaftan\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/pembe-c4b0ncili-kaftan-e1586351413328.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/pembe-c4b0ncili-kaftan-e1586351413328.jpg?w=430\" class=\"alignnone  wp-image-2004\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/pembe-c4b0ncili-kaftan-e1586351413328.jpg?w=690&#038;h=512\" alt=\"Pembe \u0130ncili Kaftan\" width=\"690\" height=\"512\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/pembe-c4b0ncili-kaftan-e1586351413328.jpg 430w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/pembe-c4b0ncili-kaftan-e1586351413328.jpg?w=150&amp;h=111 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/pembe-c4b0ncili-kaftan-e1586351413328.jpg?w=300&amp;h=223 300w\" sizes=\"(max-width: 690px) 100vw, 690px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}