{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"H\u00e2t\u0131ra"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/23\/hatira\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/23\/hatira\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/23\/hatira\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2443","updated":"2020-05-25T13:32:00Z","published":"2020-06-23T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"1831 y\u0131l\u0131n\u0131n Ocak ay\u0131\u2026 Ramazan\u2019\u0131n ilk g\u00fcnleri\u2026 Sult\u00e2n II. Mahmud\u2019un ba\u015fimam\u0131&#160;Zeyne\u2019l-\u00e2bidin Efendi, m\u00fbsik\u00ee ilmiyle pek u\u011fra\u015fmam\u0131\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen, ola\u011fan\u00fcst\u00fc k\u00e2biliyetiyle fevk\u00e2l\u00e2de Kur\u2019an-\u0131 Ker\u00eem okuyan bir zat\u2026 Saray\u0131n ba\u015fm\u00fcezzini ise T\u00fcrk M\u00fbsik\u00eesi\u2019nin gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f en b\u00fcy\u00fck birka\u00e7 ustas\u0131ndan biri; Hamm\u00e2m\u00eez\u00e2de \u0130sm\u00e2\u00eel Dede Efendi\u2026Zeyne\u2019l-\u00e2bidin Efendi ter\u00e2vih namaz\u0131 k\u0131ld\u0131r\u0131yor ama, i\u015fi hi\u00e7 de kolay de\u011fil\u2026 \u00c7\u00fcnki hemen arkas\u0131nda &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/23\/hatira\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">H\u00e2t\u0131ra<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">1831 y\u0131l\u0131n\u0131n Ocak ay\u0131\u2026 Ramazan\u2019\u0131n ilk g\u00fcnleri\u2026 Sult\u00e2n II. Mahmud\u2019un ba\u015fimam\u0131&nbsp;Zeyne\u2019l-\u00e2bidin Efendi, m\u00fbsik\u00ee ilmiyle pek u\u011fra\u015fmam\u0131\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen, ola\u011fan\u00fcst\u00fc k\u00e2biliyetiyle fevk\u00e2l\u00e2de Kur\u2019an-\u0131 Ker\u00eem okuyan bir zat\u2026 Saray\u0131n ba\u015fm\u00fcezzini ise T\u00fcrk M\u00fbsik\u00eesi\u2019nin gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f en b\u00fcy\u00fck birka\u00e7 ustas\u0131ndan biri; Hamm\u00e2m\u00eez\u00e2de \u0130sm\u00e2\u00eel Dede Efendi\u2026Zeyne\u2019l-\u00e2bidin Efendi ter\u00e2vih namaz\u0131 k\u0131ld\u0131r\u0131yor ama, i\u015fi hi\u00e7 de kolay de\u011fil\u2026 \u00c7\u00fcnki hemen arkas\u0131nda en \u00fcst d\u00fczeyde besteler yapabilecek kadar m\u00fbsik\u00ee bilen bir p\u00e2di\u015fah, m\u00fcezzin mahfilinde ise ba\u015fm\u00fcezzin&nbsp;Dede Efendi, di\u011fer m\u00fcezzinler:&nbsp;Dell\u00e2lz\u00e2de, \u015e\u00e2kir A\u011fa, Mutafz\u00e2de, Eyy\u00fbb\u00ee Mehmed Bey\u2026 Gelenek \u00fczre, her d\u00f6rt rekatta bir verilen aralarda, Dede Efendi ve di\u011fer m\u00fcezzinler hangi makamdan il\u00e2h\u00ee okursa, o makamdan Kur\u2019an-\u0131 Ker\u00eem okunmaya devam edilecek\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Zeyne\u2019l-\u00e2bidin Efendi bu g\u00fc\u00e7 i\u015fin \u00fcstesinden gelmeye geliyor ama, t\u00e2bir c\u00e2izse aln\u0131n\u0131n damar\u0131 \u00e7atl\u0131yor\u2026 \u0130b\u00e2det ederken, di\u011fer yandan da bu m\u00fbsik\u00ee ziy\u00e2fetini zevkle izleyen sult\u00e2n, bir g\u00fcn \u0130mam Efendi\u2019ye, \u201cBizim Dede seni epeyce s\u0131k\u0131yor amma maa\u015fallah sen de ondan hi\u00e7 geri kalm\u0131yorsun!\u201d iltif\u00e2t\u0131nda bulunur. Bu iltif\u00e2ttan ces\u00e2ret alan \u0130mam Efendi ise, \u201cSult\u00e2n\u0131m, m\u00fcezzinba\u015f\u0131 kulunuza bendeniz de bir azizlik yapmak istiyorum amm\u00e2\u2026\u201d der\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sult\u00e2n bu azizli\u011fin ne olaca\u011f\u0131n\u0131 sormaya bile l\u00fcz\u00fbm g\u00f6rmeden, \u201cHay hay! Hep o sana yapacak de\u011fil a!\u201d diyerek Zeyne\u2019l-\u00e2bidin Efendi\u2019ye izin verir. M\u00fbsik\u00ee\u015finaslar iyi bilirler ki Ferahfez\u00e2 mak\u00e2m\u0131, Acema\u015f\u00eeran mak\u00e2m\u0131n\u0131n pest taraftan B\u00fbselik \u00e7e\u015fnisiyle geni\u015flemesinden olu\u015fan bir birle\u015fik makamd\u0131r. Zeyne\u2019l-\u00e2bidin Efendi, Sult\u00e2n III.Sel\u00eem d\u00f6neminde Mus\u00e2hib Seyyid Ahmed A\u011fa taraf\u0131ndan terk\u00eeb edilen ancak o g\u00fcne kadar hi\u00e7 eser bestelenmeyen bu mak\u00e2m\u0131, zaman zaman Acema\u015f\u00eeran yaparken do\u011fal bir ak\u0131\u015fla kullan\u0131r ve yeni bir mak\u00e2m \u00eec\u00e2d etti\u011fini zannedermi\u015f\u2026 Dede Efendi\u2019ye yapaca\u011f\u0131 oyun da Ferahfez\u00e2 \u00fczerine; \u0130mam Efendi, son d\u00f6rt rekata girilirken gelenek \u00fczre yap\u0131lmas\u0131 gereken Acema\u015f\u00eeran yerine Ferahfez\u00e2 yapacak, ancak bu makamdan bestelenmi\u015f il\u00e2h\u00ee olmad\u0131\u011f\u0131ndan, Dede Efendi, Acema\u015f\u00eeran bir il\u00e2h\u00ee okumaya mecb\u00fbr kalacak\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hemen ertesi g\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u0131, son d\u00f6rt rekata girilirken m\u00fcezzinler al\u0131\u015f\u0131ld\u0131k \u00fczere Acem perdesi a\u00e7m\u0131\u015f, ancak \u0130mam Efendi ilk c\u00fcmlelerden \u00eetib\u00e2ren diziyi Fer\u00e2hfez\u00e2\u2019ya meyy\u00e2l seyrettirmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Dede, daha ilk rekatta seyirdeki farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131 sezdi\u2026 Dizi, ikinci rekatta da pest b\u00f6lgeye y\u00f6nelince hemen yerinden kalk\u0131p \u00f6\u011frencisi Dell\u00e2lz\u00e2de\u2019ye \u201cSiz id\u00e2re edin!\u201d diyerek, m\u00fcezzin mahfilinin bir k\u00f6\u015fesine \u00e7ekildi ve pek me\u015fh\u00fbr il\u00e2h\u00ee g\u00fcftelerinden, \u201c\u015e\u00fbride v\u00fc \u015feyd\u00e2 k\u0131lan, y\u00e2rin cem\u00e2lidir beni\u201d dizelerini, kalan iki rekat kadar bir zamanda Ferahfez\u00e2 mak\u00e2m\u0131nda besteleyiverdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tam zaman\u0131nda yerine ge\u00e7erek m\u00fcezzinlere \u201cBana peyrevlik edin!\u201d yani \u201cBeni dikkatle izleyerek e\u015flik edin\u201d deyip o anda besteledi\u011fi muhte\u015fem il\u00e2h\u00eeyi m\u00fcezzinlerle birlikte m\u00fckemmel bir \u015fekilde okudu. \u0130mam Efendi \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7inde, Sult\u00e2n ise g\u00fcl\u00fcmseyerek ne olup bitti\u011fini anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlard\u0131. Ter\u00e2vih tamamland\u0131\u011f\u0131nda Sult\u00e2n, Dede\u2019yi yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p, \u201cDede, bu mak\u00e2m\u0131n\u0131z\u0131n ad\u0131 nedir?\u201d diye sordu. Dede, mak\u00e2m\u0131 ve eseri nas\u0131l besteledi\u011fini anlat\u0131nca, Sult\u00e2n g\u00fcl\u00fcmseyerek, \u201cBu terkip benim pek ho\u015fuma gitti, ad\u0131 gibi ferahl\u0131k verdi\u2026\u201d diyerek Dede\u2019ye bir hayli iltif\u00e2tta bulundu ve saray\u0131n t\u00fcm m\u00fczik gurubunu bir fas\u0131l yapmak \u00fczere Serd\u00e2b Kasr\u0131\u2019na davet etti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Serd\u00e2b Kasr\u0131, anlat\u0131lanlara g\u00f6re Topkap\u0131 Saray\u0131\u2019n\u0131n hemen arkas\u0131nda Sarayburnu\u2019nun h\u00e2kim bir noktas\u0131nda yer alm\u0131\u015f, T\u00fcrk m\u00eem\u00e2r\u00eesinin \u015f\u00e2heserlerinden biriydi. B\u00fcy\u00fck salonunun duvarlar\u0131 aynalarla kaplanm\u0131\u015f ve aynalar\u0131n aras\u0131na t\u00fcrl\u00fc \u00e7i\u00e7eklerle bezenmi\u015f \u00e7e\u015fmeler yerle\u015ftirilmi\u015fti. Salonun ortas\u0131nda enfes bir f\u0131skiyeli havuz ve hemen \u00fcst\u00fcnde t\u00fcrl\u00fc \u015famdanlarla bezeli \u015f\u00e2h\u00e2ne bir \u00e2vize yer al\u0131yordu. Gece mumlar yan\u0131nca kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 yer alan aynalar\u0131n \u00e7i\u00e7ek renkli \u0131\u015f\u0131klar\u0131, su sesleriyle birle\u015fir, g\u00f6n\u00fcllere ger\u00e7ekten ferahl\u0131k verirdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte Dede Efendi\u2019nin id\u00e2resinde Dell\u00e2lz\u00e2de, \u015e\u00e2kir A\u011fa, \u00c7ilingirz\u00e2de, Suyolcuz\u00e2de, K\u00f6m\u00fcrc\u00fcz\u00e2de ve Basmac\u0131z\u00e2de\u2019nin h\u00e2nende; Kazasker Mustafa \u0130zzet Efendi ve S\u00e2id Efendi\u2019lerin neyzen; R\u0131z\u00e2 Efendi, Mustafa ve Ali A\u011fa\u2019lar\u0131n kem\u00e2n\u00ee; N\u00fbman, Zeki Mehmed, \u00c2rif ve Nec\u00eeb A\u011fa\u2019lar\u0131n da tanb\u00fbr\u00ee olarak yer ald\u0131klar\u0131 bu ems\u00e2lsiz m\u00fbsik\u00ee heyeti, o g\u00fcn Sult\u00e2n II. Mahmud\u2019a Serd\u00e2b Kasr\u0131\u2019nda Arazbarb\u00fbselik Fasl\u0131\u2019n\u0131 icr\u00e2 ettiler.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sult\u00e2n fasl\u0131n sonunda, \u201cBu gece pek tatl\u0131 bir vakit ge\u00e7irdim; \u00e2deta kendimi cennette zannettim. Arazbarb\u00fbselik Fasl\u0131 \u015fimdiye kadar bu derece parlak okunmam\u0131\u015ft\u0131.\u201d deyip Dede Efendi\u2019ye d\u00f6nerek, \u201cDedem! Bu gece ter\u00e2vih nam\u00e2z\u0131nda meydana \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131z Ferahfez\u00e2 mak\u00e2m\u0131ndan bu kas\u0131r i\u00e7in bir k\u00e2r ile beraber senden m\u00fckemmel bir fas\u0131l isterim. K\u00e2r\u2019\u0131n g\u00fcftesiyle bestesi Serd\u00e2b\u2019\u0131n \u015fu h\u00e2lini, sular\u0131n akmas\u0131n\u0131, \u0131\u015f\u0131klar\u0131n \u00e2hengini tasvir etsin. \u0130n\u015faallah bayramdan sonra yine burada dinleyelim.\u201d dedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte Dede\u2019nin muhte\u015fem Ferahfez\u00e2 Muhammes K\u00e2r\u2019\u0131 (Kasr-\u0131 Cennet), Ferahfez\u00e2 Freng\u00eefer Beste\u2019si (Ey k\u00e2\u015f\u0131 keman, t\u00eer-i m\u00fcjen c\u00e2n\u0131ma ge\u00e7ti), Ferahfez\u00e2 A\u011f\u0131rsem\u00e2\u00eesi (Bir dilber-i n\u00e2d\u00eede, bir k\u00e2met-i m\u00fcstesn\u00e2), Ferahfez\u00e2 Y\u00fcr\u00fcksem\u00e2\u00eesi (Bu gece ben yine b\u00fclb\u00fclleri h\u00e2m\u00fb\u015f ettim) ve hatt\u00e2 t\u00fcm T\u00fcrk M\u00fbsik\u00eesi repertuar\u0131n\u0131n en \u00f6nemli eserlerinden biri olan Ferahfez\u00e2 Mevlev\u00ee \u00c2yini bu olaydan sonra bestelenmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Rauf Yekt\u00e2 Bey<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2550\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/23\/hatira\/0x0-1524912622070\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/0x0-1524912622070.jpg\" data-orig-size=\"660,459\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"0x0-1524912622070\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/0x0-1524912622070.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/0x0-1524912622070.jpg?w=660\" class=\"alignnone  wp-image-2550\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/0x0-1524912622070.jpg\" alt=\"0x0-1524912622070\" width=\"712\" height=\"495\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/0x0-1524912622070.jpg 660w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/0x0-1524912622070.jpg?w=150&amp;h=104 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/0x0-1524912622070.jpg?w=300&amp;h=209 300w\" sizes=\"(max-width: 712px) 100vw, 712px\"><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}