{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Karac&#8217;o\u011flan"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/26\/karacoglan\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/26\/karacoglan\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/26\/karacoglan\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3570","updated":"2020-05-25T19:07:07Z","published":"2020-06-26T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"Pencereden bakan dilberG\u00fczelli\u011fin bildirirsinAk g\u00f6\u011fs\u00fcnde lale s\u00fcnb\u00fclA\u011flayan\u0131 g\u00fcld\u00fcr\u00fcrs\u00fcn Gerdan a\u00e7\u0131k benlerin \u00e7okG\u00fczellikte menendin yokKa\u015flar\u0131n yay kirpi\u011fin okVurdu\u011funu \u00f6ld\u00fcr\u00fcrs\u00fcn G\u00fcl b\u00fclb\u00fcl\u00fcn sekimindenPer\u00e7em z\u00fcl\u00fcf tak\u0131m\u0131ndanGe\u00e7me mescit yak\u0131n\u0131ndan\u00c7ok namazlar b\u00f6ld\u00fcr\u00fcrs\u00fcn Karac&#8217;o\u011flan bana yaz\u0131kYari g\u00f6rd\u00fcm ba\u011fr\u0131 ezikBah\u00e7endeki g\u00fcle yaz\u0131kPek bekletme soldurursun"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Pencereden bakan dilber<br>G\u00fczelli\u011fin bildirirsin<br>Ak g\u00f6\u011fs\u00fcnde lale s\u00fcnb\u00fcl<br>A\u011flayan\u0131 g\u00fcld\u00fcr\u00fcrs\u00fcn<\/p>\n\n\n\n<p>Gerdan a\u00e7\u0131k benlerin \u00e7ok<br>G\u00fczellikte menendin yok<br>Ka\u015flar\u0131n yay kirpi\u011fin ok<br>Vurdu\u011funu \u00f6ld\u00fcr\u00fcrs\u00fcn<\/p>\n\n\n\n<p>G\u00fcl b\u00fclb\u00fcl\u00fcn sekiminden<br>Per\u00e7em z\u00fcl\u00fcf tak\u0131m\u0131ndan<br>Ge\u00e7me mescit yak\u0131n\u0131ndan<br>\u00c7ok namazlar b\u00f6ld\u00fcr\u00fcrs\u00fcn<\/p>\n\n\n\n<p>Karac&#8217;o\u011flan bana yaz\u0131k<br>Yari g\u00f6rd\u00fcm ba\u011fr\u0131 ezik<br>Bah\u00e7endeki g\u00fcle yaz\u0131k<br>Pek bekletme soldurursun<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3571\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-3\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg\" data-orig-size=\"1024,768\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"97055469_2728596010702350_855796380034138112_o\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3571\" width=\"723\" height=\"542\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg?w=723 723w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/97055469_2728596010702350_855796380034138112_o-2.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 723px) 100vw, 723px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}