{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Men\u00e2k\u0131b (Yats\u0131 Namaz\u0131)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/21\/menakib-yatsi-namazi\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/21\/menakib-yatsi-namazi\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/21\/menakib-yatsi-namazi\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3002",
    "updated": "2020-05-15T07:11:28Z",
    "published": "2020-06-21T09:00:15Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u0130ntihar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Allah Ras\u00fblu bir g\u00fcn cemaate yats\u0131 namaz\u0131 k\u0131ld\u0131r\u0131yordu. Ancak namaz\u0131 d\u00f6rt rekat yerine iki rekat k\u0131ld\u0131rd\u0131 ve selam verdi. Sonra kalkt\u0131 mescidin i\u00e7erisinde yere konmu\u015f ah\u015fap bir sedir gibi bir \u015feye yasland\u0131. Sanki k\u0131zg\u0131n gibiydi. Sa\u011f elini sol elinin \u00fczerine koydu ve ellerinin parmaklar\u0131n\u0131 birbirine kenetledi, sa\u011f yana\u011f\u0131na da sol elinin d\u0131\u015f\u0131na dayad\u0131. Namaz bitti &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/21\/menakib-yatsi-namazi\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Men\u00e2k\u0131b (Yats\u0131 Namaz\u0131)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3005\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/21\/menakib-yatsi-namazi\/attachment\/12\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/12-e1589215189504.jpg\" data-orig-size=\"350,573\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"12\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/12-e1589215189504.jpg?w=183\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/12-e1589215189504.jpg?w=350\" class=\"  wp-image-3005 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/12-e1589215189504.jpg\" alt=\"12\" width=\"325\" height=\"532\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/12-e1589215189504.jpg?w=325&amp;h=532 325w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/12-e1589215189504.jpg?w=92&amp;h=150 92w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/12-e1589215189504.jpg?w=183&amp;h=300 183w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/12-e1589215189504.jpg 350w\" sizes=\"(max-width: 325px) 100vw, 325px\" \/><br \/>\nAllah Ras\u00fblu bir g\u00fcn cemaate yats\u0131 namaz\u0131 k\u0131ld\u0131r\u0131yordu. Ancak namaz\u0131 d\u00f6rt rekat yerine iki rekat k\u0131ld\u0131rd\u0131 ve selam verdi. Sonra kalkt\u0131 mescidin i\u00e7erisinde yere konmu\u015f ah\u015fap bir sedir gibi bir \u015feye yasland\u0131. Sanki k\u0131zg\u0131n gibiydi. Sa\u011f elini sol elinin \u00fczerine koydu ve ellerinin parmaklar\u0131n\u0131 birbirine kenetledi, sa\u011f yana\u011f\u0131na da sol elinin d\u0131\u015f\u0131na dayad\u0131. Namaz bitti diye acele edip mescidin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kanlar birbirlerine<em>\u00a0&#8220;Namaz m\u0131 k\u0131sald\u0131?&#8221;<\/em>\u00a0\u015feklinde sordular. Aralar\u0131nda Hz. Eb\u00fb Bekir ve Hz. \u00d6mer de vard\u0131. Ancak onlar da bir \u015fey konu\u015fmaktan \u00e7ekiniyorlard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sahabe aras\u0131nda elleri uzun oldu\u011fu i\u00e7in kendisine\u00a0<em>&#8220;Z\u00fclyedeyn&#8221;<\/em>\u00a0lakab\u0131 verilen ki\u015fi Peygamber&#8217;in yan\u0131na geldi ve\u00a0<em>&#8220;Ya Ras\u00fblallah! Sen mi unuttun yoksa namaz m\u0131 k\u0131sald\u0131?&#8221;<\/em>\u00a0diye sordu. Allah Ras\u00fblu de\u00a0&#8220;Ne ben unuttum ne de namaz k\u0131sald\u0131.&#8221;\u00a0buyurdu ve yan\u0131ndakilere,\u00a0&#8220;Z\u00fclyedeyn&#8217;in dedi\u011fi do\u011fru mu?&#8221;\u00a0diye sordu. Oradakiler\u00a0<em>&#8220;Evet&#8221;\u00a0<\/em>deyince kalkt\u0131 namaz\u0131n\u0131 tamamlad\u0131 ve sehiv secdelerini yapt\u0131. Bu olayda Hz. Peygamber kendisinin \u00fcz\u00fcnt\u00fcl\u00fc ve d\u00fc\u015f\u00fcnceli oldu\u011funu s\u00f6zle ifade etmese de\u00a0O&#8217;nun hareketlerinden, yani beden dilinden bu durum gayet net olarak anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}