{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Me\u011fer M\u00fczi\u011fimizi Yunanl\u0131dan Almam\u0131\u015f m\u0131y\u0131z?"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/30\/meger-muzigimizi-yunanlidan-almamis-miyiz\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/30\/meger-muzigimizi-yunanlidan-almamis-miyiz\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/30\/meger-muzigimizi-yunanlidan-almamis-miyiz\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3577","updated":"2020-05-25T13:32:15Z","published":"2020-06-30T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"ABD\u2019den Japonya\u2019ya, G\u00fcney Amerika\u2019dan \u0130skandinavya\u2019ya, musikimiz \u00fczerine yabanc\u0131lar taraf\u0131ndan yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma ve yay\u0131mlar o kadar \u00e7ok ki, onlar\u0131n m\u00fczi\u011fi \u00fczerine bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ara\u015ft\u0131rmalar ancak s\u0131f\u0131r mesabesinde. Bat\u0131l\u0131 m\u00fczisyen veya m\u00fczikologlar i\u00e7in bu cazibenin s\u0131rr\u0131, bizim m\u00fczi\u011fimizdeki baz\u0131 \u00f6zelliklerin onlar\u0131n m\u00fczi\u011finde bulunmamas\u0131d\u0131r: makam, usul, taksim ve gazel gibi. Hernekadar \u0130spanyol halk m\u00fczi\u011finde, Arap etkisinde geli\u015fen End\u00fcl\u00fcs &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/30\/meger-muzigimizi-yunanlidan-almamis-miyiz\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Me\u011fer M\u00fczi\u011fimizi Yunanl\u0131dan Almam\u0131\u015f&#160;m\u0131y\u0131z?<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">ABD\u2019den Japonya\u2019ya, G\u00fcney Amerika\u2019dan \u0130skandinavya\u2019ya, musikimiz \u00fczerine yabanc\u0131lar taraf\u0131ndan yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma ve yay\u0131mlar o kadar \u00e7ok ki, onlar\u0131n m\u00fczi\u011fi \u00fczerine bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ara\u015ft\u0131rmalar ancak s\u0131f\u0131r mesabesinde. Bat\u0131l\u0131 m\u00fczisyen veya m\u00fczikologlar i\u00e7in bu cazibenin s\u0131rr\u0131, bizim m\u00fczi\u011fimizdeki baz\u0131 \u00f6zelliklerin onlar\u0131n m\u00fczi\u011finde bulunmamas\u0131d\u0131r: makam, usul, taksim ve gazel gibi. Hernekadar \u0130spanyol halk m\u00fczi\u011finde, Arap etkisinde geli\u015fen End\u00fcl\u00fcs k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131, flamenco, malaguenas, granadinas, cante jando vb. t\u00fcrlerle, Afrika k\u00f6kenli Amerikan halk m\u00fczi\u011finin blues\u2019lar\u0131 ve klasik jazz emprovizyonlar\u0131, bizim halk m\u00fczi\u011fimizdeki maya, bozlak, elezber vb. uzunhava ve t\u00fcrleri ile serbest saz a\u00e7\u0131\u015flar\u0131na benzetilebilirse de, klasik m\u00fczi\u011fimizdeki taksim ve gazel formlar\u0131 ne ama\u00e7, ne felsefe, ne de teknik bak\u0131m\u0131ndan Bat\u0131da geli\u015fen t\u00fcrlerin hi\u00e7biriyle k\u0131yaslanamaz. \u0130\u015fte bizim m\u00fczi\u011fimizin Bat\u0131l\u0131 i\u00e7in ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 cazibe (onlara \u00fcniversite-akademi-konservatuar tezleriyle say\u0131s\u0131z yay\u0131mlar yapt\u0131racak kadar), buradan kaynaklan\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Gelin g\u00f6r\u00fcn ki \u00fclkemizde, Tanzimat depreminden bu yana bir t\u00fcr \u00e7a\u011fda\u015fl\u0131k etiketi olan \u00e7oksesli m\u00fczi\u011fin hayranlar\u0131 aras\u0131nda; s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fim yay\u0131mlarla Bat\u0131l\u0131lar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrk m\u00fczi\u011fi plak-kaset-CD\u2019lerinden haberleri olmad\u0131\u011f\u0131 halde (kendi m\u00fcziklerini hi\u00e7 tan\u0131mad\u0131klar\u0131 ve ilgilenmedikleri i\u00e7in \u2013\u00e7a\u011fda\u015f olman\u0131n \u015fart\u0131d\u0131r bu!), \u201cBu m\u00fczik zaten bizim de\u011fil ki! Arap-Acem-Bizanstan al\u0131p kendimize mal etmi\u015fiz.. A\u00e7\u0131n Atina Radyosunu bizim makamlar\u0131n nereden al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u201d gibi papa\u011fan tekerlemelerine merakl\u0131 olanlar maalesef \u00e7o\u011funluktad\u0131r. Oysa d\u00fcnyadaki b\u00fct\u00fcn iyi m\u00fczisyenlerin bildi\u011fi gibi, Atina Radyosunda ve b\u00fct\u00fcn Yunanistan\u2019da dinlenenlerin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 Rumca s\u00f6zl\u00fc T\u00fcrk M\u00fczi\u011fi\u2019nden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ge\u00e7enlerde Finlandiya\u2019dan Dr.Risto P.Pennanen ad\u0131nda bir m\u00fczikolog ziyaretime gelmi\u015fti. Kullan\u0131lan sazlar itibariyle asl\u0131 \u2018Smirnetiko\u2019 (\u0130zmir \u015eark\u0131lar\u0131) oldu\u011fu halde, bilgisiz m\u00fczisyenlerimizin halk\u0131m\u0131za \u2018Rembetiko\u2019 diye tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Rum m\u00fczi\u011finde, y\u00fczy\u0131l ba\u015f\u0131ndan beri \u00e7al\u0131n\u0131p s\u00f6ylenen par\u00e7alar\u0131n T\u00fcrk\u00e7e as\u0131llar\u0131 \u00fczerinde do\u00e7entlik yap\u0131yormu\u015f. Bana dinletti\u011fi kasetlerde \u201cDar\u0131ld\u0131n m\u0131 g\u00fcl\u00fcm bana, hi\u00e7 bakm\u0131yorsun bu yana\u201d dan tutun, \u201cYal\u0131 kenar\u0131nda z\u00fclf\u00fcm tarar\u0131m\u201da kadar b\u00fct\u00fcn t\u00fcrk\u00fc, gazel ve taksimlerde, Rumca s\u00f6zlerin aras\u0131na serpi\u015ftirilen \u201cof, aman, can\u0131m, n\u00fbrol\u201d gibi Rumcala\u015ft\u0131r\u0131lamayan s\u00f6zlere dikkatimi \u00e7ekti. Kanun,keman, ud (uti) ve klarnet taksimleri kadar, mesela Yunanl\u0131lar\u0131n \u00dcmm\u00fc G\u00fcls\u00fcm\u2019\u00fc Rosa Eskenazi ile di\u011ferlerinin s\u00f6yledi\u011fi Rumca gazellerdeki halis (ve ger\u00e7ekten \u00e7ok temiz) T\u00fcrk uslubunu g\u00f6rmemek i\u00e7in, m\u00fczi\u011fimizin, dil engelinin de \u00fcst\u00fcne \u00e7\u0131karak g\u00fczelli\u011fini kabul ettirme g\u00fcc\u00fcne hayran olmamak i\u00e7in, sadece kulaklar\u0131n de\u011fil, beynin, kalbin ve ruhun da toptan sa\u011f\u0131r olmas\u0131 laz\u0131md\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">G\u00fczellik duygusu sadece bir \u0131rka m\u00fcnhas\u0131r de\u011fildir elbet; ilim gibi insanl\u0131\u011f\u0131n ortak mal\u0131d\u0131r. \u201c\u0130nnallahe cemil\u00fcn, yuhibbu\u2019l-cemal\u201d hadis-i \u015ferifinde de g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi, \u201cG\u00fczeli seven G\u00fczel Allah\u2019un kullar\u0131 da tabi\u00ee ki ger\u00e7ekten g\u00fczel olan\u0131 seveceklerdir. Ayr\u0131ca, sadece g\u00fczeli sevmek de\u011fil, hristiyan da olsalar, O\u2019nun son el\u00e7isinin ad\u0131n\u0131 \u2013fark\u0131nda bile olmadan- zikredip duracaklard\u0131r. Nas\u0131l m\u0131? Mevlevi Ataullah Ef., \u201cAman lafz\u0131 senin ism-i \u015ferifinle m\u00fcsavidir\/An\u0131n\u00e7\u00fcn a\u015f\u0131k\u0131n zikri \u2018aman\u2019d\u0131r ya Resulallah\u201d, yani \u201cEy Allah\u0131n el\u00e7isi, aman s\u00f6z\u00fc senin m\u00fcbarek ismine e\u015fittir, i\u015fte bu y\u00fczden a\u015f\u0131klar hep \u2018Aman\u2019 der dururlar*\u201d diyor. G\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi, kendi m\u00fczi\u011fimiz olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in m\u00fcziklerini almak zorunda kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z (!) Yunanl\u0131 karde\u015flerimiz, \u015fark\u0131lar\u0131nda \u201cAman,aman!\u201d derken, bir yandan, en az 500 y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131p s\u00f6yledikleri m\u00fczi\u011fi kimden ald\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamakta, bir yandan da \u201calemlere rahmet olmak ve g\u00fczellikleri tamamlamak i\u00e7in\u201d g\u00f6nderilmi\u015f olan SON EL\u00c7\u0130\u2019nin ad\u0131n\u0131 zikredip durmaktad\u0131rlar. Anlayan kulaklara ve duyan beyinlere!\u2026<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">* Eski \u015fairlerimizin tarih d\u00fc\u015f\u00fcrmede kulland\u0131klar\u0131 Ebced hesab\u0131na g\u00f6re, &#8216;aman&#8217; ve &#8216;Muhammed&#8217; kelimelerinin ikisi de 92 say\u0131s\u0131n\u0131 verir; beyitte i\u015faret edilen e\u015fitlik budur. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>23 Eyl\u00fcl 1995<\/em><br><em>Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur, Biraz da M\u00fczik, s.33-34-35.<\/em><\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-left\"><p>Osmanl\u0131 m\u00fbsik\u00eesinin Farab\u00ee taraf\u0131ndan Bizans&#8217;tan terc\u00fcme ve iktibas edildi\u011fi iddias\u0131na gelince, Frans\u0131z m\u00fczik bilginlerince yaz\u0131lm\u0131\u015f olan <em>Larousse de la Musique<\/em>&#8216;teki &#8220;Bizans M\u00fczi\u011fi&#8221; maddesine bir g\u00f6z atmak dahi, bu iddian\u0131n ilm\u00ee disiplinden ne kadar uzak oldu\u011funu ispata yeter. Aynen terc\u00fcme ediyorum: &#8220;Bizans m\u00fbsik\u00eesinin y\u00fczy\u0131llarca T\u00fcrk m\u00fbsik\u00eesinin b\u00fcy\u00fck etkisi alt\u0131nda kalm\u0131\u015f olmas\u0131, XIV. yy.dan \u00f6nceki h\u00e2li hakk\u0131nda fikir edinilmesine imk\u00e2n b\u0131rakmamaktad\u0131r (Paris 1957, C. I, s.144). Ayr\u0131ca, Farab\u00ee T\u00fcrk oldu\u011fu i\u00e7in ba\u015fka bir m\u00fczik arama ihtiyac\u0131nda olamayaca\u011f\u0131 gibi, m\u00fczik de kitap olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in terc\u00fcme de iktibas da edilemez. G\u00f6kalp, politikas\u0131na uygun d\u00fc\u015fmedi\u011fi i\u00e7in, bunlar\u0131n \u00f6\u011frenemeden g\u00f6\u00e7t\u00fc. Ama as\u0131ls\u0131z fikirlerine -do\u011fru zannedip- kap\u0131lm\u0131\u015f olanlarla, Sar\u0131s\u00f6zen&#8217;den bu yana bu politik yalana ister-istemez \u00e2let olmu\u015f olan &#8220;folklorcu&#8221;lar\u0131m\u0131z bilmelidirler (esasen pek\u00e2l\u00e2 da bilmektedirler)&#8230;<\/p><cite><em>Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur, Biraz da M\u00fczik<\/em>, s.25<\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Daha teferruatl\u0131 malumat i\u00e7in, Sadeddin Arel&#8217;in<em> T\u00fcrk Musikisi Kimindir<\/em> kitab\u0131ndan al\u0131nt\u0131lanan a\u015fa\u011f\u0131daki makalelere bakabilirsiniz:<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/iran-musukisi-1\/\">\u0130ran Musikisi 1<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-ii\/\">2<\/a>;<br><a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/arap-musikisi\/\">Arap Musikisi 1<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-iv\/\">2<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-v\/\">3<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-vi\/\">4<\/a>;<br><a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/eski-yunan-musikisi-bolum-vii\/\">Eski Yunan Musikisi 1<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-viii\/\">2<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-ix\/\">3<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-x\/\">4<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-xi\/\">5<\/a>;<br><a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-xii\/\">Bizans Musikisi 1<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-xiii\/\">2<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.eksd.org.tr\/bolum-xiv\/\">3<\/a>.<br><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3584\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/30\/meger-muzigimizi-yunanlidan-almamis-miyiz\/tekke-musikisi-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg\" data-orig-size=\"1063,514\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tekke-musikisi-1\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3584\" width=\"727\" height=\"351\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg?w=727 727w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tekke-musikisi-1.jpg 1063w\" sizes=\"(max-width: 727px) 100vw, 727px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}