{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "R\u00fc\u015ft\u00fc Onur"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/25\/rustu-onur-2\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/25\/rustu-onur-2\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/25\/rustu-onur-2\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3716",
    "updated": "2020-05-25T19:06:25Z",
    "published": "2020-06-25T09:00:46Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "H\u00dcLASA Ben \u00f6lsem be anac\u0131\u011f\u0131mNem var ki sana kalacakCeketimi kasap alacak,Pard\u00f6s\u00f6m\u00fc bakkalBorcuma mahsuben\u2026Ya a\u015fklar\u0131mYa \u015fiirlerim ne olacakYa sen ele g\u00fcne kar\u015f\u0131Nas\u0131l bakacaks\u0131n insan y\u00fcz\u00fcneH\u00fclasa anac\u0131\u011f\u0131mNe ambarda dar\u0131mNe evde kar\u0131m var.\u00c7\u0131plak do\u011furdun beni\u00c7\u0131plak gidece\u011fim"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>H\u00dcLASA<\/p>\n\n\n\n<p>Ben \u00f6lsem be anac\u0131\u011f\u0131m<br>Nem var ki sana kalacak<br>Ceketimi kasap alacak,<br>Pard\u00f6s\u00f6m\u00fc bakkal<br>Borcuma mahsuben\u2026<br>Ya a\u015fklar\u0131m<br>Ya \u015fiirlerim ne olacak<br>Ya sen ele g\u00fcne kar\u015f\u0131<br>Nas\u0131l bakacaks\u0131n insan y\u00fcz\u00fcne<br>H\u00fclasa anac\u0131\u011f\u0131m<br>Ne ambarda dar\u0131m<br>Ne evde kar\u0131m var.<br>\u00c7\u0131plak do\u011furdun beni<br>\u00c7\u0131plak gidece\u011fim<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3717\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/rustu-onur-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rc3bcc59ftc3bc-onur.jpg\" data-orig-size=\"600,398\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"r\u00fc\u015ft\u00fc onur\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rc3bcc59ftc3bc-onur.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rc3bcc59ftc3bc-onur.jpg?w=600\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rc3bcc59ftc3bc-onur.jpg?w=600\" class=\"wp-image-3717\" width=\"755\" height=\"501\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rc3bcc59ftc3bc-onur.jpg 600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rc3bcc59ftc3bc-onur.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rc3bcc59ftc3bc-onur.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 755px) 100vw, 755px\" \/><figcaption>R\u00fc\u015ft\u00fc Onur, sadece 3 ay evli kald\u0131\u011f\u0131 Mediha Onur ile birlikte. Evliliklerinden hemen sonra Mediha Onur, ard\u0131ndan da R\u00fc\u015ft\u00fc Onur veremden vefat etmi\u015ftir.<\/figcaption><\/figure><\/div>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}