{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Zab\u0131t (T\u00fcrk-Amerikan K\u00fclt\u00fcr Anla\u015fmas\u0131)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/27\/zabit-turk-amerikan-kultur-anlasmasi\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/27\/zabit-turk-amerikan-kultur-anlasmasi\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/27\/zabit-turk-amerikan-kultur-anlasmasi\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3226",
    "updated": "2020-05-20T15:29:02Z",
    "published": "2020-06-27T09:00:05Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Zab\u0131tlar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "27 Aral\u0131k 1949: T\u00fcrkiye ve Amerika aras\u0131nda k\u00fclt\u00fcr antla\u015fmas\u0131 imzaland\u0131."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>27 Aral\u0131k 1949: T\u00fcrkiye ve Amerika aras\u0131nda k\u00fclt\u00fcr antla\u015fmas\u0131 imzaland\u0131.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3227\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/27\/zabit-turk-amerikan-kultur-anlasmasi\/turk-amerikan\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg\" data-orig-size=\"1051,790\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"T\u00fcrk-Amerikan\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3227\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg\" alt=\"T\u00fcrk-Amerikan\" width=\"1051\" height=\"790\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg 1051w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg?w=150&amp;h=113 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg?w=300&amp;h=225 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg?w=768&amp;h=577 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk-amerikan.jpg?w=1024&amp;h=770 1024w\" sizes=\"(max-width: 1051px) 100vw, 1051px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}