{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Mahallendeki Fanzin (Say\u0131 6)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/11\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-6\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/11\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-6\/#comments",
            "@thr:count": "3"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2019\/11\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-6\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "3"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1116",
    "updated": "2020-05-15T22:09:39Z",
    "published": "2019-11-04T19:22:08Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yeni \u0130\u015fler"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Mahallendeki Fanzin"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Din adam\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Mahallendeki Fanzin bilim adam\u0131 i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131. 6-7-8. Son bir &#8216;ki. Fanzini buradan indirebilirsiniz. (Diledi\u011finiz gibi \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilir, etrafa da\u011f\u0131tabilirsiniz.)"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Din adam\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Mahallendeki Fanzin bilim adam\u0131 i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131. 6-7-8. Son bir &#8216;ki. Fanzini <a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/J9kVRw38D9QoUw\">buradan<\/a> indirebilirsiniz.<br \/>\n(Diledi\u011finiz gibi \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilir, etrafa da\u011f\u0131tabilirsiniz.)<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1262\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/mahallendeki-fanzin-sayi-1\/mbao\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg\" data-orig-size=\"1189,818\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"mba\u00f6\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1262\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg?w=676\" alt=\"mba\u00f6\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mbac3b6.jpg 1189w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "3",
    "comments": {
        "commentCount": "3",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/cdbca27ae1a11cdc80ef6f1f1cff01da?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "yqtcj",
                "dateTime": "2019-11-04T22:44:04+03:00",
                "commentBody": "\u2764",
                "commentLikeCount": null
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/7a3199e557ebdde89352bc591a747375?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "muratkaymak",
                "dateTime": "2019-11-05T21:08:43+03:00",
                "commentBody": "Allah derdimizi art\u0131rs\u0131n",
                "commentLikeCount": null
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/dfbc7d1bf7020d2f822f5f46849ff08c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "enesd",
                "dateTime": "2019-11-06T21:30:15+03:00",
                "commentBody": "Aman\u0131n &#8220;ben \u00e7\u00fcnk\u00fc solcuyum&#8221; bi&#8217; acayip yaz\u0131 olmu\u015f. Seviliyorsunuz.",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}