{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Mahallendeki Fanzin (Say\u0131 7)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-7\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-7\/#comments",
            "@thr:count": "2"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-7\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "2"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1223",
    "updated": "2020-05-15T22:09:29Z",
    "published": "2020-02-04T16:24:20Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yeni \u0130\u015fler"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Mahallendeki Fanzin"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "M\u00fcteahhit, Kapitalist, Ayd\u0131n, Politikac\u0131, Din Adam\u0131 ve Bilim Adam\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Mahallendeki Fanzin senin i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131. Evet, evet, senin i\u00e7in. Vakit geldi. Sondan bir evvel. Fanzini buradan indirebilirsin. (Diledi\u011fin gibi \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilir, etrafa da\u011f\u0131tabilirsin.)"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>M\u00fcteahhit, Kapitalist, Ayd\u0131n, Politikac\u0131, Din Adam\u0131 ve Bilim Adam\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Mahallendeki Fanzin senin i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131. Evet, evet, senin i\u00e7in. Vakit geldi. Sondan bir evvel.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/hJvKDwx4GKImaA\">Fanzini buradan indirebilirsin.<\/a><br \/>\n(Diledi\u011fin gibi \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilir, etrafa da\u011f\u0131tabilirsin.)<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1257\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/mahallendeki-fanzin-sayi-1\/ko\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg\" data-orig-size=\"1180,820\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"k\u00f6\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1257\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg?w=676\" alt=\"k\u00f6\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/kc3b6.jpg 1180w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "2",
    "comments": {
        "commentCount": "2",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/282ae4e132f14ae3e1f6843a13b5aaab?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "Tuba Ayd\u0131n",
                "dateTime": "2020-02-08T22:20:09+03:00",
                "commentBody": "*Sevgili Kiliseler ve Liseler abilerim.Bu mesaj size gelir mi,gelirse g\u00f6r\u00fcr m\u00fcs\u00fcn\u00fcz,g\u00f6rseniz okur musunuz bilmem.Ama yine de akl\u0131mdakileri d\u00f6kmek istiyorum.Sizinle 3 y\u0131l \u00f6nce tesad\u00fcf daha do\u011frusu tevafuk sonucu tan\u0131\u015ft\u0131m.Ilk \u015fark\u0131n\u0131z\u0131 dinler dinlemez hemen di\u011feri sonra di\u011feri sonra di\u011ferini a\u00e7t\u0131m..Anlam\u0131yordum dedi\u011finiz \u00e7o\u011fu \u015feyi ama dinlemeye devam ettim.Iyi ki etmi\u015fim.Hayat\u0131m\u0131n kocaman bir k\u0131sm\u0131n\u0131 resmen de\u011fi\u015ftirdiniz.D\u00fc\u015f\u00fcncelerimi,bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m\u0131,hareketlerimi,insanlarla payla\u015f\u0131mlar\u0131m\u0131 yani hayat\u0131m\u0131n b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131.\u015eark\u0131lar\u0131n\u0131zla kendimi,d\u00fcnyam\u0131,topra\u011f\u0131m\u0131 ke\u015ffettim,anlam aramaya ba\u015flad\u0131m.\u015eairleri,\u015fiirleri,Ament\u00fc Gemisi&#8217;ni,hukuku,anar\u015fiyi,hakk\u0131 ve Hakk&#8217;\u0131 \u00f6\u011frendim.Resmen birinin hayat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdiniz.Bunu bilin istiyorum.Resmen beni de\u011fi\u015ftirdiniz.Hayat\u0131ma dokundunuz,fikirlerimi de\u011fi\u015ftirdiniz,g\u00f6rebilmeyi \u00f6\u011frendim sayenizde.Sizin g\u00f6rd\u00fcklerinizi,bu yozla\u015fm\u0131\u015f d\u00fcnyada g\u00f6rebilmek i\u00e7in \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131 dinledim,fanzinlerinizi,hik\u00e2yelerinizi okudum,filmlerinizi izledim.3 y\u0131l i\u00e7inde g\u00f6zlerim a\u00e7\u0131lmaya ba\u015flad\u0131,g\u00fcn\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum biraz biraz.Bunun i\u00e7in cesaretlendirdiniz beni.Bunun i\u00e7in sizlere te\u015fekk\u00fcr ederim.Bunlar\u0131 yaz\u0131yorum ki neler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 siz de bilin.Birini bu bo\u015f,anlams\u0131z kapital yar\u0131\u015ftan \u00e7ekip \u00e7\u0131kard\u0131n\u0131z.Sizin sorgulamalar\u0131n\u0131zla oldu bu.Sak\u0131n ola ki abartt\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeyin asla.Abartm\u0131yorum,sizin sorgulamalar\u0131n\u0131zla ben sorgulad\u0131m,ara\u015ft\u0131rd\u0131m,okudum.Hemen \u015fimdi tebrik edin birbinizi l\u00fctfen.Ayr\u0131ca fanzinlerinizi Antalyada bast\u0131rmak istiyorum.Bast\u0131rmak de\u011fil de \u00e7\u0131kt\u0131s\u0131n\u0131 al\u0131p,birle\u015ftirip,sokakta da\u011f\u0131tmak.Maddi durumum en fazla buna m\u00fcsait.Bunun i\u00e7in de para biriktirece\u011fim yani yaza do\u011fru yapabilirim.Ama \u015fimdiden haberiniz olsun istedim.Izin alm\u0131yorum \u00e7\u00fcnk\u00fc zaten bunu yapabilece\u011fimizi yazm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z.Ha bir de ileride birg\u00fcn size bir \u00e7ay demlemek,kek yapmak isterim.Ben de Antalyada oturuyorum.Bilemiyorum kabul etmezsiniz belki ama sizinle tan\u0131\u015fmay\u0131 \u00e7ok isterim. San\u0131r\u0131m \u00e7ok uzatt\u0131m.\u015eunu da s\u00f6ylemeliyim;Sevgili Kiliseler abicim.Sana \u00f6zellikle yazmak istedim bu konu hakk\u0131nda.Mektup var \u015fark\u0131n\u0131 \u00e7ok seviyorum.Ve her dinledi\u011fimde 19 ya\u015f\u0131nda bir \u00e7ocuk gibi a\u011flama raddesine geliyorum,\u00e7ok anlaml\u0131,\u00e7ok hissiyat verdi\u011fi i\u00e7in.Neler hissederek yazd\u0131n,nas\u0131l bir ortamda yazd\u0131n da ortaya b\u00f6yle bir \u015fiir \u00e7\u0131kard\u0131n.Sana \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim.Umar\u0131m ileride,olursa e\u011fer,yarim bu \u015fark\u0131y\u0131 hakedecek bir ka**raktere,d\u00fc\u015f\u00fcnceye,kalbe sahiptir de mektubumu verebilirim.I\u015fte o vakit geldi\u011finde sana tekrar te\u015fekk\u00fcr edece\u011fim.* *Elveda. *",
                "commentLikeCount": "2"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/3d22eca7806561f7daeb8e0246809ac3?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "kheylan",
                "dateTime": "2020-02-17T19:57:52+03:00",
                "commentBody": "Merhabalar bir dinleyiciniz olarak blo\u011funuzu yeni ke\u015ffettim diyebilirim soru cevap \u015feklinde bir \u015fey yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor musunuz ? bu sorular boyun ka\u00e7 vs. gibi sorular de\u011filde yaz\u0131lar\u0131n\u0131z hakk\u0131nda sormak istedi\u011fim sorular var eminim di\u011fer okurlar\u0131n\u0131z\u0131n da vard\u0131r.",
                "commentLikeCount": "1"
            }
        ]
    }
}