{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Orhan Veli"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/31\/orhan-veli\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/31\/orhan-veli\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/31\/orhan-veli\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=597",
    "updated": "2020-01-31T19:31:31Z",
    "published": "2020-01-31T19:31:31Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "GEM\u0130LER\u0130M Elifbam\u0131n yapraklar\u0131nda Gemilerim, yelkenli gemilerim. Giderler yamyamlar\u0131n memleketlerine Gemilerim, yan yata yata; Gemilerim, kur\u015funkalemiyle \u00e7izilmi\u015f; Gemilerim, k\u0131rm\u0131z\u0131 bayrakl\u0131. Elifbam\u0131n yapraklar\u0131nda K\u0131z Kulesi, Gemilerim."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>GEM\u0130LER\u0130M<\/p>\n<p>Elifbam\u0131n yapraklar\u0131nda<br \/>\nGemilerim, yelkenli gemilerim.<br \/>\nGiderler yamyamlar\u0131n memleketlerine<br \/>\nGemilerim, yan yata yata;<br \/>\nGemilerim, kur\u015funkalemiyle \u00e7izilmi\u015f;<br \/>\nGemilerim, k\u0131rm\u0131z\u0131 bayrakl\u0131.<br \/>\nElifbam\u0131n yapraklar\u0131nda<br \/>\nK\u0131z Kulesi,<br \/>\nGemilerim.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1245\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/01\/31\/orhan-veli\/amentugemisi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg\" data-orig-size=\"900,629\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ament\u00fcgemisi\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1245\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=676\" alt=\"ament\u00fcgemisi\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/01\/amentc3bcgemisi.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/92ef89e41173228525a00f794fa7a071?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "yedincibab",
                "dateTime": "2020-02-01T19:19:29+03:00",
                "commentBody": "Bu ne ament\u00fc gemisiydi ki y\u00fcr\u00fcmezdi<br \/>\nVav\u2019lar soluya soluya k\u00fcrek \u00e7ekti<br \/>\nHz. Ali\u2019nin y\u00fcre\u011fi titredi<br \/>\n\u201cY\u00e2 Hak\u201d okunu gerdi<br \/>\n\u201cY\u00e2 Hak\u201d oku var\u0131p y\u00fcre\u011fi deldi<br \/>\n\u201cAh mine\u2019l-a\u015fk\u201d dedi<br \/>\nG\u00f6zlerinden ya\u015flar indi<br \/>\nVard\u0131 geminin alt\u0131na eri\u015fti<br \/>\nAment\u00fc gemisi y\u00fcr\u00fcd\u00fc gitti",
                "commentLikeCount": "3"
            }
        ]
    }
}