{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"R\u0131fat Ilgaz"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/06\/rifat-ilgaz\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/06\/rifat-ilgaz\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/06\/rifat-ilgaz\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=654","updated":"2020-02-09T12:07:19Z","published":"2020-02-06T16:51:55Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"AL\u0130\u015e\u0130M Kasna\u011f\u0131ndan f\u0131rlayan kay\u0131\u015fa kapt\u0131rd\u0131n m\u0131 kolunu Ali\u015fim! Daha d\u00fcn \u00f6\u011fle paydosundan \u00f6nce Zilelinin gitti ayaklar\u0131, Yaz\u0131ld\u0131 onun da raporu: &#8220;ihmalden!&#8221; Gidenler gitti Ali\u015fim, Bo\u015f kald\u0131 ceketin sa\u011f kolu&#8230; Hadi k\u00f6y\u00fcne d\u00f6nd\u00fcn diyelim, tek elle saban\u0131 kavrasan bile Sar\u0131 \u00f6k\u00fcz g\u00fcn g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr, Anlar i\u015fin i\u00e7 y\u00fcz\u00fcn\u00fc! \u00fcz\u00fclme Ali\u015fim, sabana ge\u00e7mezse h\u00fckm\u00fcn A\u011fan\u0131n davarlar\u0131na ge\u00e7er&#8230; Kim &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/06\/rifat-ilgaz\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">R\u0131fat Ilgaz<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>AL\u0130\u015e\u0130M<\/p>\n<p>Kasna\u011f\u0131ndan f\u0131rlayan kay\u0131\u015fa<br \/>\nkapt\u0131rd\u0131n m\u0131 kolunu Ali\u015fim!<br \/>\nDaha d\u00fcn \u00f6\u011fle paydosundan \u00f6nce<br \/>\nZilelinin gitti ayaklar\u0131,<br \/>\nYaz\u0131ld\u0131 onun da raporu:<br \/>\n&#8220;ihmalden!&#8221;<br \/>\nGidenler gitti Ali\u015fim,<br \/>\nBo\u015f kald\u0131 ceketin sa\u011f kolu&#8230;<br \/>\nHadi k\u00f6y\u00fcne d\u00f6nd\u00fcn diyelim,<br \/>\ntek elle saban\u0131 kavrasan bile<br \/>\nSar\u0131 \u00f6k\u00fcz g\u00fcn g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr,<br \/>\nAnlar i\u015fin i\u00e7 y\u00fcz\u00fcn\u00fc!<br \/>\n\u00fcz\u00fclme Ali\u015fim, sabana ge\u00e7mezse h\u00fckm\u00fcn<br \/>\nA\u011fan\u0131n davarlar\u0131na ge\u00e7er&#8230;<br \/>\nKim g\u00f6recek kepenek alt\u0131nda eksi\u011fini<br \/>\nkap\u0131lan\u0131rs\u0131n bo\u011faz toklu\u011funa.<br \/>\nVars\u0131n duvarda as\u0131l\u0131 kals\u0131n ba\u011flaman<br \/>\nbeklesin m\u0131zrab\u0131n\u0131.<br \/>\nSa\u011f yan\u0131n yast\u0131k ister Ali\u015fim<br \/>\nsol yan\u0131n sevdi\u011fini.<br \/>\nK\u0131zlar da emektar saz\u0131n gibi<br \/>\n\u00c7ifte kol ister saracak!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1372\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/06\/rifat-ilgaz\/unnamed\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/unnamed.jpg\" data-orig-size=\"512,327\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"unnamed\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/unnamed.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/unnamed.jpg?w=512\" class=\"alignnone  wp-image-1372\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/unnamed.jpg?w=634&#038;h=405\" alt=\"unnamed\" width=\"634\" height=\"405\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/unnamed.jpg 512w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/unnamed.jpg?w=150&amp;h=96 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/unnamed.jpg?w=300&amp;h=192 300w\" sizes=\"(max-width: 634px) 100vw, 634px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}