{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Askerlik)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/11\/fikra-askerlik\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/11\/fikra-askerlik\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/11\/fikra-askerlik\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3364",
    "updated": "2020-05-23T18:37:00Z",
    "published": "2020-10-11T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "1946 se\u00e7imleri. Ayd\u0131n taraf\u0131nda &#8220;Demokratlar&#8221; k\u00f6yl\u00fclere &#8220;Bize rey veriniz, askerli\u011fi kald\u0131raca\u011f\u0131z&#8221; demi\u015fler. Bu propagandalar\u0131 kendi aleyhlerine \u00e7\u0131km\u0131\u015f. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6yl\u00fcler, &#8220;Galiba bu adamlar memleketi Rusya&#8217;ya teslim edecekler&#8221; demi\u015fler ve Demokratlara rey vermemi\u015fler. As\u0131m Us, Hat\u0131ra Notlar\u0131, s. 611."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3437\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/11\/fikra-askerlik\/dp\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dp.jpeg\" data-orig-size=\"198,300\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"dp\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dp.jpeg?w=198\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dp.jpeg?w=198\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dp.jpeg?w=198\" alt=\"\" class=\"wp-image-3437\" width=\"256\" height=\"388\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dp.jpeg 198w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dp.jpeg?w=99 99w\" sizes=\"(max-width: 256px) 100vw, 256px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1946 se\u00e7imleri. Ayd\u0131n taraf\u0131nda &#8220;Demokratlar&#8221; k\u00f6yl\u00fclere &#8220;Bize rey veriniz, askerli\u011fi kald\u0131raca\u011f\u0131z&#8221; demi\u015fler. Bu propagandalar\u0131 kendi aleyhlerine \u00e7\u0131km\u0131\u015f. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6yl\u00fcler, &#8220;Galiba bu adamlar memleketi Rusya&#8217;ya teslim edecekler&#8221; demi\u015fler ve Demokratlara rey vermemi\u015fler.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>As\u0131m Us, Hat\u0131ra Notlar\u0131, s. 611.<\/em><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}