{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Siz neredeydiniz)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/18\/fikra-siz-neredeydiniz\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/18\/fikra-siz-neredeydiniz\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/18\/fikra-siz-neredeydiniz\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2889",
    "updated": "2020-05-23T19:02:59Z",
    "published": "2020-10-18T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Mustafa Kemal, Mersin gezisindeyken \u015fehirde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc b\u00fcy\u00fck binalar\u0131 sormu\u015f: &#8211; Bu k\u00f6\u015fk kimin? &#8211; Kirkor&#8217;un. &#8211; Ya \u015fu koca bina kimin? &#8211; Yargo&#8217;nun. &#8211; Ya \u015fu? &#8211; Solomon&#8217;un. Atat\u00fcrk sinirlenerek sormu\u015f: &#8220;Onlar bu binalar\u0131 yaparken siz neredeydiniz?&#8221; Toplananlar\u0131n aras\u0131ndan ak sakall\u0131 ihtiyar bir k\u00f6yl\u00fcn\u00fcn sesi duyulur: &#8211; Biz Yemen&#8217;de, Tuna Boylar\u0131nda, Balkanlarda, Arnavutluk Da\u011flar\u0131nda, Kafkaslarda, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/18\/fikra-siz-neredeydiniz\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Siz neredeydiniz)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<div class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<p dir=\"auto\">Mustafa Kemal, Mersin gezisindeyken \u015fehirde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc b\u00fcy\u00fck binalar\u0131 sormu\u015f:<\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">&#8211; Bu k\u00f6\u015fk kimin?<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">&#8211; Kirkor&#8217;un.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">&#8211; Ya \u015fu koca bina kimin?<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">&#8211; Yargo&#8217;nun.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">&#8211; Ya \u015fu?<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">&#8211; Solomon&#8217;un.<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Atat\u00fcrk sinirlenerek sormu\u015f:<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">&#8220;Onlar bu binalar\u0131 yaparken siz neredeydiniz?&#8221;<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">Toplananlar\u0131n aras\u0131ndan ak sakall\u0131 ihtiyar bir k\u00f6yl\u00fcn\u00fcn sesi duyulur:<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><span style=\"color:var(--color-text);\">&#8211; Biz Yemen&#8217;de, Tuna Boylar\u0131nda, Balkanlarda, <\/span><span style=\"color:var(--color-text);\">Arnavutluk Da\u011flar\u0131nda, Kafkaslarda, \u00c7anakkale&#8217;de sava\u015f\u0131yorduk Pa\u015fam!<\/span><\/p>\n<p dir=\"auto\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2891\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/18\/fikra-siz-neredeydiniz\/attachment\/1528372989693\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1528372989693-e1589035693213.png\" data-orig-size=\"640,623\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1528372989693\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1528372989693-e1589035693213.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1528372989693-e1589035693213.png?w=640\" class=\"alignnone size-full wp-image-2891\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1528372989693-e1589035693213.png\" alt=\"1528372989693\" width=\"640\" height=\"623\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1528372989693-e1589035693213.png 640w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1528372989693-e1589035693213.png?w=150&amp;h=146 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1528372989693-e1589035693213.png?w=300&amp;h=292 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\"><\/p>\n<\/div>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}