{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Dinin icaplar\u0131)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/25\/fikra-dinin-icaplari\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/25\/fikra-dinin-icaplari\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/25\/fikra-dinin-icaplari\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3330","updated":"2020-05-23T19:21:08Z","published":"2020-10-25T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"C\u00fcneyd-i Ba\u011fd\u00e2d\u00ee&#8217;nin dostu \u015eeyh C\u00fcreyr\u00ee \u015f\u00f6yle dedi: &#8220;Hicretten sonraki ilk as\u0131rda insanlar birbirlerine kar\u015f\u0131 dinin icaplar\u0131na g\u00f6re muamele ettiler. Nihayet din\u00ee ba\u011flar zay\u0131flad\u0131 ve ikinci as\u0131rda birbirlerine vefak\u00e2rl\u0131kla muamelede bulundular. Nihayet vefa da gitti. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc as\u0131rda birbirlerine mertlikle muamele ettiler. En sonunda mertlik de gitti ve insanlar\u0131n m\u00fcnasebetini tanzim etmek \u00fczere \u00fcmitlenmek veya \u00e7ekinmek kald\u0131.&#8221; &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/25\/fikra-dinin-icaplari\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Dinin icaplar\u0131)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>C\u00fcneyd-i Ba\u011fd\u00e2d\u00ee&#8217;nin dostu \u015eeyh C\u00fcreyr\u00ee \u015f\u00f6yle dedi:<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&#8220;Hicretten sonraki ilk as\u0131rda insanlar birbirlerine kar\u015f\u0131 dinin icaplar\u0131na g\u00f6re muamele ettiler. Nihayet din\u00ee ba\u011flar zay\u0131flad\u0131 ve ikinci as\u0131rda birbirlerine vefak\u00e2rl\u0131kla muamelede bulundular. Nihayet vefa da gitti. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc as\u0131rda birbirlerine mertlikle muamele ettiler. En sonunda mertlik de gitti ve insanlar\u0131n m\u00fcnasebetini tanzim etmek \u00fczere \u00fcmitlenmek veya \u00e7ekinmek kald\u0131.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>\u0130hy\u00e2u Ul\u00fbmi&#8217;d-D\u00een<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3443\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/25\/fikra-dinin-icaplari\/eminonu-otobus-duraklari-1970li-yillar\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg\" data-orig-size=\"928,936\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Emin\u00f6n\u00fc otob\u00fcs duraklar\u0131 (1970&#8217;li y\u0131llar)\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg?w=297\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg?w=928\" alt=\"\" class=\"wp-image-3443\" width=\"733\" height=\"739\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg?w=733 733w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg?w=297 297w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eminc3b6nc3bc-otobc3bcs-duraklarc4b1-1970li-yc4b1llar.jpg 928w\" sizes=\"(max-width: 733px) 100vw, 733px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}