{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Metin Elo\u011flu"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/23\/metin-eloglu-2\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/23\/metin-eloglu-2\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/23\/metin-eloglu-2\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2526",
    "updated": "2020-04-26T16:09:50Z",
    "published": "2020-10-23T09:00:02Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "FANT\u0130R\u0130 F\u0130TTON Ak\u015fam\u00fczeri balkona kuruldu muydu Bacak bacak \u00fcst\u00fcne at\u0131p cigaray\u0131 da yakt\u0131 m\u0131yd\u0131 \u015eeytan diyor ki git, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 dola eline Bir sille bir taraf\u0131na, bir sile \u00f6teki taraf\u0131na Piyango vurduysa vurdu Kelleyi kula\u011f\u0131 d\u00fczd\u00fcn\u00fczse d\u00fczd\u00fcn\u00fcz A \u015f\u0131rf\u0131nt\u0131, cakan kime Ama olmuyor i\u015fte, Zeynep Han\u0131m\u0131n hat\u0131r\u0131 var Baks\u0131n Fatma\u2019ya, baks\u0131n Muazzez\u2019e Reci yollar\u0131nda k\u0131r\u0131l\u0131yor zavall\u0131lar &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/23\/metin-eloglu-2\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Metin Elo\u011flu<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>FANT\u0130R\u0130 F\u0130TTON<\/p>\n<p>Ak\u015fam\u00fczeri balkona kuruldu muydu<br \/>\nBacak bacak \u00fcst\u00fcne at\u0131p cigaray\u0131 da yakt\u0131 m\u0131yd\u0131<br \/>\n\u015eeytan diyor ki git, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 dola eline<br \/>\nBir sille bir taraf\u0131na, bir sile \u00f6teki taraf\u0131na<br \/>\nPiyango vurduysa vurdu<br \/>\nKelleyi kula\u011f\u0131 d\u00fczd\u00fcn\u00fczse d\u00fczd\u00fcn\u00fcz<br \/>\nA \u015f\u0131rf\u0131nt\u0131, cakan kime<\/p>\n<p>Ama olmuyor i\u015fte, Zeynep Han\u0131m\u0131n hat\u0131r\u0131 var<br \/>\nBaks\u0131n Fatma\u2019ya, baks\u0131n Muazzez\u2019e<br \/>\nReci yollar\u0131nda k\u0131r\u0131l\u0131yor zavall\u0131lar<br \/>\nBu hayat\u0131n bahar\u0131ndaym\u0131\u015f da d\u00fcnyay\u0131 iplemezmi\u015f<br \/>\nK\u0131r\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 k\u00e2r kal\u0131rm\u0131\u015f yan\u0131na<br \/>\nAnas\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7ip rak\u0131 i\u00e7er bu kaltak<br \/>\nBir alay \u015fat\u0131filliyi eve doldurup fing atarlar<br \/>\nKad\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na gelenler \u00e2h\u0131r vaktinde<\/p>\n<p>Gitmesin efendim mecbur eden mi var<br \/>\nGitmesin Todori\u2019nin gazinosuna<br \/>\nBok mu var Todori\u2019nin gazinosunda<br \/>\nOtursun evce\u011fizinde anac\u0131\u011f\u0131na yard\u0131m etsin<br \/>\nTahta silsin, kab\u0131 kaca\u011f\u0131 ovsun<br \/>\nMadem ki okulu b\u0131rakt\u0131, ba\u015fka i\u015fi ne<br \/>\nK\u0131\u00e7\u0131n\u0131 kak\u0131p k\u0131smetini beklesin.<\/p>\n<p>A\u011fda tutmas\u0131n baca\u011f\u0131n k\u0131ll\u0131s\u0131 da iyidir<br \/>\nO nane mollalar ne anlar k\u0131ll\u0131 bacaktan<br \/>\nPislik sar\u0131s\u0131ndan ba\u015fka renk mi bulamad\u0131 sa\u00e7lar\u0131na<br \/>\nHele entarisi&#8230; k\u0131\u00e7\u0131 ba\u015f\u0131 meydanda<br \/>\nOldu olacak bari bilmem nesini de g\u00f6stersin<\/p>\n<p>Bo\u015f versin paraya pula<br \/>\nOna dost \u00f6\u011f\u00fcd\u00fc hana hamama bo\u015f versin<br \/>\nTahsildar Cafer\u2019in k\u0131z\u0131 o tacire vard\u0131 da ne oldu sanki<br \/>\nKime laf\u0131n\u0131 ettimse kim bu Selma Han\u0131m? diye soruyorlar<br \/>\nOrospunun biridir diyemezsin ki<br \/>\nBu da tutmu\u015f, bir m\u00fchendis koymu\u015f akl\u0131na<br \/>\nG\u00fcze do\u011fru evlenecek de, Amerika\u2019ya gidecekler<br \/>\nOna kitaplar okutmal\u0131, \u015fiirler ezberletmeli<br \/>\nHayvan gelmi\u015f bari hayvan gitmesin<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2527\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/23\/metin-eloglu-2\/tumblr_p2y0f6h9eg1qzhjh2o1_540\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_p2y0f6h9eg1qzhjh2o1_540.jpg\" data-orig-size=\"540,502\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"tumblr_p2y0f6H9eg1qzhjh2o1_540\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_p2y0f6h9eg1qzhjh2o1_540.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_p2y0f6h9eg1qzhjh2o1_540.jpg?w=540\" class=\"alignnone  wp-image-2527\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_p2y0f6h9eg1qzhjh2o1_540.jpg\" alt=\"tumblr_p2y0f6H9eg1qzhjh2o1_540\" width=\"709\" height=\"659\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_p2y0f6h9eg1qzhjh2o1_540.jpg 540w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_p2y0f6h9eg1qzhjh2o1_540.jpg?w=150&amp;h=139 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/tumblr_p2y0f6h9eg1qzhjh2o1_540.jpg?w=300&amp;h=279 300w\" sizes=\"(max-width: 709px) 100vw, 709px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}