{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"T\u00fcrk At\u0131 (Azaraks-Byerley)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/13\/turk-ati-azaraks-byerley\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/13\/turk-ati-azaraks-byerley\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/13\/turk-ati-azaraks-byerley\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3816","updated":"2020-05-26T19:17:30Z","published":"2020-10-13T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Erken ya\u015fta Osmanl\u0131 ordusu ile gitti\u011fi sava\u015f meydanlar\u0131ndan, \u0130ngiltere&#8217;de ba\u015far\u0131dan ba\u015far\u0131ya ko\u015ftu\u011fu yar\u0131\u015f sahalar\u0131na, Thoroughbred \u0131rk\u0131n\u0131n temel \u00fc\u00e7 ayg\u0131r\u0131ndan birincisi olu\u015fundan, atlarda cesaret ve h\u0131z\u0131n sembol\u00fc olarak hakl\u0131 bir \u015f\u00f6hrete uzanan bir hayat\u2026 Ve Thoroughbred \u0131rk\u0131 i\u00e7inde say\u0131s\u0131 g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e azal\u0131yor olsa da g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar uzanan bir soyun kurucusu\u2026 \u0130\u015fte Byerley T\u00fcrk\u2026 Hayat\u0131n\u0131n ilk sekiz &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/13\/turk-ati-azaraks-byerley\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">T\u00fcrk At\u0131 (Azaraks-Byerley)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3827\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/13\/turk-ati-azaraks-byerley\/byerley-turk-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-1-1.jpg\" data-orig-size=\"623,465\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"byerley-turk-1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-1-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-1-1.jpg?w=623\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-1-1.jpg?w=623\" class=\"wp-image-3827\" width=\"393\" height=\"292\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-1-1.jpg?w=391 391w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-1-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-1-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-1-1.jpg 623w\" sizes=\"(max-width: 393px) 100vw, 393px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Erken ya\u015fta Osmanl\u0131 ordusu ile gitti\u011fi sava\u015f meydanlar\u0131ndan, \u0130ngiltere&#8217;de ba\u015far\u0131dan ba\u015far\u0131ya ko\u015ftu\u011fu yar\u0131\u015f sahalar\u0131na, Thoroughbred \u0131rk\u0131n\u0131n temel \u00fc\u00e7 ayg\u0131r\u0131ndan birincisi olu\u015fundan, atlarda cesaret ve h\u0131z\u0131n sembol\u00fc olarak hakl\u0131 bir \u015f\u00f6hrete uzanan bir hayat\u2026 Ve Thoroughbred \u0131rk\u0131 i\u00e7inde say\u0131s\u0131 g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e azal\u0131yor olsa da g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar uzanan bir soyun kurucusu\u2026 \u0130\u015fte Byerley T\u00fcrk\u2026 Hayat\u0131n\u0131n ilk sekiz y\u0131l\u0131 (baz\u0131 kaynaklara g\u00f6re 10 y\u0131l\u0131) sava\u015f meydanlar\u0131nda ge\u00e7en bu at, bir Osmanl\u0131 zabiti olan sahibi ile 1683 y\u0131l\u0131nda II. Viyana ku\u015fatmas\u0131na kat\u0131lm\u0131\u015f. Daha sonra Buda Ku\u015fatmas\u0131nda Avusturya ve m\u00fcttefiklerinin Buda&#8217;y\u0131 geri almas\u0131 sonucunda esir d\u00fc\u015fen seyisi ile birlikte, Y\u00fczba\u015f\u0131 Robert Byerley taraf\u0131ndan al\u0131n\u0131p, \u0130ngiltere&#8217;ye g\u00f6t\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f. Ya\u015fam\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k ilk on y\u0131l\u0131n\u0131 sava\u015ftan sava\u015fa tehlike i\u00e7inde ge\u00e7iren bu at\u0131n, do\u011fumundan itibaren onun bak\u0131m\u0131n\u0131 yapan ve ona sevgiyle \u00f6zen g\u00f6steren seyisi hep yan\u0131nda olmu\u015ftur. Robert Byerley&#8217;in bu at\u0131 seyisi ile birlikte al\u0131p g\u00f6t\u00fcrmesinin sebebi ise T\u00fcrk atlar\u0131n\u0131n dayan\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131, h\u0131z\u0131, ak\u0131ll\u0131 olu\u015funun yan\u0131nda inat\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve seyisi ya da binicisi d\u0131\u015f\u0131nda kimseyi yan\u0131na yakla\u015ft\u0131rmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyor olmas\u0131ndand\u0131r. Seyisi bir y\u0131l kadar Byerley T\u00fcrk ile birlikte \u0130ngiltere&#8217;de kalm\u0131\u015f sonra ortadan kaybolmu\u015ftur. Bu k\u0131sa s\u00fcre zarf\u0131 i\u00e7inde \u0130ngilizler ondan at\u0131n sevgiyle nas\u0131l terbiye edildi\u011fini \u00f6\u011frenmi\u015fler ve ata sayg\u0131 g\u00f6sterilmesi gerekti\u011fini anlam\u0131\u015flard\u0131r. Ad\u0131n\u0131n ne oldu\u011funu bilinmeyen bu seyis o b\u00f6lgede dikti\u011fi ceviz a\u011fa\u00e7lar\u0131 ile g\u00fcn\u00fcm\u00fczde h\u00e2l\u00e2 an\u0131lmaktad\u0131r. Byerley T\u00fcrk seyisinin ortadan kaybolu\u015fundan sonra haftalarca d\u00fcnyaya k\u00fcs\u00fcp, bir matem i\u00e7ine girmi\u015f olmas\u0131 Y\u00fczba\u015f\u0131 Byerley&#8217;i endi\u015feye sevk etmi\u015f olsa da zaman i\u00e7inde Byerley T\u00fcrk&#8217;\u00fcn g\u00fcvenini kazanmay\u0131 ba\u015farm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Byerley T\u00fcrk yeni sahibi ile Kral III. William&#8217;\u0131n \u0130rlanda seferine ve Boyne Meydan Sava\u015f\u0131na da kat\u0131lm\u0131\u015f. Bu sava\u015flarda da cesareti ve dayan\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile sahibinin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131nda nemli rol oynam\u0131\u015f. Byerley T\u00fcrk, yeni sahibi ile de iki y\u0131l kadar sava\u015f meydanlar\u0131nda boy g\u00f6stermi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Byerley T\u00fcrk&#8217;\u00fcn T\u00fcrk\u00e7e bir ismi de var. Azarax. Anne ve babas\u0131n\u0131n isimlerinden olu\u015fturulan bu isim, babas\u0131n\u0131n Ate\u015f olan isminin ilk harfi A ile annesinin Zarif olan isminin Zar k\u0131sm\u0131n\u0131n birle\u015ftirilmesi sonucunda ate\u015f \u00e7ocu\u011fu anlam\u0131na gelen Azarax ismi \u00fcretilmi\u015ftir. D\u00f6nemin ressamlar\u0131ndan John Wootton taraf\u0131ndan resmedilen Byerley T\u00fcrk hi\u00e7 de\u011fi\u015fik renkte lekesi olmayan siyah bir at olarak resmedilmi\u015f ve kay\u0131tlarda \u00e7o\u011fu yavrusunun da kendiyle ayn\u0131 renkte oldu\u011fu yaz\u0131yor. Byerley T\u00fcrk&#8217;\u00fcn rengini kendi gibi siyah olan annesi Zarif&#8217;ten ald\u0131\u011f\u0131 s\u00f6yleniyor. Zira Byerley Turk gibi sava\u015f meydanlar\u0131nda zorlu m\u00fccadeleler ge\u00e7irmi\u015f babas\u0131 olan Ate\u015f demirk\u0131r bir safkan.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130ngiltere&#8217;deki en eski yar\u0131\u015f kay\u0131tlar\u0131nda Byerley T\u00fcrk&#8217;\u00fcn ilk olarak 1690 y\u0131l\u0131nda yar\u0131\u015f ko\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu tarih bize Byerley T\u00fcrk&#8217;\u00fcn 10 ya da 12 ya\u015flar\u0131nda yar\u0131\u015f sahalar\u0131na geldi\u011fini g\u00f6steriyor. Kuzey \u0130rlanda&#8217;da d\u00fczenlenen Kraliyet ko\u015fusunu kazand\u0131ktan sonra b\u00fct\u00fcn yar\u0131\u015f\u00e7\u0131lar ve yeti\u015ftiricilerin dikkati Byerley T\u00fcrk \u00fczerine yo\u011funla\u015f\u0131yor ve ayg\u0131r olarak bir\u00e7ok talep almaya ba\u015fl\u0131yor. Byerley T\u00fcrk&#8217;\u00fcn ilk tay\u0131 1701 y\u0131l\u0131nda do\u011fan Basto&#8217;dur. Basto yar\u0131\u015f sahalar\u0131nda 1708-1710 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 yar\u0131\u015flar yapm\u0131\u015f bir isim ama Byerley T\u00fcrk hatt\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 sa\u011flayan as\u0131l isim ise bir ba\u015fka o\u011flu Jigg. Kay\u0131tlarda Basto ile ayn\u0131 y\u0131l do\u011fdu\u011fu g\u00f6r\u00fcnen Jigg&#8217;in 1718 do\u011fumlu o\u011flu Partner (Crofts Partner) hem g\u00fc\u00e7l\u00fc bir yar\u0131\u015f at\u0131 hem de ba\u015far\u0131l\u0131 bir ayg\u0131r olarak soyun devam\u0131n\u0131 sa\u011flayan isim olarak tarihteki yerini al\u0131yor. Crofts Partner&#8217;\u0131n 1743 do\u011fumlu o\u011flu tartar 5 ya\u015f\u0131nda kazand\u0131\u011f\u0131 \u00f6nemli yar\u0131\u015flardan sonra sahip de\u011fi\u015ftirip bu ismi alm\u0131\u015f. Sahip de\u011fi\u015ftirdikten sonra da ba\u015far\u0131l\u0131 yar\u0131\u015flar\u0131na devam eden Tartar hara ya\u015fam\u0131nda ise Blaze&#8217;in k\u0131z\u0131 Cypron&#8217;dan Herod&#8217;u (King Herod) vererek bu soyun devam\u0131nda \u00f6nemli kilometre ta\u015flar\u0131ndan bir olmu\u015f.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3828\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/13\/turk-ati-azaraks-byerley\/byerley-turk-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-2-1.jpg\" data-orig-size=\"596,449\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"byerley-turk-2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-2-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-2-1.jpg?w=596\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-2-1.jpg?w=596\" class=\"wp-image-3828\" width=\"410\" height=\"308\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-2-1.jpg?w=410 410w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-2-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-2-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley-turk-2-1.jpg 596w\" sizes=\"(max-width: 410px) 100vw, 410px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130ngiliz at\u0131 (Thoroughbred) \u0131rk\u0131 Byerley T\u00fcrk, Darley Arabian ve Gololphin Barb isimli \u00fc\u00e7 temel ayg\u0131r\u0131n \u0130ngilizlerin \u00e7e\u015fitli co\u011frafyalardan getirdikleri k\u0131sraklarla (bunlar i\u00e7inde Akhal Teke kan\u0131 ta\u015f\u0131yan Maneki at\u0131 k\u0131sraklar\u0131 da var) e\u015fle\u015ftirilmesinden meydana gelen bir \u0131rkt\u0131r. Irk\u0131n kurucu isimleri bu ayg\u0131rlar olsa da \u0131rk\u0131n olu\u015fmas\u0131nda kullan\u0131lan ba\u015fka ayg\u0131rlar da vard\u0131r. Brownlow T\u00fcrk, Hautboy, Spanker, Lister T\u00fcrk, Harpurs Barb,\u00a0 Leedes Arabian, Darcy Yellow T\u00fcrk, Muslo T\u00fcrk bu isimlerden baz\u0131lar\u0131d\u0131r. \u0130ngiltere&#8217;de daha sonra bir at\u0131n safkan Thoroughbred say\u0131labilmesi i\u00e7in Byerley T\u00fcrk&#8217;\u00fcn torununun torunu olan Herod (1758) , Godolphin Arabian&#8217;\u0131n torunu olan Matchem (1748) ve Darley Arabian&#8217;\u0131n torunu olan Eclipse (1764) kanlar\u0131ndan soyundan gelme \u015fart\u0131 konulmu\u015ftur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Byerley T\u00fcrk&#8217;\u00fcn torunun torunu olan Herod, o\u011fullar\u0131 Woodpecker (1773), High Flyer (1774) ve Florizel (1768) ile \u00fc\u00e7 koldan Byerley T\u00fcrk soyunun devam\u0131n\u0131 sa\u011flayan isim olmu\u015ftur. Herod&#8217;un Florizel kolu o\u011flu Diomed ile s\u00fcrm\u00fc\u015f ve onun o\u011flu Duroc (1806) vas\u0131tas\u0131 ile Amerika k\u0131tas\u0131na ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Diomed\u2019in o\u011flu Sir Archy ile bu soy Ameirka\u2019da \u00fcn\u00fcn\u00fcn ve kan hatt\u0131 olarak hakimiyetinin doru\u011funa ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r\u2026 Herod di\u011fer o\u011flu Highflyer kolu ise Sir Peter Teazle ve onun o\u011flu Walton (1799) vas\u0131tas\u0131 ile Partisan&#8217;a (1811) ve onun o\u011flu Gladiator ve Odin ile devam etmi\u015ftir. Byerley T\u00fcrk hatt\u0131n\u0131n g\u00fcn\u00fcm\u00fcze ula\u015fan kolunu ise Woodpecker(1773) olu\u015fturur. Woodpecker&#8217;\u0131n o\u011flu Buzzard (1787), 1789 ile 1794 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda say\u0131s\u0131z ba\u015far\u0131ya imza atm\u0131\u015f ba\u015far\u0131l\u0131 bir yar\u0131\u015f at\u0131d\u0131r. Buzzard ise hara ya\u015fam\u0131nda 1802 y\u0131l\u0131nda Selim&#8217;i ve Castrel&#8217;i vermi\u015ftir. Castrel o\u011flu Pantaloon vas\u0131tas\u0131 ile Windhound&#8217;a, Windhound&#8217;un o\u011flu Thormanby vas\u0131tas\u0131 ile Atlantic&#8217;e ve Le Sancy&#8217;e uzanan bir hat. Bu hatt\u0131n en son Le Sancy&#8217;nin torununun o\u011flu olan \u00fcnl\u00fc k\u0131r at The Tetrarch&#8217;a uzand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bundan sonra bu hat k\u0131zlar\u0131yla varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr. Buzzar&#8217;\u0131n di\u011fer kolunu olu\u015fturan ikinci isim ise Selim&#8217;dir. Yar\u0131\u015f ya\u015fam\u0131nda 6 birincilik elde eden Selim&#8217;den sonra bu soyu devam ettiren isim Selim&#8217;in o\u011flu Sultan (1816) olmu\u015ftur. Yar\u0131\u015f ya\u015fam\u0131nda 14 yar\u0131\u015f kazanan Sultan, Derby Stakes&#8217;de de 2. olmu\u015f bir isimdir. Sultan ise 1833 do\u011fumlu Bay Middleton&#8217;un babas\u0131d\u0131r. Bu isim de yar\u0131\u015f ya\u015fam\u0131nda start ald\u0131\u011f\u0131 6 ko\u015funun hepsini kazanm\u0131\u015f. Bay Middleton&#8217;un o\u011flu The Flying Dutchman (1846) ise Aralar\u0131nda Derby Stakes ve St. Leger Stakes olan 14 ko\u015fu kazanm\u0131\u015f ve yaln\u0131zca bir kez ikinci olmu\u015f bir isim. Bundan sonra Bayra\u011f\u0131 devralan isim ise Dollar&#8217;d\u0131r. Dolar o\u011flu Androcles ile Cambyse&#8217;ye oradan da Gardefeu, Chouberski vas\u0131tas\u0131 ile Professional kategoride Chef De Race olan Bruleur (P)&#8217;e ula\u015f\u0131r. Bruleur&#8217;un o\u011flu Ksar 14 startta 11 kez kazanm\u0131\u015f ve 3 kez de ikinci olmu\u015f bir isim. Ksar ayr\u0131ca Amerika&#8217;da Montana Hall Stud&#8217;da a\u015f\u0131m yaparak Byerley T\u00fcrk kan\u0131n\u0131 Amerika&#8217;ya ta\u015f\u0131yan bir ba\u015fka isim olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor. Ksar&#8217;\u0131n o\u011flu Toubillion Classic ve Professional kategoride Chef De Race olan bir isim. Byerley T\u00fcrk hatt\u0131 bundan sonra Tourbillon&#8217;un o\u011flu \u00fcnl\u00fc yar\u0131\u015f at\u0131 ve \u0130ntermediate (I) kategoride Chef De Race ayg\u0131r Djebel ile devam ediyor. Clarion, High Lupus, My Babu, Djeddah, Djebe gibi isimlerle g\u00fcn\u00fcm\u00fcz pedigrilerinde Byerley T\u00fcrk hatt\u0131na rastl\u0131yoruz.Bir yandan High Lupus, Hethersett, Blakeney vas\u0131tas\u0131 ile g\u00fcn\u00fcm\u00fcz pedigrilerine uzanan Byerley T\u00fcrk hatt\u0131n\u0131n en faal kolu ise Klarion&#8217;un ayg\u0131r o\u011fullar\u0131 ile devam ediyor. Clarion&#8217;un o\u011flu olan Klarion&#8217;un ayg\u0131r o\u011fullar\u0131 Lorenzaccio ve Luither (C) ile devam eden bu soy, Loenzaccio&#8217;nun o\u011flu Ahonoora&#8217;n\u0131n ayg\u0131r o\u011fullar\u0131 Indian Ridge, \u0130dris, Dont Forget Me, \u0130nchinor, Dr. Devious ile g\u00fcn\u00fcm\u00fcze uzan\u0131yor. \u015e\u00fcphesiz bu isimler i\u00e7inde Intermediate kategoride Chef De Race se\u00e7ilen Indian Ridge yavrular\u0131n\u0131n saha ve hara ba\u015far\u0131s\u0131yla bu soyun devam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecek ilk isim olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. \u00dclkemizde ise Ahonoora&#8217;n\u0131n 1987 do\u011fumlu o\u011flu Armanasco&#8217;nun ayg\u0131rl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyelim.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00dclkemizde Armanasco d\u0131\u015f\u0131nda Abbas, Ba\u015fkurt, Best Team, Castle Rising, Compton Place, Definite Article, Dont Forget Me, Ortak, Namid, Dr.Devious, Idris, Inchinor, Indian Ridge, Michael Jackson, Paco, Ridgewood Ben, Rising Sun, Statoblest, Typhonic Rising gibi Byerley T\u00fcrk hatt\u0131ndan gelen ayg\u0131rlar\u0131n taylar\u0131 bulunmakta. Bu isimlerin \u00e7o\u011fu taylar\u0131 vas\u0131tas\u0131 ile \u00fclkemizde temsil ediliyorlar. \u00dclkemizde ayg\u0131rl\u0131k yapan isimlerin ise s\u0131fat yapt\u0131\u011f\u0131 k\u0131srak say\u0131s\u0131 \u00e7ok k\u0131s\u0131tl\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in ayg\u0131rl\u0131k vas\u0131flar\u0131n\u0131 net olarak bilemiyoruz. Milli harada bulunan ayg\u0131rlar\u0131m\u0131z i\u00e7inde ise maalesef Byerley T\u00fcrk hatt\u0131ndan gelen bir isim yok. Oysa ismindeki T\u00fcrk ad\u0131ndan dolay\u0131 bu soyun devam\u0131 i\u00e7in en fazla \u00e7aba g\u00f6stermesi gereken at\u00e7\u0131lar bizim at\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z olmal\u0131.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3826\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/13\/turk-ati-azaraks-byerley\/byerley\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley.jpg\" data-orig-size=\"1280,1270\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"byerley\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3826\" width=\"256\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley.jpg?w=256 256w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley.jpg?w=512 512w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/byerley.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 256px) 100vw, 256px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Byerley T\u00fcrk ad\u0131na d\u00fczenlenen Grup 1 ko\u015fu \u00fclkemizde 5 senedir ko\u015fulmakta\u2026 D\u00fczenlen Gr.I Byerley T\u00fcrk ko\u015fusuna bu iki y\u0131lda kat\u0131lan safkanlar i\u00e7inde Byerley T\u00fcrk soyundan gelen bir isim olmamas\u0131 bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan \u00fcz\u00fcnt\u00fc verici bir durum olarak alg\u0131lanmal\u0131. Yurt d\u0131\u015f\u0131nda Byerley T\u00fcrk soyundan gelen erkek atlar\u0131n bir\u00e7o\u011fu i\u011fdi\u015f edilerek ko\u015fturuluyor. Bunda bir kas\u0131t aramak gerekir mi yoksa o \u00fclkelerdeki yar\u0131\u015f \u015fartlar\u0131 bunu gerektiriyor bunun tart\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 yapmayaca\u011f\u0131m. Sonu\u00e7ta, i\u011fdi\u015f edilen bu safkanlar\u0131n soyun devam\u0131 anlam\u0131nda bir katk\u0131s\u0131n\u0131n olmayaca\u011f\u0131 a\u015fik\u00e2rd\u0131r. \u0130smindeki T\u00fcrk ad\u0131 ile at yar\u0131\u015flar\u0131 tarihine mal olmu\u015f bu \u00f6nemli ayg\u0131r\u0131n\u0131n soyunun devam\u0131 ve geli\u015fmesi konusunda yap\u0131labilecek bir \u015feyler varsa bunlar\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131 adres ayn\u0131 T\u00fcrk ismini ta\u015f\u0131yanlar\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerdir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Bir d\u00f6nem \u00fclkemizde de bulunup at alm\u0131\u015f olan Jeremy James Byerley Turk hakk\u0131nda bir kitap bile haz\u0131rlay\u0131p piyasaya sundu. Kitab\u0131n kapa\u011f\u0131nda Byerley T\u00fcrk&#8217;ten d\u00fcnyan\u0131n ilk Thoroughbred at\u0131 olarak s\u00f6z ediyor. Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n gerileme d\u00f6nemine girdi\u011fi zamanlarda Avrupa&#8217;da y\u00fckselen bir T\u00fcrk ismi olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor Byerley T\u00fcrk.<br>D\u00fcnyan\u0131n ilk Thoroughbred at\u0131 olarak adland\u0131r\u0131lan Byerley T\u00fcrk bug\u00fcn 26&#8217;dan fazla nesil olu\u015fturmu\u015f bir ayg\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Thoroughbred \u0131rk\u0131 i\u00e7inde etkinli\u011fi g\u00fcnden g\u00fcne azalan Byerley T\u00fcrk soyu g\u00fcn\u00fcm\u00fczde varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da ayg\u0131r ile s\u00fcrd\u00fcrmekte. Gerek s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da ayg\u0131r ile soyun devam ediyor olmas\u0131, gerekse mevcut ayg\u0131rlar\u0131n erkek taylar\u0131n\u0131n \u00e7o\u011funlukla i\u011fdi\u015f (had\u0131m) edilerek ko\u015fturuluyor olmas\u0131 Byerley T\u00fcrk soyunu yok olma tehlikesi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya b\u0131rakmakta. Byerley T\u00fcrk soyundan en son Chef De Race isim olan ve bu soyun devam\u0131nda en b\u00fcy\u00fck kilometre ta\u015f\u0131 olacak Indian Ridge&#8217;in, 2006 y\u0131l\u0131n\u0131n 17 Oca\u011f\u0131nda kalp krizi ge\u00e7irerek \u00f6lmesi de bu soyun devam\u0131 ve Thoroughbred \u0131rk\u0131 i\u00e7inde say\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck kay\u0131p olmu\u015ftur. 21 ya\u015f\u0131nda \u00f6len bu ayg\u0131r\u0131n geride soyu devam ettirecek g\u00fcn\u00fcm\u00fczde ayg\u0131rl\u0131k yapan bir\u00e7ok o\u011flu var. Halen sahalarda ko\u015fan taylar\u0131n\u0131n oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde ilerde Indian Ridge&#8217;nin ayg\u0131rl\u0131k yapan o\u011fullar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n artabilece\u011fini s\u00f6yleyebiliriz.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\"><strong>Indian Ridge&#8217;nin Ayg\u0131r O\u011fullar\u0131<\/strong><br>1 BEN&#8217;S RIDGE *&nbsp; CAMERON * COMPTON PLACE * DEFINITE ARTICLE * DOMEDRIVER* EMBODY *FINAL ROW * FUMO DI LONDRA * GREY EMINENCE * HANDSOME RIDGE * HIGH PITCHED * INDIAN HAVEN * IMPERIAL STRIDE * KIERKEGAARD * LEGAL JOUSTING * LINNGARI * LUCK MONEY * LUNA RIDGE * MUNIR *&nbsp; NAMID *&nbsp; NICOBAR * RELAXED GUSTURE * RIDGEWOOD BEN * SNOW KID * TUMBLEWEED RIDGE * SLEEPING INDIAN<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}