{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Atlara M\u00e2lum Olur"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/27\/atlara-malum-olur\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/27\/atlara-malum-olur\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/27\/atlara-malum-olur\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3880","updated":"2020-06-04T17:17:26Z","published":"2020-10-27T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Her zaman binilen at\u0131n birdenbire huysuzlan\u0131p \u00e2deta kudurmu\u015f gibi davranmas\u0131 ve s\u00e2hibini yan\u0131na yakla\u015ft\u0131rmamas\u0131 olay\u0131, k\u00f6t\u00fc bir al\u00e2met olarak yorumlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu gibi olaylar\u0131n gelece\u011fe \u00e2it belirtiler olarak g\u00f6r\u00fclmesi \u00e7ok eski zamanlara dayanmaktad\u0131r. Nitekim Tacitus1\u2019un da ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fe s\u00e2hip oldu\u011fu yaz\u0131lar\u0131ndan anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. Caesennius Paetus, Partlara kar\u015f\u0131 sefere \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda, \u201cconsullaria insignia\u201d (kons\u00fcll\u00fck simgeleri) ve belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na \u00e2it &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/27\/atlara-malum-olur\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Atlara M\u00e2lum Olur<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3881\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/olumun-zaferi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/c3b6lc3bcmc3bcn-zaferi.jpg\" data-orig-size=\"1231,1124\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"\u00f6l\u00fcm\u00fcn zaferi\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/c3b6lc3bcmc3bcn-zaferi.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/c3b6lc3bcmc3bcn-zaferi.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/c3b6lc3bcmc3bcn-zaferi.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3881\" width=\"360\" height=\"328\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/c3b6lc3bcmc3bcn-zaferi.jpg?w=360 360w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/c3b6lc3bcmc3bcn-zaferi.jpg?w=718 718w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/c3b6lc3bcmc3bcn-zaferi.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/c3b6lc3bcmc3bcn-zaferi.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\"><a href=\"https:\/\/www.zdergisi.istanbul\/media\/uploads\/2019\/05\/15\/1_DYUAg0t.jpg\"><\/a>Her zaman binilen at\u0131n birdenbire huysuzlan\u0131p \u00e2deta kudurmu\u015f gibi davranmas\u0131 ve s\u00e2hibini yan\u0131na yakla\u015ft\u0131rmamas\u0131 olay\u0131, k\u00f6t\u00fc bir al\u00e2met olarak yorumlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu gibi olaylar\u0131n gelece\u011fe \u00e2it belirtiler olarak g\u00f6r\u00fclmesi \u00e7ok eski zamanlara dayanmaktad\u0131r. Nitekim Tacitus<sub><strong>1<\/strong><\/sub>\u2019un da ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fe s\u00e2hip oldu\u011fu yaz\u0131lar\u0131ndan anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. Caesennius Paetus, Partlara kar\u015f\u0131 sefere \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda, \u201cconsullaria insignia\u201d (kons\u00fcll\u00fck simgeleri) ve belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na \u00e2it onur i\u015f\u00e2retlerini ta\u015f\u0131yan at F\u0131rat nehri \u00fczerindeki k\u00f6pr\u00fcden ge\u00e7ece\u011fi s\u0131rada, hi\u00e7bir neden olmad\u0131\u011f\u0131 h\u00e2lde direnip geri gidince bunu da k\u00f6t\u00fc bir i\u015f\u00e2ret olarak yorumlam\u0131\u015flar. Nitekim kumandan hez\u00eemete u\u011frayarak Amerika\u2019dan (Armenia?) geri \u00e7ekilmek zorunda kalm\u0131\u015f. \u00dcnl\u00fc t\u00e2rih\u00e7i Tacitus,&nbsp;<em>Germania&nbsp;<\/em>adl\u0131 eserinde eski Almanlar\u0131n atlar\u0131n ki\u015fneyi\u015f tarz\u0131na \u00e7ok \u00f6nem verdiklerini ve Lucis denen kutsal ormanlar\u0131nda \u00f6zel beyaz atlar yeti\u015ftirdiklerini, bu atlar\u0131 hi\u00e7bir i\u015fte kullanmad\u0131klar\u0131n\u0131, s\u00e2dece din adam\u0131n\u0131n ve h\u00fck\u00fcmd\u00e2r\u0131n bindi\u011fi kutsal arabay\u0131 \u00e7ektiklerini, bu atlar\u0131n ki\u015fnemesine, ayaklar\u0131n\u0131 yere vurmalar\u0131na ve h\u0131r\u00e7\u0131nl\u0131klar\u0131na dikkat ederek bunlardan b\u00e2z\u0131 anlamlar \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131n\u0131, gelece\u011fe d\u00e2ir bilgi veren i\u015f\u00e2retlerden en \u00e7ok bunlara \u00f6nem verdiklerini anlat\u0131r.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar\u0131n inanc\u0131na g\u00f6re Tanr\u0131\u2019n\u0131n verdi\u011fi kararlar bu atlara m\u00e2lum olurmu\u015f: \u201cDeorum conscios esse\u201d. Asl\u0131nda bu b\u00e2t\u0131l inan\u00e7, H\u0131ristiyanl\u0131ktan \u00f6nceki toplumlar\u0131n \u00e7o\u011funda yayg\u0131nd\u0131. T\u00e2rih\u00e7iler, eski Slavlar\u0131n da buna benzer inan\u00e7lara s\u00e2hip olduklar\u0131ndan s\u00f6z ederler. Albert Cranz \u015funlar\u0131 yazmaktad\u0131r: Onlar R\u00fcgen adas\u0131nda \u201cSwantowitz\u201d veya \u201cSchwantevic\u201d ad\u0131n\u0131 verdikleri il\u00e2hlar\u0131 ad\u0131na bir ah\u0131r\u0131n samanlar\u0131 \u00fcst\u00fcnde s\u00fcrekli beyaz bir at beslerlerdi ve bunun davran\u0131\u015flar\u0131ndan sava\u015fta ba\u015far\u0131l\u0131 olup olmayacaklar\u0131n\u0131 saptamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlard\u0131. Onlar\u0131n tapt\u0131klar\u0131 il\u00e2h g\u00fcne\u015fi temsil etmekteydi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Oysa bir\u00e7ok yazar\u0131n, \u00f6rne\u011fin Helmoldus<sub><strong>2<\/strong><\/sub>\u2019un,&nbsp;<em>Chronica Slavvorum\u2019<\/em>da ve Cramerus\u2019un<em>&nbsp;Pommersche Kirchengeschichte<\/em>&nbsp;(Pomeranya Kilisesinin T\u00e2rihi) adl\u0131 eserinde ileri s\u00fcrd\u00fckleri gibi, \u201cS. Vitum\u201d de\u011fildi. Nitekim Slav dilini bilenler bunu ispatlayabilirler. Onlar yere bir \u015fekil \u00e7izerlerdi ve e\u011fer at bu \u015feklin \u00fczerine sa\u011f aya\u011f\u0131 ile basarsa i\u015flerinin d\u00fczg\u00fcn gidece\u011fine, sol aya\u011f\u0131 ile basarsa ters gidece\u011fine inan\u0131rlard\u0131. D. Dan. Cramerus\u2019un yazd\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, Stettin<sub><strong>3<\/strong><\/sub>\u2019de bir din adam\u0131 siyah bir at\u0131n bak\u0131m\u0131yla g\u00f6revlendirilir ve bu at \u00f6zenle beslenirmi\u015f. \u00c7evredeki yerle\u015fimleri ya\u011fmalamak i\u00e7in yola \u00e7\u0131k\u0131lmadan \u00f6nce, yere uzun s\u0131r\u0131klar\u0131 \u00e7aprazlama dizilir ve s\u0131r\u0131klar oldu\u011fu yerde kal\u0131rsa, i\u015flerin d\u00fczg\u00fcn gidece\u011fine, aksi h\u00e2lde ters gidece\u011fine inan\u0131l\u0131rm\u0131\u015f.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Merseburg piskoposu Diemarus, Luczicis ya da Lausitzli Slavlar hakk\u0131nda da ayn\u0131 \u015feyleri anlatmaktad\u0131r: \u0130mparator II. Henrico, Lehlere kar\u015f\u0131 sefere \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 zaman, \u00f6nce b\u00e2z\u0131 sa\u00e7ma sapan fallara ba\u015fvurmu\u015ftur. \u00d6rne\u011fin iki m\u0131zra\u011f\u0131 \u00e7aprazlama yere saplay\u0131p kutsal bir at\u0131 b\u00e2z\u0131 t\u00f6renler e\u015fli\u011finde bu m\u0131zraklar\u0131n aras\u0131ndan ge\u00e7irmi\u015fler. At\u0131n davran\u0131\u015flar\u0131ndan bahtlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k olup olmayaca\u011f\u0131na d\u00e2ir b\u00e2z\u0131 tahminler y\u00fcr\u00fctm\u00fc\u015fler. Bu Slav halklar\u0131n\u0131n atlara b\u00f6yle \u00f6nem vermelerine de \u015fa\u015fmamak gerek. \u00c7\u00fcnk\u00fc Helmoldus\u2019un bildirdi\u011fine g\u00f6re, onlar g\u00fcne\u015fi temsil eden Svantovit\u2019i t\u00fcm il\u00e2hlar\u0131ndan \u00fcst\u00fcn sayarlard\u0131 ve atlar\u0131 onlara adarlard\u0131. En h\u0131zl\u0131 hareket eden gezegenin g\u00fcne\u015f olmas\u0131 nedeniyle, en h\u0131zl\u0131 ko\u015fan hayvan olan at\u0131 da g\u00fcne\u015fin temsilcisi sayarlard\u0131. Juda \u00fclkesinin krallar\u0131 da bu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc devralm\u0131\u015ft\u0131r. Herodotus, Pausanias, Justinus ve di\u011fer eski yazarlar bu konuda ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgi vermektedirler.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu konudan daha fazla s\u00f6z etmenin gere\u011fi olmad\u0131\u011f\u0131 kan\u0131s\u0131nday\u0131m. Fakat bu bilgilere dayanarak H\u0131ristiyanlar aras\u0131nda da atlar\u0131n gelecek hakk\u0131nda iyi veya k\u00f6t\u00fc olaylar\u0131n habercisi olabilece\u011fi inanc\u0131n\u0131n olu\u015ftu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc sava\u015f \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 zaman, atlar hi\u00e7bir neden olmaks\u0131z\u0131n birden \u00fcrker veya yere d\u00fc\u015ferlerse, bunun yenilgiyi haber verdi\u011fine h\u00fckmedilirmi\u015f. Bu durum hakk\u0131nda Camer, 3.<em>&nbsp;Centur\u2019<\/em>da ve ona dayanarak da&nbsp;<em>Maier Historischer Lustgarten<\/em>&nbsp;(T\u00e2rihin S\u00fcs Bah\u00e7esi) adl\u0131 yap\u0131t\u0131nda \u00e7e\u015fitli \u00f6rnekler vermi\u015ftir. Bu bilgilere, ikisi eski ve ikisi yeni olmak \u00fczere d\u00f6rt ba\u015fka \u00f6rnek de ben ekleyece\u011fim. I. Macaristan kral\u0131 Vladislaus ile ilgilidir. Kral 1444 y\u0131l\u0131nda Varna\u2019daki \u00fcnl\u00fc sava\u015fa giri\u015fmek \u00fczere sil\u00e2hlan\u0131rken, \u00f6nce ba\u015f\u0131na ge\u00e7irece\u011fi mi\u011ffer yere d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, daha sonra da at\u0131 her zamanki tutumunun aksine, kral\u0131n \u00fczerine binmesine kar\u015f\u0131 direnmi\u015f. Cuspinianus, sultan II. Murad\u2019\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131nda bu olay\u0131 sava\u015f\u0131n k\u00f6t\u00fc sonucunu bildiren bir belirti olarak yorumlamaktad\u0131r. Nitekim o meydan sava\u015f\u0131nda H\u0131ristiyanlar yenilmi\u015f ve b\u00fcy\u00fck zarara u\u011fram\u0131\u015flard\u0131r. T\u00fcrkler at\u0131n kiri\u015flerini kestiklerinden atla ber\u00e2ber yere yuvarlanan kral\u0131n kafas\u0131 u\u00e7urulmu\u015f, bir m\u0131zra\u011f\u0131n ucuna ge\u00e7irilerek herkese g\u00f6sterilmek \u00fczere etrafta dola\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Daha eski bir d\u00f6neme \u00e2it olan di\u011fer \u00f6rnek Zeilerus taraf\u0131ndan Isthuanfi\u2019nin&nbsp;<em>Macaristan T\u00e2rihi\u2019<\/em>nden al\u0131nt\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131r: 1552 y\u0131l\u0131nda bizimkiler Segedin kentini alacaklar\u0131 zaman kalenin i\u015fg\u00e2li i\u00e7in gelen T\u00fcrklere kar\u015f\u0131 ilerlediklerinde, kentin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kmak \u00fczereyken s\u00fcv\u00e2rilerin kumandanlar\u0131ndan olan Bagnitz\u2019in at\u0131 tam kent kap\u0131s\u0131ndan ge\u00e7erken t\u00f6kezlemi\u015f ve binicisini yere d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015f. Bunu g\u00f6ren \u00e7evredekiler ve ordunun sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 bu olay\u0131 sava\u015f\u0131n k\u00f6t\u00fc sonlanaca\u011f\u0131na d\u00e2ir bir belirti olarak yorumlam\u0131\u015flar. Fakat bu \u00fcnl\u00fc ki\u015fi, \u00e7ok zor ko\u015fullara kar\u015f\u0131n firar ederek can\u0131n\u0131 kurtarabilmi\u015f. (&#8230;) Erdel\u2019de kan\u00e7\u0131lar ve \u00f6zel dan\u0131\u015fman olan Kont Johann Bethlen de ba\u015fka bir \u00f6rnek olarak bask\u0131 alt\u0131ndaki Dacia\u2019da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir olay\u0131 anlatmaktad\u0131r. Prens II. Georgi Rakoczi\u2019nin Lehlere kar\u015f\u0131 sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda sonucun k\u00f6t\u00fc olaca\u011f\u0131n\u0131 haber veren bir\u00e7ok olay dikkatini \u00e7ekmi\u015f: Prens, Lehistan\u2019a vard\u0131\u011f\u0131nda haftalarca s\u00fcren a\u011f\u0131r bir hastal\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131ndan ba\u015fka, ayn\u0131 g\u00fcnlerde \u00e7ok sevdi\u011fi ve binmekten b\u00fcy\u00fck zevk ald\u0131\u011f\u0131 on at\u0131 da ans\u0131z\u0131n, hi\u00e7bir \u00f6n belirti olmaks\u0131z\u0131n hastalan\u0131p \u00f6lm\u00fc\u015fler. Ayr\u0131ca \u0130sve\u00e7lilerin teslim ettikleri Krakow kentine g\u00f6rkemli bir t\u00f6renle girip kral saray\u0131nda at\u0131ndan inerken, etrafta duranlar\u0131n deh\u015fet dolu bak\u0131\u015flar\u0131 alt\u0131nda boylu boyunca s\u0131rt \u00fcst\u00fc yere d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f ve ba\u015f\u0131ndaki mi\u011ffer yuvarlan\u0131p gitmi\u015f.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3882\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/talihin-donum-noktasinda-sovalye\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg\" data-orig-size=\"1231,800\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"talihin d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131nda \u015f\u00f6valye\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3882\" width=\"413\" height=\"267\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg?w=411 411w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg?w=822 822w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/talihin-dc3b6nc3bcm-noktasc4b1nda-c59fc3b6valye.jpg?w=768 768w\" sizes=\"(max-width: 413px) 100vw, 413px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\"><a href=\"https:\/\/www.zdergisi.istanbul\/media\/uploads\/2019\/09\/13\/v-vasnetsov-talihin-donum-noktasnda-sovalye-1878_Wsgsw5c.jpg\"><\/a>Gene 31 Mart t\u00e2rihinde \u0130sve\u00e7 kral\u0131 ile anla\u015fmak ve b\u00fcy\u00fck ordusu ile birlik kurmak amac\u0131yla bir bulu\u015fmaya giderken, her iki h\u00fck\u00fcmd\u00e2r\u0131n ber\u00e2ber bindikleri araba Zavicost kenti yak\u0131nlar\u0131nda, d\u00fcz yolda hi\u00e7bir sorun olmad\u0131\u011f\u0131 h\u00e2lde devrilmi\u015f. Her iki taraf\u0131n ordusu da bu olay\u0131, kurulan birlikteli\u011fin uzun s\u00fcrmeyece\u011fine d\u00e2ir bir i\u015f\u00e2ret oldu\u011fu bi\u00e7iminde yorumlanm\u0131\u015f. Ayr\u0131ca \u015f\u00f6yle bir olaydan da s\u00f6z edilmektedir. Rakoczi, bu seferinden dolay\u0131 T\u00fcrk h\u00fck\u00fcmd\u00e2r\u0131 taraf\u0131ndan prenslikten azledilince bu mevkiini yeniden ele ge\u00e7irmek i\u00e7in Eflak voyvodas\u0131 Misne ile anla\u015fmak \u00fczere \u00fclke s\u0131n\u0131r\u0131na kadar gitti\u011finde, d\u00f6n\u00fc\u015f yolunda kendisine e\u015flik etmi\u015f olan beylerin \u00e7o\u011funun atlar\u0131, \u00e7ok yava\u015f gitmekte olmalar\u0131na ra\u011fmen birden t\u00f6kezleyip d\u00fc\u015fm\u00fc\u015fler ve bacak kemiklerini k\u0131rm\u0131\u015flar. Bu da sonucu k\u00f6t\u00fc olacak bir anla\u015fma yapt\u0131klar\u0131na d\u00e2ir Tanr\u0131\u2019n\u0131n bir i\u015f\u00e2reti say\u0131lm\u0131\u015f.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">En yeni olay ise yak\u0131n zamanlarda vefat etmi\u015f olan imparator Leopoldi\u2019nin ya\u015fam \u00f6yk\u00fcs\u00fcnde anlat\u0131lmaktad\u0131r. Bu olay 1696 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir. \u0130mparatorluk saray g\u00f6revlisi, Kont Ferdinand Leopold von Hallweil, kumarda b\u00fcy\u00fck miktarda paras\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Portekiz el\u00e7isi Prens de Ligne\u2019nin kendisini d\u00e2vet etti\u011fi av partisine gitmek \u00fczere 10 A\u011fustos sabah\u0131 arabas\u0131na binip yola \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 s\u0131rada, her zaman g\u00e2yet m\u00fbnis olan atlar\u0131 birden h\u0131r\u00e7\u0131nla\u015fm\u0131\u015flar ve Kont, arabas\u0131na zorlukla binebilmi\u015f. Atlar\u0131n bu davran\u0131\u015flar\u0131 k\u00f6t\u00fc bir i\u015f\u00e2ret olarak yorumlanm\u0131\u015f ve ger\u00e7ekten de Kont bu yolculukta \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f. B\u00f6yle olaylara s\u0131k rastland\u0131\u011f\u0131ndan, say\u0131n Kreckwitz\u2019in has at\u0131n\u0131n davran\u0131\u015f\u0131 da hakl\u0131 olarak k\u00f6t\u00fc olaylar\u0131n habercisi say\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<strong>*<\/strong>&nbsp;Ebed\u00ee esenli\u011fe kavu\u015fmu\u015f olan Joachimsthal v\u00e2izi Mathesius, Sirach\u2019\u0131n s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle aktar\u0131r:&nbsp;<em>\u201c\u0130nsan\u0131n kendi kaderi hakk\u0131ndaki keh\u00e2netleri, yorumlar\u0131, r\u00fcy\u00e2lar\u0131 bir \u015fey if\u00e2de etmese de s\u0131k\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncelere sebep olurlar.\u201d&nbsp;<\/em>V\u00e2iz, H\u0131ristiyanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 dinleri an\u0131msatan (Grek yaz\u0131s\u0131) falc\u0131l\u0131kgibi inan\u0131\u015flar\u0131 reddederek \u015fu s\u00f6zleri de eklemektedir:<em>&nbsp;\u201cAtlar b\u00e2zen bir bin\u00e2n\u0131n i\u00e7ine girmek istemezler, \u00e7\u00fcnk\u00fc binicilerinin ba\u015f\u0131na k\u00f6t\u00fc bir \u015feyler gelece\u011fi onlara m\u00e2lum olur. Ayn\u0131 \u015fekilde bir k\u00f6pek de b\u00e2zen bir at\u0131n kuyru\u011funa as\u0131l\u0131r. Bu gibi al\u00e2metler ve belirtiler \u00e7ok \u00f6zeldir ve hi\u00e7biri g\u00f6z ard\u0131 edilmemelidir.\u201d&nbsp;<\/em><a href=\"https:\/\/www.zdergisi.istanbul\/media\/uploads\/2019\/05\/15\/12_y3DfLhb.jpg\"><\/a><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3883\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/turk-ve-hiristiyan\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg\" data-orig-size=\"1231,821\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"T\u00fcrk ve H\u0131ristiyan\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-3883\" width=\"389\" height=\"259\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg?w=389 389w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg?w=778 778w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/06\/tc3bcrk-ve-hc4b1ristiyan.jpg?w=768 768w\" sizes=\"(max-width: 389px) 100vw, 389px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bana gelince atlar\u0131n gelece\u011fe d\u00e2ir b\u00e2z\u0131 olaylar\u0131 \u00f6nceden sezdiklerine inanman\u0131n yerinde olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorum. Bence bunun yerine, b\u00f6yle olaylara iyi veya k\u00f6t\u00fc meleklerin neden olduklar\u0131na inanmak daha do\u011fru olmaz m\u0131? T\u0131pk\u0131 Bileam\u2019\u0131n di\u015fi e\u015fe\u011finin ba\u015f\u0131na gelenlerde oldu\u011fu gibi.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">1 Romal\u0131 t\u00e2rih\u00e7i. 55-120 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda ya\u015fad\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">2 XII. Y\u00fczy\u0131lda ya\u015fam\u0131\u015f bir t\u00e2rih\u00e7i. H\u0131ristiyanl\u0131\u011f\u0131n Slav toplumlar\u0131nda yay\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 anlatm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">3 Prusya\u2019n\u0131n Pomeranya b\u00f6lgesinde bir kent.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em><a href=\"https:\/\/www.zdergisi.istanbul\/makale\/atlara-malum-olur-295\">M. Salomon Haussdorf<\/a><\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">*&nbsp;Kutsal Roma-Germen imparatoru II. Rudolf\u2019un 1591\u2019de Osmanl\u0131 imparatorlu\u011funa g\u00f6nderdi\u011fi el\u00e7i Friedrich von Kreckwitz\u2019in III. Murad\u2019la g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi g\u00fcn bir tehlike ya\u015fan\u0131r, el\u00e7inin at\u0131n\u0131n aya\u011f\u0131 s\u00fcr\u00e7er. 1593\u2019te Avusturya\u2019ya sava\u015f a\u00e7\u0131l\u0131p Kreckwitz d\u00e2hil el\u00e7ilik heyetinin b\u00fct\u00fcn \u00fcyeleri zindana at\u0131l\u0131nca bu h\u00e2dise bir u\u011fursuzluk al\u00e2meti olarak hat\u0131rlan\u0131r. El\u00e7ilik heyetinden Friedric Seidel\u2019in zindana at\u0131lmalar\u0131na neden olan olaylar\u0131 da ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla anlatt\u0131\u011f\u0131 zindan g\u00fcnleri h\u00e2t\u0131ralar\u0131 bir kitap h\u00e2linde 1711\u2019de Almanya\u2019da yay\u0131mlan\u0131r. 300 y\u0131l sonra&nbsp;<em>Sultan\u0131n Zindan\u0131nda<\/em>&nbsp;ad\u0131yla T\u00fcrk\u00e7eye \u00e7evrilir.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">**<em>Sultan\u0131n Zindan\u0131nda-Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu&#8217;\u011funa G\u00f6nderilen Bir El\u00e7ilik Heyetinin \u0130bret Verici \u00d6yk\u00fcs\u00fc (1591-1596)<\/em>&nbsp;(\u00e7ev. T\u00fcrkis Noyan, Kitap Yay\u0131nevi, \u0130stanbul, 2017, s. 89-93) kitab\u0131ndan al\u0131nt\u0131d\u0131r.<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":"binmesine kar\u015f\u0131 direnmi\u015f. Cuspinianus, sultan II. Murad\u2019\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131nda bu olay\u0131 sava\u015f\u0131n k\u00f6t\u00fc sonucunu bildiren bir belirti olarak","comments":[]}}