{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Bo\u011faz\u0131nda hakik var"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/04\/bogazimda-hakik-var\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/04\/bogazimda-hakik-var\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/04\/bogazimda-hakik-var\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3488",
    "updated": "2020-05-25T13:56:46Z",
    "published": "2020-11-04T19:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u266b Baksen G\u00fcnayd\u0131n &#8211; Bo\u011faz\u0131nda hakik var \u266b Bo\u011faz\u0131nda hakik var daNe \u00e7ok kalbi y\u0131k\u0131k var\u015eimdiye kavu\u015furduk daArada m\u00fcn\u00e2f\u0131k var P\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131 sar\u0131 da\u00dcst\u00fcn\u00fcn ta\u015f\u0131 sar\u0131Mevlam aln\u0131ma yazm\u0131\u015f daG\u00f6z\u00fc g\u00f6k ka\u015f\u0131 sar\u0131 Havalar\u0131n buludu daHeybelerin kilidiBenim sevdi\u011fim o\u011flan daBir oca\u011f\u0131n \u00fcm\u00fcd\u00fc Entarimi ben bi\u00e7tim deKollar\u0131n\u0131 dar bi\u00e7timNe talihsiz ba\u015f\u0131m var da\u00d6ks\u00fcz o\u011flana d\u00fc\u015ft\u00fcm"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u266b Baksen G\u00fcnayd\u0131n &#8211; <em>Bo\u011faz\u0131nda hakik var<\/em> \u266b<\/p>\n\n\n\n<p>Bo\u011faz\u0131nda hakik var da<br>Ne \u00e7ok kalbi y\u0131k\u0131k var<br>\u015eimdiye kavu\u015furduk da<br>Arada m\u00fcn\u00e2f\u0131k var<\/p>\n\n\n\n<p>P\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131 sar\u0131 da<br>\u00dcst\u00fcn\u00fcn ta\u015f\u0131 sar\u0131<br>Mevlam aln\u0131ma yazm\u0131\u015f da<br>G\u00f6z\u00fc g\u00f6k ka\u015f\u0131 sar\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Havalar\u0131n buludu da<br>Heybelerin kilidi<br>Benim sevdi\u011fim o\u011flan da<br>Bir oca\u011f\u0131n \u00fcm\u00fcd\u00fc<\/p>\n\n\n\n<p>Entarimi ben bi\u00e7tim de<br>Kollar\u0131n\u0131 dar bi\u00e7tim<br>Ne talihsiz ba\u015f\u0131m var da<br>\u00d6ks\u00fcz o\u011flana d\u00fc\u015ft\u00fcm<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3490\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/04\/bogazimda-hakik-var\/ara-guler\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg\" data-orig-size=\"851,1277\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"ara g\u00fcler\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg?w=200\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg?w=682\" alt=\"\" class=\"wp-image-3490\" width=\"708\" height=\"1062\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg?w=708 708w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg?w=100 100w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg?w=200 200w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/ara-gc3bcler.jpg 851w\" sizes=\"(max-width: 708px) 100vw, 708px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}