{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Ken&#8217;an R\u0131fa\u00ee"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/05\/kenan-rifai\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/05\/kenan-rifai\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/05\/kenan-rifai\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3779","updated":"2020-05-30T13:28:56Z","published":"2020-11-05T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"NUTK-U \u015eER\u00ceF Hakk s\u00fbretidir \u00e2lem-i imk\u00e2n ile \u00c2dem,Bundan g\u00fczeli nerde ki Cennet\u2019te mi sand\u0131n? Her yer ne g\u00fczel menba-\u0131 h\u00fcsn, insan g\u00fczeli,Sen de bu cem\u00e2li, huri g\u0131lmanda m\u0131 sand\u0131n? Her yerde, fakat arifin kalbindedir Allah,Yoksa sen onu arz u sem\u00e2v\u00e2tta m\u0131 sand\u0131n? D\u00fcnya diyerek ge\u00e7me sak\u0131n, burdad\u0131r her \u015fey,M\u00eez\u00e2n \u00fc s\u0131r\u00e2t\u2019\u0131 mutlaka orda m\u0131 sand\u0131n? &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/05\/kenan-rifai\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ken&#8217;an R\u0131fa\u00ee<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>NUTK-U \u015eER\u00ceF<\/p>\n\n\n\n<p>Hakk s\u00fbretidir \u00e2lem-i imk\u00e2n ile \u00c2dem,<br>Bundan g\u00fczeli nerde ki Cennet\u2019te mi sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<p>Her yer ne g\u00fczel menba-\u0131 h\u00fcsn, insan g\u00fczeli,<br>Sen de bu cem\u00e2li, huri g\u0131lmanda m\u0131 sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<p>Her yerde, fakat arifin kalbindedir Allah,<br>Yoksa sen onu arz u sem\u00e2v\u00e2tta m\u0131 sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00fcnya diyerek ge\u00e7me sak\u0131n, burdad\u0131r her \u015fey,<br>M\u00eez\u00e2n \u00fc s\u0131r\u00e2t\u2019\u0131 mutlaka orda m\u0131 sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<p>Cennet \u00fc d\u00fbzah, gamm u s\u00fcr\u00fbr, zulmet ile n\u00fbr,<br>Yapt\u0131klar\u0131n\u0131n g\u00f6lgesi h\u00e2ri\u00e7te mi sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<p>Bilgin sana k\u0131ymet, talebin neyse osun sen,<br>\u0130nsanl\u0131\u011f\u0131 s\u00e2de yiyip i\u00e7mekte mi sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e2lin ne ise m\u00fc\u015fteri sen oldun o h\u00e2le,<br>Noksan\u0131 me\u011fer adl-i il\u00e2h\u00eede mi sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<p>Fikrim bu benim, virdim ise her lahzada \u00e2h,<br>Sen \u00e2h-\u0131 ate\u015f-s\u00fbzumu beyhude mi sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<p>Yeniler her \u00e2h ile Ken\u2019\u00e2n ahd-i elesti,<br>\u00c2h\u0131m acaba nefha-y\u0131 h\u00e2b\u00eede mi sand\u0131n?<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3845\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/05\/kenan-rifai\/c6y-t1nwsae570l\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg\" data-orig-size=\"800,788\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"C6y-t1nWsAE570L\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg?w=800\" class=\"wp-image-3845\" width=\"713\" height=\"702\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg?w=713 713w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/c6y-t1nwsae570l.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 713px) 100vw, 713px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/92ef89e41173228525a00f794fa7a071?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"elayasin","dateTime":"2020-11-06T19:08:18+03:00","commentBody":"&#8220;\u00c2demo\u011flu evvel\u00e2 kendi kendisiyle sulh ettikten sonra, c\u00fcmle \u00e2lemle bar\u0131\u015f h\u00e2line ge\u00e7mekle huzur ve s\u00fck\u00fbna kavu\u015fur ki, i\u015fte h\u00fcrriyet budur&#8221; buyurmu\u015ftur kendisi.","commentLikeCount":null}]}}