{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Ne AT&#8217;\u0131 \u00c7ocu\u011fum"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/10\/ne-ati-cocugum\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/10\/ne-ati-cocugum\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/10\/ne-ati-cocugum\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3611","updated":"2020-06-09T15:35:56Z","published":"2020-11-10T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Yine yarm\u0131\u015flar Topkap\u0131\u2019da yollar\u0131. Emek emek d\u00f6k\u00fclen g\u00fczelim asfalt\u0131n sivri u\u00e7lu koca makinalarla delinip yar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e, g\u00f6\u011fs\u00fc t\u0131rm\u0131kla par\u00e7alanm\u0131\u015f kan-revan i\u00e7inde insanlar g\u00f6rm\u00fc\u015f gibi olurum. Niye s\u00f6k\u00fcl\u00fcr, kaz\u0131l\u0131r, par\u00e7alan\u0131r bu yollar? Kanazilasyon tamirat\u0131; o biter, bir s\u00fcre sonra havagaz\u0131 tamirat\u0131; o da biter, bir s\u00fcre sonra su tamirat\u0131; hadi o da biter, bir s\u00fcre sonra &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/10\/ne-ati-cocugum\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ne AT&#8217;\u0131 \u00c7ocu\u011fum<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">Yine yarm\u0131\u015flar Topkap\u0131\u2019da yollar\u0131. Emek emek d\u00f6k\u00fclen g\u00fczelim asfalt\u0131n sivri u\u00e7lu koca makinalarla delinip yar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e, g\u00f6\u011fs\u00fc t\u0131rm\u0131kla par\u00e7alanm\u0131\u015f kan-revan i\u00e7inde insanlar g\u00f6rm\u00fc\u015f gibi olurum. Niye s\u00f6k\u00fcl\u00fcr, kaz\u0131l\u0131r, par\u00e7alan\u0131r bu yollar? Kanazilasyon tamirat\u0131; o biter, bir s\u00fcre sonra havagaz\u0131 tamirat\u0131; o da biter, bir s\u00fcre sonra su tamirat\u0131; hadi o da biter, bir s\u00fcre sonra elektrik tamirat\u0131, telefon tamirat\u0131.. Kald\u0131r\u0131m yap, kald\u0131r\u0131m s\u00f6k; r\u00f6f\u00fcj s\u00f6k; \u00f6zel otob\u00fcs yolu yap, \u00f6zel otob\u00fcs yolunu s\u00f6k; ray d\u00f6\u015fe raylar\u0131 kald\u0131r; kredili sistemi koy, kredili sistemi kald\u0131r (\u201c\u00c7ocu\u011funuzun kald\u0131\u011f\u0131 ders bizde yok, okutuldu\u011fu bir okul bulun!\u201d). E\u011fitimde \u00f6nce Frans\u0131z, sonra (2.D\u00fcnya Harbi\u2019nde) Alman, Almanlar kaybedince de Amerikan sistem. Peki, hani T\u00fcrk sistemi? Efendim? Bir \u015fey mi dediniz? Daha y\u00fcksek sesle s\u00f6yler misiniz, anla\u015f\u0131lm\u0131yor!\u2026 \u00c7ocuk \u015fehzade lalas\u0131na \u201cLalac\u0131\u011f\u0131m, ne olur, demi\u015f, \u015fu bir torba \u00e7\u00f6reotunu \u00f6b\u00fcr torbadaki susamla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131r m\u0131s\u0131n? Lalas\u0131 da yapm\u0131\u015f. Sonra \u015fehzade yine d\u00f6n\u00fcp \u201cL\u00fctfen lalac\u0131\u011f\u0131m, demi\u015f, \u015fimdi de susamla \u00e7\u00f6reotunu tekrar ay\u0131r\u0131r m\u0131s\u0131n? Hadi lalac\u0131\u011f\u0131m, ne olur?\u2026 Atalar\u0131m\u0131z her ne kadar:<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130htilafat\u0131yla u\u011fra\u015fmakta dehrin zevk yok<br>Zevk an\u0131n mirsad-\u0131 ibretten tema\u015fas\u0131ndad\u0131r<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">yani, \u201cd\u00fcnyadaki kar\u0131\u015f\u0131k i\u015flerle u\u011fra\u015fman\u0131n zevk al\u0131nacak bir taraf\u0131 yoktur, siz en iyisi ge\u00e7in ibret penceresinin arkas\u0131na, seyredip keyfinize bak\u0131n\u201d tavsiyesinde bulunuyorlarsa da; ikide bir delik-de\u015fik edilen yollar\u0131, ar\u0131la\u015ft\u0131rma bahanesiyle delik-de\u015fik edilen dili, Bat\u0131l\u0131ya benzeyece\u011fiz diye delik-de\u015fik edilen t\u00f6reyi, zengini nas\u0131l daha zengin, fakiri nas\u0131l daha fakir ederiz diye delik-de\u015fik edilen paray\u0131 g\u00f6re g\u00f6re, ibret penceresinin arkas\u0131na ge\u00e7ip etraf\u0131 keyifle seyredebilecek y\u00fcrek kal\u0131yor mu ki insanda?!\u2026 \u00c7ocukken AT\u2019\u0131 \u00e7ok sevdi\u011fim i\u00e7in, babama bana kocaman bir AT almas\u0131 i\u00e7in b\u0131kmadan yalvard\u0131m. O da beni, \u201cNe AT\u2019\u0131 \u00e7ocu\u011fum, gel sana \u00fc\u00e7 tekerlekli bir bisiklet alay\u0131m; biraz daha b\u00fcy\u00fc, AT\u2019\u0131 o zaman d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcz\u201d diye oyalar dururdu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cK\u0131z\u0131m, bana ba\u015fhekim beyi ba\u011flar m\u0131s\u0131n?\u201d \u201cPeki efendim.\u201d\u2026.. \u201cAlo, efendim ba\u015fhekim bey yoklarm\u0131\u015f. \u201cYard\u0131mc\u0131s\u0131n\u0131 ba\u011fla yavrum.\u201d\u2026. \u201cAlo, o da yokmu\u015f efendim.\u201d \u201cKlinik \u015fefini ba\u011fla bakay\u0131m.\u201d\u2026 \u201cO da yokmu\u015f efendim.\u201d\u2026. \u201cO zaman n\u00f6bet\u00e7i doktorunuzu ba\u011fla.\u201d\u2026. \u201cO da yokmu\u015f efendim.\u201d \u2026 \u201cYavrum o zaman herhangi bir yetkili bul ve bana hemen ba\u011fla!\u201d \u201cPeki efendim\u201d\u2026 \u201cAlo, buyurun ben \u00e7ayc\u0131 R\u0131za.\u201d \u201cKo\u00e7um, bak orada bah\u00e7ede ambulansta bir hasta var; bi ilgilen bakay\u0131m.\u201d \u201cBa\u015f\u00fcst\u00fcne efendim. Sonucundan da bilgi vereyim mi?\u201d \u201cYok, sa\u011fol, ben \u00f6\u011frenirim.\u201d Bu telefon konu\u015fmas\u0131n\u0131, A.Nesin\u2019in mizah hikayelerinden birinde ge\u00e7en hayali bir g\u00fclmece zannetmeyiniz. Bu konu\u015fma ger\u00e7ektir (birka\u00e7 ay \u00f6nce Sa\u011fl\u0131k Mdl. \u0130le Yedikule Hastanesi aras\u0131nda olmu\u015ftur) ve \u00fclkemizde sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin nas\u0131l y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, insan de\u011ferinin \u015fuurunda ne \u00e7ayc\u0131lar yeti\u015ftirdi\u011fimizi veciz \u015fekilde g\u00f6steren (binlercesi aras\u0131ndan) bir \u00f6rnektir. \u201cNe AT\u2019\u0131 \u00e7ocu\u011fum, gel sana \u00fc\u00e7 tekerlekli bir bisiklet alay\u0131m, onunla idare et\u201d derdi rahmetli babam\u2026.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Parazitoloji s\u0131nav\u0131nda, T\u00fcrkiye ortalamas\u0131 % 80 olan \u201cbarsak parazitozlar\u0131\u201dn\u0131 (kancal\u0131 kurtlar) sormazlar; T\u00fcrkiye\u2019de hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmeyen \u201ckayal\u0131k da\u011flar benekli hummas\u0131\u201dn\u0131 sorarlar.\u00c7\u00fcnk\u00fc ama\u00e7 \u00fclkenin hekimin yeti\u015ftirmek de\u011fil, d\u00fcnya hekimi yeti\u015ftirmektir. T\u00fcrkiye\u2019de kab\u0131za ishal diyen b\u00f6lgeler var. O halde ama\u00e7 sadece dili de de\u011fil, dili ayr\u0131ca y\u00f6re terminolojisi temelinde \u00f6\u011fretmek olmamal\u0131 m\u0131d\u0131r? Ama sizin, \u0130ngiliz k\u00f6y\u00fcnde doktorluk yapacak \u015fekilde yeti\u015ftirme\u011fe \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z hekiminiz sorar: \u201cSizin hayvanlarda abort oluyor mu?\u201d Cevap: \u201cBizim hayvanlar\u0131n yo\u011furdu pek g\u00fczel olur beyim!\u201d Zavall\u0131 gen\u00e7 hekim, \u0130ngilizce \u201cabort\u201da T\u00fcrk\u00e7ede \u201cyavru atma\u201d dendi\u011fini ne bilsin!\u2026 Rahmetli babam, \u201cNe AT\u2019\u0131 \u00e7ocu\u011fum, derdi, gel sana \u00fc\u00e7 tekerlekli bir bisiklet alay\u0131m, \u015fimdilik onunla idare et\u201d\u2026&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>(21 Ekim 1995)<br>Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur, Biraz da M\u00fczik<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3918\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/11\/10\/ne-ati-cocugum\/dkmr7cowsaedyad\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/dkmr7cowsaedyad.jpg\" data-orig-size=\"639,351\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"DKMR7COWsAEdyad\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/dkmr7cowsaedyad.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/dkmr7cowsaedyad.jpg?w=639\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/dkmr7cowsaedyad.jpg?w=639\" class=\"wp-image-3918\" width=\"718\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/dkmr7cowsaedyad.jpg 639w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/dkmr7cowsaedyad.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/11\/dkmr7cowsaedyad.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 718px) 100vw, 718px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}