{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Yahya Kemal"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/30\/yahya-kemal\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/30\/yahya-kemal\/#comments",
            "@thr:count": "4"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/30\/yahya-kemal\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "4"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2580",
    "updated": "2020-04-28T14:13:57Z",
    "published": "2020-10-30T09:00:44Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "1918 \u00d6lenler \u00f6ld\u00fc, kalanlarla muztarip kald\u0131k. Vatanda hor g\u00f6r\u00fclen bir cem\u00e2atiz art\u0131k. \u00d6lenler en sonu kurtuldular bu da\u011fda\u011fadan. Ve g\u00f6z kapaklar\u0131n\u0131n arkas\u0131nda eski vatan, Bizim diy\u00e2r olarak kald\u0131 t\u00e2 k\u0131y\u00e2mete dek. Kalanlar ortada gen\u00e7, ihtiyar, kad\u0131n, erkek, Har\u00e2p olup ya\u015f\u0131yor t\u00e2li\u2019in az\u00e2b\u0131yla, Vatanda d\u00fc\u015fman\u0131 seyretmek \u0131zt\u0131r\u00e2b\u0131yla. Vatanda korkulu r\u00fc\u2019y\u00e2 i\u00e7indeyiz, ger\u00e7ek. Fakat bu \u00e7ok s\u00fcremez, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/30\/yahya-kemal\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Yahya Kemal<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>1918<\/p>\n<p>\u00d6lenler \u00f6ld\u00fc, kalanlarla muztarip kald\u0131k.<br \/>\nVatanda hor g\u00f6r\u00fclen bir cem\u00e2atiz art\u0131k.<br \/>\n\u00d6lenler en sonu kurtuldular bu da\u011fda\u011fadan.<br \/>\nVe g\u00f6z kapaklar\u0131n\u0131n arkas\u0131nda eski vatan,<br \/>\nBizim diy\u00e2r olarak kald\u0131 t\u00e2 k\u0131y\u00e2mete dek.<\/p>\n<p>Kalanlar ortada gen\u00e7, ihtiyar, kad\u0131n, erkek,<br \/>\nHar\u00e2p olup ya\u015f\u0131yor t\u00e2li\u2019in az\u00e2b\u0131yla,<br \/>\nVatanda d\u00fc\u015fman\u0131 seyretmek \u0131zt\u0131r\u00e2b\u0131yla.<br \/>\nVatanda korkulu r\u00fc\u2019y\u00e2 i\u00e7indeyiz, ger\u00e7ek.<br \/>\nFakat bu \u00e7ok s\u00fcremez, mutlaka \u015fafak s\u00f6kecek.<br \/>\nAte\u015f ve kanla siler, bir g\u00fcn, ordumuz lekeyi,<br \/>\nBu, insan o\u011fluna bir \u015feyn olan M\u00fct\u00e2reke\u2019yi.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2581\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/10\/30\/yahya-kemal\/mondoros-mutarekesi-sonrasi-silah-birakan-askerler\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg\" data-orig-size=\"1200,1115\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Mondoros M\u00fctarekesi sonras\u0131 silah b\u0131rakan askerler\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2581\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg\" alt=\"Mondoros M\u00fctarekesi sonras\u0131 silah b\u0131rakan askerler\" width=\"1200\" height=\"1115\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg 1200w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg?w=150&amp;h=139 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg?w=300&amp;h=279 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg?w=768&amp;h=714 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mondoros-mc3bctarekesi-sonrasc4b1-silah-bc4b1rakan-askerler.jpg?w=1024&amp;h=951 1024w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "4",
    "comments": {
        "commentCount": "4",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/705c9400a724e0379de94c0d0b54190e?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "\u0130brahim Mutlu",
                "dateTime": "2020-10-30T19:09:12+03:00",
                "commentBody": "\u0130yi ak\u015famlar, sizleri severek takip ediyorum. Yaln\u0131z uzun zamand\u0131r gece i\u00e7in \u015fark\u0131lar payla\u015fmaz oldunuz. Sebebini \u00f6\u011frenebilir miyim? ",
                "commentLikeCount": null
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/242fbd7e6388f377f06e45755dddabcb?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "\u00e2dem",
                "dateTime": "2020-10-31T22:38:46+03:00",
                "commentBody": "\u0130yi ak\u015famlar dostlar.  Foto\u011fraf Bursa Ulu Camii midir?",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}