{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Enlil ile Ninlil (\u0130lk B\u00f6l\u00fcm-6)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/03\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-6\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/03\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-6\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/03\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-6\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4484","updated":"2021-02-26T12:48:42Z","published":"2021-03-03T14:00:12Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Enlil ile Ninlil (Roman)"}],"summary":{"@type":"html","$":"6 Trelokrasi, halk\u0131n \u2013ve dahi y\u00f6neticilerin\u2013 hi\u00e7bir hakka sahip olmad\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netim bi\u00e7imidir. Yunanca trelokratia (\u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03cc\u03c2, yani trelos, deliler, ak\u0131l hastalar\u0131 + \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2, yani kratos, iktidar) s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcnden t\u00fcremi\u015ftir. \u0130lk olarak Glansin gezegeninde resm\u00ee olarak devletlerin rejimi halini alm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130lk fikir ise D\u00fcnya gezegeninde buzul \u00e7a\u011f\u0131ndan \u00f6nce ortaya at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonra ise S\u00fcmerlerden \u00f6nceki Uruk D\u00f6nemi\u2019nde G\u0131lgam\u0131\u015f, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/03\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-6\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u0130lk&#160;B\u00f6l\u00fcm-6)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>6<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\"><strong>Trelokrasi<\/strong>, halk\u0131n \u2013ve dahi y\u00f6neticilerin\u2013 hi\u00e7bir hakka sahip olmad\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netim bi\u00e7imidir. Yunanca <em>trelokratia<\/em> (<em>\u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03cc\u03c2<\/em>, yani <em>trelos<\/em>, deliler, ak\u0131l hastalar\u0131 + <em>\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2<\/em>, yani <em>kratos<\/em>, iktidar) s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcnden t\u00fcremi\u015ftir. \u0130lk olarak Glansin gezegeninde resm\u00ee olarak devletlerin rejimi halini alm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130lk fikir ise D\u00fcnya gezegeninde buzul \u00e7a\u011f\u0131ndan \u00f6nce ortaya at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonra ise S\u00fcmerlerden \u00f6nceki Uruk D\u00f6nemi\u2019nde G\u0131lgam\u0131\u015f, y\u00f6netti\u011fi halk\u0131n y\u00f6netim bi\u00e7imi olarak uygulamaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f fakat ba\u015far\u0131l\u0131 olamam\u0131\u015ft\u0131r. S\u00fcmerlerde de baz\u0131 hukuk ve astronomi uzmanlar\u0131n\u0131n savundu\u011fu bu y\u00f6netim bi\u00e7imi, milattan \u00f6nce 4000. Y\u00fczy\u0131lda \u015fu anki halini alm\u0131\u015ft\u0131r. D\u00fcnya\u2019da eski \u00e7a\u011flardan beri var oldu\u011fu halde hi\u00e7bir zaman g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmamas\u0131 baz\u0131 tarih\u00e7ilerin ve h\u00fck\u00fcmetlerin onaylamamas\u0131ndan kaynaklanmaktad\u0131r. Urukagine\u2019nin ve daha sonra ise Sokrates\u2019in de destekledi\u011fi bu y\u00f6netim bi\u00e7imi kimseden destek bulamam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Glansin\u2019de ise yeni yeni ortaya \u00e7\u0131kan bu y\u00f6netim bi\u00e7imini farkl\u0131 \u015fekillerde yorumlayanlar, a\u015f\u0131r\u0131 u\u00e7lar olmu\u015f, fakat insanlar bunlar\u0131 kabul etmemi\u015flerdir. Glansin\u2019in benimsedi\u011fi bu rejim abart\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131r ve k\u00fc\u00e7\u00fcmsenmemi\u015ftir. Bu rejimi kimse ciddiye almaz. Bununla beraber kimsenin uyutuldu\u011fu yoktur, \u00e7\u00fcnk\u00fc kimsenin buna hakk\u0131 yoktur. Glansin ilk kez bir fikirde mutabakat sa\u011flad\u0131\u011f\u0131ndan t\u00fcm h\u00fck\u00fcmetler bu rejimi korumak i\u00e7in yasalar \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r. Ayr\u0131ca Glansin genelinde ortak olan tek bir yasa vard\u0131r g\u00fcn\u00fcm\u00fczde: \u201cGezegenin y\u00f6netim bi\u00e7imi de\u011fi\u015ftirilemez, sorgulanamaz, tart\u0131\u015f\u0131lamaz.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Trelokrasi tam olarak ad\u0131yla an\u0131l\u0131r bir y\u00f6netim \u015fekli de\u011fildir. San\u0131lan\u0131n aksine, delileri ve deli olmayanlar\u0131 ay\u0131rmaz. Trelokrasi, herkesin deli oldu\u011funu \u2013ya da zaman i\u00e7inde delirdi\u011fini\u2013 savunur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sahip olunan haklar\u0131n e\u015fitli\u011finden s\u00f6z edilemez, zira kimsenin hakk\u0131 yoktur. Hak, ak\u0131ll\u0131 varl\u0131klar\u0131n ak\u0131ll\u0131ca kullanabilece\u011fi bir kavramd\u0131r. Hak olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, \u2013t\u0131pk\u0131 Antik Yunan\u2019daki gibi\u2013 evlenmek, \u00f6lmek, do\u011fmak, ya\u015famak yasakt\u0131r. Fakat ilgin\u00e7 bir bi\u00e7imde, hen\u00fcz Antik Yunan, D\u00fcnya gezegeninde kurulmam\u0131\u015ft\u0131r bile. Bu y\u00fczden ismi daha sonralar\u0131 <em>trelokrasi<\/em> halini alm\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6nceki ismi ise bilinmemektedir.<\/p>"},"thr:total":"0"}