{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Zab\u0131t (Mimar Sinan)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/06\/zabit-mimar-sinan\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/06\/zabit-mimar-sinan\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/06\/zabit-mimar-sinan\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3238","updated":"2020-05-20T15:27:35Z","published":"2020-06-06T09:00:24Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Zab\u0131tlar"}],"summary":{"@type":"html","$":"4 A\u011fustos 1935: D\u00fcnyada medeniyeti T\u00fcrk \u0131rk\u0131n\u0131n kurdu\u011funu kan\u0131tlamak i\u00e7in Mimar Sinan&#8217;\u0131n kafa kemi\u011fi mezar\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131."},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">4 A\u011fustos 1935: D\u00fcnyada medeniyeti T\u00fcrk \u0131rk\u0131n\u0131n kurdu\u011funu kan\u0131tlamak i\u00e7in Mimar Sinan&#8217;\u0131n kafa kemi\u011fi mezar\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3239\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/06\/zabit-mimar-sinan\/mimar-sinan\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mimar-sinan.png\" data-orig-size=\"821,711\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"mimar sinan\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mimar-sinan.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mimar-sinan.png?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3239\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mimar-sinan.png\" alt=\"mimar sinan\" width=\"821\" height=\"711\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mimar-sinan.png 821w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mimar-sinan.png?w=150&amp;h=130 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mimar-sinan.png?w=300&amp;h=260 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/mimar-sinan.png?w=768&amp;h=665 768w\" sizes=\"(max-width: 821px) 100vw, 821px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0"}