{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Devlet"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/15\/devlet\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/15\/devlet\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/15\/devlet\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2737","updated":"2020-05-25T13:53:06Z","published":"2020-09-15T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Te\u015fekk\u00fcr ederim. Sel\u00e2mun Aleyk\u00fcm, \u201cDevlet\u201d&#160;kelimesi tedav\u00fcl etmek, deveran etmek anlam\u0131na geliyor. Yani dola\u015f\u0131mda olan bir \u015feyi ifade ediyor. Bunu, elden ele dola\u015fan\/ge\u00e7en bir g\u00fc\u00e7 olarak anlayabiliriz. Bat\u0131 dillerindeki kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 Frans\u0131zca&#160;\u201cl\u2019\u00e9tat\u201d, Almanca&#160;\u201cStaat\u201d, \u0130ngilizce&#160;\u201cstate\u201d&#160;kelimeleridir. Bunlar ayn\u0131 k\u00f6kten kelimeler.&#160;\u201cStat\u00fc\u201d,&#160;\u201cstat\u00fcko\u201d&#160;kelimelerinden tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir kelime; hal, vaziyet, \u015fartlar anlamlar\u0131na sahip. \u201cStatus Rei Publicae\u201d diye \u00fclkenin varl\u0131\u011f\u0131, mevcudiyeti anlam\u0131na gelen bir Latince &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/15\/devlet\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Devlet<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Te\u015fekk\u00fcr ederim. Sel\u00e2mun Aleyk\u00fcm,<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cDevlet\u201d&nbsp;kelimesi tedav\u00fcl etmek, deveran etmek anlam\u0131na geliyor. Yani dola\u015f\u0131mda olan bir \u015feyi ifade ediyor. Bunu, elden ele dola\u015fan\/ge\u00e7en bir g\u00fc\u00e7 olarak anlayabiliriz. Bat\u0131 dillerindeki kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 Frans\u0131zca&nbsp;\u201cl\u2019\u00e9tat\u201d, Almanca&nbsp;\u201cStaat\u201d, \u0130ngilizce&nbsp;\u201cstate\u201d&nbsp;kelimeleridir. Bunlar ayn\u0131 k\u00f6kten kelimeler.&nbsp;\u201cStat\u00fc\u201d,&nbsp;\u201cstat\u00fcko\u201d&nbsp;kelimelerinden tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir kelime; hal, vaziyet, \u015fartlar anlamlar\u0131na sahip. \u201cStatus Rei Publicae\u201d diye \u00fclkenin varl\u0131\u011f\u0131, mevcudiyeti anlam\u0131na gelen bir Latince deyi\u015ften t\u00fcreyerek siyasi organizasyon manas\u0131nda, \u201cstate\u201d manas\u0131nda \u201cstatus\u201d kelimesi bir anlam kazanm\u0131\u015f. XIII. y\u00fczy\u0131l olarak ge\u00e7iyor bu. Ayn\u0131 zamanda bu \u201cstat\u00fc\u201dn\u00fcn nizam, d\u00fczen anlamlar\u0131 da var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bizim lisan\u0131m\u0131zda \u201cdevlet\u201d kelimesinin b\u00f6yle do\u011frudan siyasi organizasyonu kasteden bir anlam\u0131 yok. Bu sonradan olu\u015fmu\u015f bir \u015fey. Bunu edebiyat\u0131m\u0131za m\u00fcracaat ederek kolayl\u0131kla g\u00f6rebiliriz. Mesela Muhibbi mahlas\u0131yla yazm\u0131\u015f Sultan S\u00fcleyman: \u201c<em>Halk i\u00e7inde m\u00fbteber bir nesne yok devlet gibi \/ Olmaya devlet cih\u00e2nda bir nefes s\u0131hhat gibi<\/em>\u201d demi\u015f. Yine mesela S\u00fcleyman \u00c7elebi&#8217;nin \u015fiiri Mevl\u00eed-i \u015eer\u00eef (Vesilet\u00fc&#8217;n Necat)\u2019ta \u00c2mine Hatun i\u00e7in de bir beyit var: &#8220;<em>Ulu devlet buldun ey dild\u00e2r sen \/ Do\u011fiserdir senden ol hulk-i hasen<\/em>&#8221; diye. Bu iki \u00f6rnekte de mesel\u00e2&nbsp;\u201cdevlet\u201d&nbsp;kelimesi bizim anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z&nbsp;\u201cdevlet\u201d&nbsp;kelimesi de\u011fil. Fakat Dadalo\u011flu\u2019nda mesel\u00e2:&nbsp;\u201c<em>Hakk\u0131m\u0131zda devlet etmi\u015f ferm\u00e2n\u0131 \/ Ferm\u00e2n p\u00e2di\u015f\u00e2h\u0131n da\u011flar bizimdir<\/em>\u201d&nbsp;deniyor. Bu bizim bug\u00fcnk\u00fc bildi\u011fimiz manaya yak\u0131n. Fakat bu da 1800&#8217;lerin ba\u015flar\u0131nda s\u00f6ylenmi\u015f bir \u015fiir. Mesel\u00e2 Osmanl\u0131 Devleti diyoruz bug\u00fcn, ama Osmanl\u0131 Devleti kendisini Osmanl\u0131 Devleti olarak tesmiye etmemi\u015f. Osmanl\u0131 k\u0131sm\u0131 zaten 19. y\u00fczy\u0131lda kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor. Devlet-i \u00c2liye tabiri var. Bu ilk defa 16. y\u00fczy\u0131lda kullan\u0131lm\u0131\u015f zannedersem ve orada da baz\u0131 m\u00fcn\u00e2ka\u015falar var; yani mesel\u00e2 do\u011frudan padi\u015fah\u0131 kastetti\u011fi kullan\u0131mlar\u0131 da v\u00e2k\u00ee&nbsp;\u201cDevlet-i \u00c2liye\u201dnin. Ya da sadece p\u00e2yitaht\u0131 kastetti\u011fi kullan\u0131mlar da varm\u0131\u015f. 18. y\u00fczy\u0131la kadar tam olarak bir siyasi organizasyonu kastetti\u011fi s\u00f6ylenemez. Kan\u00fbn-u Es\u00e2s\u00ee\u2019de (1876) Devlet-i Osmaniye diye kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Asl\u0131nda&nbsp;\u201cdevlet\u201d&nbsp;kelimesi, ikbal, saadet, baht gibi manalara geliyor. Bir yak\u0131\u015ft\u0131rma olarak tarih yazarlar\u0131 taraf\u0131ndan bilhassa kullan\u0131lm\u0131\u015f ve zamanla bug\u00fcnk\u00fc kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z anlama oturmu\u015f. Mesel\u00e2 \u00c2\u015f\u0131kpa\u015faz\u00e2de&#8217;nin&nbsp;\u201c<em>Hakdan erdi sana baht u devlet \/ Cih\u00e2n i\u00e7re olan devr\u00e2n sen\u00fcnd\u00fcr<\/em>\u201d&nbsp;gibi bir beyti var manzum tarihinde.&nbsp;\u201cBaht u devlet\u201d&nbsp;diyor yani devlet ku\u015fu, huma ku\u015fu hikayesinde oldu\u011fu gibi. Asl\u0131 itibariyle&nbsp;\u201cm\u00fclk\u201d&nbsp;kelimesi siyasi organizasyonu ifade eden kelime.&nbsp;\u201cMalik\u201d&nbsp;de h\u00fck\u00fcmdar demek,&nbsp;\u201cmemleket\u201d&nbsp;de ayn\u0131 k\u00f6kten. Sonu\u00e7ta bu etimolojik tahlillerin bize s\u00f6yleyece\u011fi \u015f\u00f6yle bir \u015fey olabilir: Biz devleti hi\u00e7bir zaman hayat\u0131m\u0131z\u0131n merkezine koyarak ya\u015famam\u0131\u015f\u0131z. Yani kendimiz merkezdeyiz, devlet de\u011fil. Bu,&nbsp;\u201cDin esast\u0131r devlet onun fer\u2018i olarak vard\u0131r\u201d&nbsp;anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 aksettiren bir \u015fey olarak yorumlanabilir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tabi bu bizim devlet anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131zdaki espri bir yana, devletin ya da h\u00fckmetmenin diyelim, tarihi olduk\u00e7a eski; 3 bin y\u0131ll\u0131k bir tarihi oldu\u011fundan s\u00f6z edilebilir. Fakat devlet \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcnmek modernite&#8217;yle ortaya \u00e7\u0131kan bir \u015fey. Yani modernite \u00f6ncesine bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman, mesel\u00e2 Platon\u2019un T\u00fcrk\u00e7eye \u201cDevlet\u201d diye terc\u00fcme edilen kitab\u0131n, \u0130ngilizce \u201cRepublic\u201d diye terc\u00fcme edilen kitab\u0131n as\u0131l ad\u0131 \u201cPoliteia\u201d; bu da \u201cpolis\u201dten geliyor.&nbsp;\u201cPolis\u201d Yunanca \u015fehir demek. Yani \u015fehrin idaresiyle al\u00e2kal\u0131 bir mesele var. Yoksa \u00f6yle ayr\u0131 bir entite olarak devlet var ve \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen bir metin de\u011fil. Bu dedi\u011fim gibi modern bir \u015fey daha \u00e7ok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tabi moderniteyle modernite \u00f6ncesini ay\u0131r\u0131yoruz. Bunun as\u0131l sebebi Bat\u0131 Medeniyeti dedi\u011fimiz \u015feyin anti-T\u00fcrk bir \u015fey olmas\u0131d\u0131r. Tabi bu bize b\u00f6yle anlat\u0131lmaz. Hangi tarih kitab\u0131na bakarsak bakal\u0131m Antik Yunan\u2019la Bat\u0131 Medeniyeti&#8217;nin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenir. Ama bu bir yak\u0131\u015ft\u0131rmad\u0131r, bir uydurmad\u0131r. T\u00fcrkleri bahis konusu etmemek i\u00e7in, sanki b\u00f6yle bir zincirin devam\u0131 \u015feklinde anlat\u0131l\u0131r ve \u00f6yle anlar\u0131z. Kendi gelecek kayg\u0131lar\u0131yla alakal\u0131 bir ge\u00e7mi\u015f uydurmu\u015flard\u0131r. Tabi bu ge\u00e7mi\u015f, kendilerine be\u011fendikleri bu ge\u00e7mi\u015f, geleceklerine de tesir etmi\u015f bir \u015fey. Yani Bat\u0131 Medeniyeti asl\u0131nda mitolojik bir \u015fey. Gerek felsefesiyle olsun, gerek 16.-17. y\u00fczy\u0131lda do\u011fmu\u015f olan bilimsel d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle olsun, gerekse dinleriyle olsun mitolojik bir \u00e7er\u00e7evenin i\u00e7ine s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f bir \u015feydir. Ondan \u00f6teye ge\u00e7ebilmi\u015f bir \u015fey de\u011fildir. Bu hem kendilerine se\u00e7tikleri ge\u00e7mi\u015fin mitolojik karakteriyle alakal\u0131, hem de \u0130stanbul\u2019un fethinden sonra Bizans\u2019tan Avrupa\u2019ya, bilhassa \u0130talya\u2019ya gitmi\u015f Antik Yunan uzmanlar\u0131, Homeros uzmanlar\u0131yla alakal\u0131 bir \u015fey. \u00c7ok sonradan ad\u0131na R\u00f6nesans dedikleri s\u00fcre\u00e7.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu \u015funun i\u00e7in \u00f6nemli: Devleti nas\u0131l anlad\u0131klar\u0131 da ayn\u0131 \u00e7er\u00e7evede d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir. Yani bu mitolojik \u00e7er\u00e7eve Bat\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesinde devam etmi\u015ftir. Mesel\u00e2 Thomas Hobbes\u2019un \u201cLeviathan\u201d diye bir kitab\u0131 var. Orada zaten ba\u015fl\u0131k olarak se\u00e7ti\u011fi isim mitolojik bir fig\u00fcrd\u00fcr. Tevrat&#8217;tan geldi\u011fi s\u00f6yleniyor ama bu Mezopotamya mitlerinden gelen bir \u015fey. Yani b\u00f6yle bir ba\u015fl\u0131k se\u00e7mesi de manidar. S\u00f6yledi\u011fi \u015feylere bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman \u00e7arp\u0131\u015fan iradelerin ard\u0131ndan bir d\u00fczen gelir. Antik Yunan mitolojisinde kaostan kozmosa ge\u00e7ilmi\u015ftir. B\u00f6yle bir hik\u00e2ye anlat\u0131l\u0131r. Hesiodos\u2019un&nbsp;\u201cTheogonia\u201d&nbsp;diye bir \u015fiiri vard\u0131r. Orada tanr\u0131lar\u0131n do\u011fu\u015fu, neyin nas\u0131l oldu\u011fu anlat\u0131l\u0131r. \u00d6nce kaos vard\u0131r, bir bo\u015fluk vard\u0131r, d\u00fczensizlik vard\u0131r. Sonra d\u00fczen gelir. \u0130\u015fte Uranos o\u011flu Kronos o\u011flu Zeus. Bunlar birbirleriyle \u00e7arp\u0131\u015f\u0131rlar. Kronos babas\u0131 Uranos&#8217;u had\u0131m eder. Zeus babas\u0131n\u0131, Kronos\u2019u s\u00fcrg\u00fcn eder falan. Sonunda bir d\u00fczen gelir. Ya da i\u015fte titanlarla tanr\u0131lar sava\u015f\u0131rlar. Sonunda Zeus galip gelir. Bu \u00e7er\u00e7evenin devlet anlay\u0131\u015flar\u0131na da oturdu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz. Mesel\u00e2 devletten \u00f6nce bir do\u011fa durumu tasvir ederler. Orada herkesin herkese kar\u015f\u0131 bir sava\u015f\u0131 vard\u0131r.&nbsp;\u201c\u0130nsan insan\u0131n kurdudur\u201d&nbsp;falan. Sonra bu insanlar kendi iradelerini bir \u00fcst mercie devretmek suretiyle devleti olu\u015ftururlar. \u0130\u015fte Leviathan dedi\u011fi bu canavar\u0131 yarat\u0131rlar. Bu di\u011fer&nbsp;\u201csosyal kontrakt\u201d&nbsp;d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrlerinde de m\u00fc\u015fterek bir \u015feydir. Sonradan tabi Alman d\u00fc\u015f\u00fcncesinde Kant\u2019ta, Hegel\u2019de, Alman idealizminde falan i\u015f farkl\u0131 yerlere de gitmi\u015f. Hegel i\u00e7in mesela devlet,&nbsp;\u201cmutlak\u201d\u0131n kendisi olmu\u015f; yani, insanl\u0131\u011f\u0131n ve tarihin nih\u00e2i amac\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. T\u00fcrk topraklar\u0131nda padi\u015fah\u0131n at\u0131n\u0131n dizgininden tutup \u201cGavur padi\u015fah!\u201d denildi\u011fi bir zamanda -hemen hemen ayn\u0131 zamana denk gelir, 1800&#8217;lerin ba\u015flar\u0131 olmal\u0131- Hegel mesela Jena\u2019ya giren Napolyon&#8217;u at\u0131n\u0131n \u00fczerinde g\u00f6rd\u00fckten sonra&nbsp;\u201cD\u00fcnya ruhunu (\u2018Geist\u2019&nbsp;dedi\u011fi \u015feyi) bug\u00fcn at \u00fcst\u00fcnde g\u00f6rd\u00fcm\u201d&nbsp;der. Yani aram\u0131zda bu anlamda muazzam farklar var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bat\u0131l\u0131lar haricinde bu devlet bahsinde kim ne demi\u015f diye bakarsak -ne kadar m\u00fbteber bir isimdir as\u0131l derdi nedir bir yana; \u00e7\u00fcnk\u00fc \u0130slam&#8217;\u0131n Marx\u2019\u0131 diyorlar kendisi i\u00e7in- \u0130bn Haldun&#8217;da bile belli bir m\u00fc\u015fahhas kavray\u0131\u015f \u00e7abas\u0131 g\u00f6r\u00fcr\u00fcz. Bir defa \u0130bn Haldun Platon\u2019un idealize edilmi\u015f \u00fctopik devletini, ondan etkilenerek Farabi\u2019nin yazd\u0131\u011f\u0131 Med\u00eenet&#8217;\u00fcl-F\u00e2z\u0131la\u2019y\u0131, bunlar\u0131n muhayyel \u015feyler oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnerek dikkate almaz. Olan\u0131 kavramaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcr\u00fcz. Yine devlet \u00f6yle bat\u0131l\u0131larda oldu\u011fu gibi iradelerin karar verip art\u0131k kendi iradelerini bir \u00fcst mercie aktarmas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f bir \u015fey de\u011fildir. Bu zaten hilkatle alakal\u0131 olarak tek bir insan\u0131n bile var olmas\u0131yla, devlet gibi, m\u00fclk gibi, asabiyyet falan dedi\u011fi kavramlar gibi&#8230; Bunlar beraber var olan \u015feylerdir yani. \u00d6yle insanlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 \u015fey de\u011fildir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biz bu espriyle ya\u015fam\u0131\u015f oldu\u011fumuzu g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu s\u00f6yledi\u011fim \u015feyler bunu ifade ediyor. Biz kendimizin \u00fcst\u00fcnde bir otorite gibi g\u00f6rmemi\u015fiz devleti. Dedi\u011fim gibi&nbsp;\u201cdevlet\u201dkelimesinde bile, kelimenin hik\u00e2yesinde bile b\u00f6yle bir \u015fey d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir. Biz \u00fcst\u00fcm\u00fczde Allah\u2019\u0131n otoritesinden ba\u015fka bir \u015fey tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in, istedi\u011fimizi Allah\u2019tan isteyip, bekledi\u011fimizi Allah\u2019tan bekledi\u011fimiz i\u00e7in hi\u00e7 b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnmemi\u015fiz. Yani hi\u00e7 b\u00f6yle \u015feylerle me\u015fgul olmam\u0131\u015f\u0131z. Bizim tefekk\u00fcr\u00fcm\u00fcz de dinimizden ayr\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir bir \u015fey de\u011fil. Hele \u00eetik\u00e2d\u00ee bir lisan olan T\u00fcrk\u00e7e i\u00e7in bu b\u00f6yledir. Biz nihayetinde&nbsp;\u201cMal da yalan m\u00fclk de yalan, biraz da sen oyalan\u201d&nbsp;diye bakm\u0131\u015f\u0131z. Bizim bir devlet sahibi olmam\u0131z tamamen bu espriyledir. Bug\u00fcn de devlet sahibi olmam\u0131z bununla alakal\u0131d\u0131r, dinimizle alakal\u0131d\u0131r, \u0130stikl\u00e2l Harbi\u2019yle alakal\u0131d\u0131r. Bu da&nbsp;\u201cBu topraklar\u0131 gavurlara yedirmem!\u201d&nbsp;diyen insanlar\u0131n y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc bir \u015fey. Bug\u00fcn bizim zihnimiz son derece \u00e7arp\u0131k durumda. Mesela bir devlet-millet ikili\u011finden haberdar olmam\u0131z laz\u0131m; bir dikotomi, bir z\u0131tla\u015fmadan haberdar olmam\u0131z laz\u0131m. Yani bu ba\u015f\u0131ndan beri olan bir \u015fey. Mesela bu topraklar\u0131n \u0130slamla\u015fmas\u0131, vatanla\u015fmas\u0131 denildi\u011fi zaman insanlar\u0131n \u00e7o\u011fu Osmanl\u0131&#8217;n\u0131n kurulu\u015funu falan d\u00fc\u015f\u00fcneceklerdir ald\u0131klar\u0131 e\u011fitim gere\u011fi. Ama bu hi\u00e7 b\u00f6yle de\u011fildir. Daha \u00f6nceden gaz\u00e2 beylikleriyle olmu\u015f bir \u015fey; \u00c2hi te\u015fkilat\u0131yla olmu\u015f bir \u015fey. Ama Ankara\u2019y\u0131 \u00c2hilerin elinden k\u0131l\u0131\u00e7 zoruyla alan Osmanl\u0131lard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Devletten bahsettik. T\u00fcrk\u00e7ede millet din demek. Ba\u015fka bir manas\u0131 yok.&nbsp;\u201cNasyon\u201dla falan alakal\u0131 bir \u015fey de\u011fil. Bu devlet ve millet aras\u0131ndaki m\u00fcbareze de dinine uyanlarla dini uyduranlar aras\u0131nda olan biten bir \u015fey. Yani dinine uyan insanlar var. Bir de din uyduranlar var. Bu \u00f6yle s\u0131radan insanlar de\u011fil, gayet i\u015finin uzman\u0131, ehli kimseler taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir \u015fey. Bug\u00fcn de hala yap\u0131lan bir \u015fey. Kafirlerin ses etmeyece\u011fi ayet, hadisler \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r -di\u011ferleri yokmu\u015f gibi-. Bir \u015feyleri bir \u015feylere uydururlar. Uymak gibi bir dertleri yoktur.&nbsp;Mesela Ha\u00e7ova Meydan Muharebesi&#8217;nde dinine uyanlar vaziyet etmi\u015ftir i\u015fe. Sava\u015fmakla muvazzaf askerler ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 zaman, sava\u015fmak zorunda olmayan di\u011fer aks\u00e2m, i\u015fte a\u015f\u00e7\u0131s\u0131, seyisi, oduncusu ellerine ne buldularsa, ya\u011fmaya dalm\u0131\u015f kafirin \u00fcst\u00fcne varm\u0131\u015flard\u0131r. Bir taraftan da nida etmi\u015flerdir: \u201cKafir ka\u00e7t\u0131!\u201d diye. Bu bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olmu\u015ftur bu muhaberede. Yani hi\u00e7bir zaman millet, T\u00fcrk milleti kendi varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 dininin varl\u0131\u011f\u0131ndan ayr\u0131 g\u00f6rmemi\u015f, kendisiyle dini aras\u0131nda bir fark g\u00f6rmemi\u015f. Diniyle milliyetini cem etmi\u015f T\u00fcrkler. Devlete de bu anlamda yol g\u00f6stermi\u015f. Onu \u0130slam\u00ee g\u00f6r\u00fcn\u00fcme icbar etmi\u015f. Yeri geldi\u011finde korumu\u015f kollam\u0131\u015f. Ama devletin millete mukabelesi b\u00f6yle de\u011fil. Milletin y\u00fckselmesi i\u00e7in, T\u00fcrk milletinin \u00f6n\u00fcn\u00fcn a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir faaliyet y\u00fcr\u00fct\u00fclmedi\u011fi gibi tam aksine \u015feyler olagelmi\u015f ve halen oluyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu manada bizim hayat\u0131m\u0131zda merkezde olan bir \u015fey de\u011fil devlet. Biz lisan\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131kmal\u0131y\u0131z. Yaz\u0131m\u0131z\u0131 \u00f6\u011frenerek, yazarak T\u00fcrk\u00e7emizi tan\u0131mal\u0131y\u0131z, T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc tan\u0131mal\u0131y\u0131z. T\u00fcrkiye Cumhuriyeti&#8217;nin esprisi de budur. \u00d6yle ba\u015fka \u015feylerle alakal\u0131 de\u011fildir T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nin varl\u0131\u011f\u0131. \u0130nk\u0131laplar falan gibi \u015feylerle alakal\u0131 de\u011fildir. \u0130ki harp aras\u0131nda do\u011fmu\u015f d\u00f6rt tane devlet var: Nasyonal sosyalist Almanya, Fa\u015fist \u0130talya ve Bol\u015fevik Devrimiyle -tabi hemen hemen cumhuriyetin ilan\u0131 y\u0131llar\u0131na rastlar i\u00e7 sava\u015f\u0131n sona ermesi- Sovyet Sosyalist Rusya. Bunlar\u0131n hi\u00e7birisi bug\u00fcn yok ama T\u00fcrkiye Cumhuriyeti var. Bu bizim varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131, can\u0131m\u0131z\u0131 di\u015fimize takmak suretiyle elde etmemizle alakal\u0131d\u0131r. Bunu g\u00f6rmemiz laz\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu anlamda Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019den ne\u015fet etmi\u015f T\u00fcrk lisan\u0131na, \u015fiirden g\u00fc\u00e7 alarak ya\u015fam\u0131\u015f T\u00fcrk milletine bir cesamet kazand\u0131rmam\u0131z laz\u0131m. Biz&nbsp;\u201cTek dil olmadan tek devlet olmaz\u201ddiyoruz. Bu s\u00e2iklerle diyoruz bunu. T\u00fcrk\u00e7e\u2019nin b\u00f6yle bir lisan oldu\u011funu bilerek bunu s\u00f6yl\u00fcyoruz. L\u00fctfi Hoca\u2019dan \u00f6\u011frendi\u011fimiz kadar\u0131yla&nbsp;\u201cdil\u201d&nbsp;ve&nbsp;\u201cdevlet\u201d&nbsp;zaten k\u00f6ken itibariyle de ayn\u0131 kelimeler. Yani belki di\u011ferlerinden daha rahat savunulabilir bu anlamda \u201cTek dil olmadan tek devlet olmaz\u201d. Dinledi\u011finiz i\u00e7in hepinize te\u015fekk\u00fcr ediyorum.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Bahad\u0131r Karada\u011f<br \/>\n<em><a href=\"http:\/\/www.istiklalmarsidernegi.org.tr\/Yazi.aspx?YID=1325&amp;KID=6\">Tek Dil Olmadan Tek Millet, Tek Devlet, Tek Vatan, Tek Bayrak Olmaz<\/a><\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2750\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/15\/devlet\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg\" data-orig-size=\"1280,923\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2750\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg\" alt=\"b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a\" width=\"1280\" height=\"923\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg 1280w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg?w=150&amp;h=108 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg?w=300&amp;h=216 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg?w=768&amp;h=554 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/07\/b5f9314e-959d-4fa8-b377-893a2a0aab8a.jpg?w=1024&amp;h=738 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\"><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}