{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Faruk Nafiz \u00c7aml\u0131bel"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/18\/faruk-nafiz-camlibel\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/18\/faruk-nafiz-camlibel\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/18\/faruk-nafiz-camlibel\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2118",
    "updated": "2020-04-18T20:33:55Z",
    "published": "2020-09-18T16:00:46Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u0130\u00c7\u0130NE DERT OLMASIN Destanlar\u0131 okurken ad\u0131n\u0131 g\u00f6rmeyi\u015fin Ha\u00e7l\u0131lar\u0131 \u00e7arm\u0131ha gerenler aras\u0131nda, Atamad\u0131m k\u00e2fire bir ok olsun deyi\u015fin Cihan de\u011fer beldenin son muhasaras\u0131nda. Budin s\u0131n\u0131rlar\u0131nda dola\u015fmad\u0131m devriye, Tuna&#8217;y\u0131 a\u015famad\u0131m ya\u011f\u0131z bir k\u00fcheylanla, \u0130lk ipin kancas\u0131n\u0131 takamad\u0131m ben diye, Topkap\u0131 mazgal\u0131na Ulubatl\u0131 Hasan&#8217;la. Venedik korsan\u0131n\u0131 \u00e7ep\u00e7evre sarmak \u00fczre, Kumanda almad\u0131\u011f\u0131n Barbaros&#8217;un sesinden, Gazi Osman Pa\u015fa&#8217;yla d\u00fc\u015fman\u0131 yarmak &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/18\/faruk-nafiz-camlibel\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Faruk Nafiz \u00c7aml\u0131bel<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u0130\u00c7\u0130NE DERT OLMASIN<\/p>\n<p>Destanlar\u0131 okurken ad\u0131n\u0131 g\u00f6rmeyi\u015fin<br \/>\nHa\u00e7l\u0131lar\u0131 \u00e7arm\u0131ha gerenler aras\u0131nda,<br \/>\nAtamad\u0131m k\u00e2fire bir ok olsun deyi\u015fin<br \/>\nCihan de\u011fer beldenin son muhasaras\u0131nda.<\/p>\n<p>Budin s\u0131n\u0131rlar\u0131nda dola\u015fmad\u0131m devriye,<br \/>\nTuna&#8217;y\u0131 a\u015famad\u0131m ya\u011f\u0131z bir k\u00fcheylanla,<br \/>\n\u0130lk ipin kancas\u0131n\u0131 takamad\u0131m ben diye,<br \/>\nTopkap\u0131 mazgal\u0131na Ulubatl\u0131 Hasan&#8217;la.<\/p>\n<p>Venedik korsan\u0131n\u0131 \u00e7ep\u00e7evre sarmak \u00fczre,<br \/>\nKumanda almad\u0131\u011f\u0131n Barbaros&#8217;un sesinden,<br \/>\nGazi Osman Pa\u015fa&#8217;yla d\u00fc\u015fman\u0131 yarmak \u00fczre,<br \/>\nYan yana \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131n Plevne kalesinden&#8230;<\/p>\n<p>\u0130\u00e7ine dert olmas\u0131n as\u0131rlar dolduran \u015fan,<br \/>\nSenin birka\u00e7 y\u0131l\u0131nda bunlar\u0131n hepsi vard\u0131r:<br \/>\nSakarya&#8217;dan h\u0131z al\u0131p Dumlup\u0131nar&#8217;da co\u015fan<br \/>\nB\u00fcy\u00fck destan, elinle yazd\u0131\u011f\u0131n sat\u0131rlard\u0131r.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2099\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/29\/gece-icin-sarkilar-17-hafta\/fb_img_15710771308918579\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg\" data-orig-size=\"960,569\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"silahfabrikas\u0131.jpg\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg?w=676\" class=\"alignnone  wp-image-2099\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg\" alt=\"silahfabrikas\u0131.jpg\" width=\"704\" height=\"417\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg?w=704&amp;h=417 704w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg?w=150&amp;h=89 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg?w=300&amp;h=178 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg?w=768&amp;h=455 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/fb_img_15710771308918579-e1587235138937.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 704px) 100vw, 704px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}