{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (\u015eef John Fire Lame Deer)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/20\/fikra-sef-john-fire-lame-deer\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/20\/fikra-sef-john-fire-lame-deer\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/20\/fikra-sef-john-fire-lame-deer\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3370","updated":"2020-05-23T18:11:22Z","published":"2020-09-20T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Beyaz karde\u015flerimiz bizi uygarla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in gelmeden \u00f6nce, hi\u00e7 hapishanemiz yoktu. Bu y\u00fczden aram\u0131zdan serseri de \u00e7\u0131kmazd\u0131. Hapishane yoksa serseri de yoktur. Kap\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n kilidi de olmazd\u0131 bu y\u00fczden h\u0131rs\u0131zlar da bulunmazd\u0131. E\u011fer aram\u0131zdan biri; at, \u00e7ad\u0131r ya da battaniye edinemeyecek kadar yoksul ise bu durumda b\u00fct\u00fcn ihtiya\u00e7lar\u0131 kendisine hediye edilirdi. \u00d6zel m\u00fclkiyete \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u00f6nem verecek &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/20\/fikra-sef-john-fire-lame-deer\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (\u015eef John Fire Lame&#160;Deer)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">Beyaz karde\u015flerimiz bizi uygarla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in gelmeden \u00f6nce, hi\u00e7 hapishanemiz yoktu. Bu y\u00fczden aram\u0131zdan serseri de \u00e7\u0131kmazd\u0131. Hapishane yoksa serseri de yoktur. Kap\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n kilidi de olmazd\u0131 bu y\u00fczden h\u0131rs\u0131zlar da bulunmazd\u0131. E\u011fer aram\u0131zdan biri; at, \u00e7ad\u0131r ya da battaniye edinemeyecek kadar yoksul ise bu durumda b\u00fct\u00fcn ihtiya\u00e7lar\u0131 kendisine hediye edilirdi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00d6zel m\u00fclkiyete \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u00f6nem verecek kadar uygarla\u015fmam\u0131\u015ft\u0131k. Para nedir bilmiyorduk. Bu y\u00fczden bir insan\u0131n de\u011feri serveti ile \u00f6l\u00e7\u00fclmezdi. Yaz\u0131l\u0131 hi\u00e7bir yasam\u0131z, dolay\u0131s\u0131 ile avukatlar\u0131m\u0131z ve politikac\u0131lar\u0131m\u0131z da yoktu. Bu y\u00fczden birbirimizi aldatmak ve kaz\u0131klamak durumunda da kalmazd\u0131k.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Demek ki Beyaz adam gelmeden \u00f6nce \u00e7ok berbat durumdaym\u0131\u015f\u0131z.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bilmem ki, Beyaz adam\u0131n uygar bir toplum i\u00e7in son derece gerekli oldu\u011funu s\u00f6yledi\u011fi bu temel \u015feyler olmadan binlerce y\u0131l hayatta kalmay\u0131 nas\u0131l ba\u015farabildik?<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3430\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/20\/fikra-sef-john-fire-lame-deer\/john_firelamedeer\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg\" data-orig-size=\"1110,890\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"john_firelamedeer\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg?w=1024\" class=\"wp-image-3430\" width=\"693\" height=\"556\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg?w=693 693w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/john_firelamedeer.jpg 1110w\" sizes=\"(max-width: 693px) 100vw, 693px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}