{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Men\u00e2k\u0131b (\u0130sl\u00e2m&#8217;\u0131n de\u011firmeni durmadan d\u00f6necektir)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/13\/menkibe-islamin-degirmeni-durmadan-donecektir\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/13\/menkibe-islamin-degirmeni-durmadan-donecektir\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/13\/menkibe-islamin-degirmeni-durmadan-donecektir\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3367","updated":"2020-05-25T13:59:01Z","published":"2020-09-13T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n de\u011firmeni durmadan d\u00f6necektir. Siz hep bu de\u011firmenin d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc, m\u00fccadelenin devam etti\u011fi yerde bulunun. Ag\u00e2h olun. Kur\u2019an\u2019la Sultan ayr\u0131lacakt\u0131r. Siz kendinizi Kitap\u2019tan ne ayr\u0131 tutun, ne de kitab\u0131n ayr\u0131 ayr\u0131 de\u011ferlendirilmesine meydan verin, tefrika etmeyin. \u00dczerinize, kendi lehlerine h\u00fck\u00fcm verdikleri gibi size h\u00fck\u00fcm vermeyen \u00fcmera gelecektir. E\u011fer onlara kar\u015f\u0131 isyan ederseniz sizi \u00f6ld\u00fcr\u00fcrler. E\u011fer onlara &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/13\/menkibe-islamin-degirmeni-durmadan-donecektir\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Men\u00e2k\u0131b (\u0130sl\u00e2m&#8217;\u0131n de\u011firmeni durmadan&#160;d\u00f6necektir)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130sl\u00e2m\u2019\u0131n de\u011firmeni durmadan d\u00f6necektir. Siz hep bu de\u011firmenin d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc, m\u00fccadelenin devam etti\u011fi yerde bulunun. Ag\u00e2h olun. Kur\u2019an\u2019la Sultan ayr\u0131lacakt\u0131r. Siz kendinizi Kitap\u2019tan ne ayr\u0131 tutun, ne de kitab\u0131n ayr\u0131 ayr\u0131 de\u011ferlendirilmesine meydan verin, tefrika etmeyin. \u00dczerinize, kendi lehlerine h\u00fck\u00fcm verdikleri gibi size h\u00fck\u00fcm vermeyen \u00fcmera gelecektir. E\u011fer onlara kar\u015f\u0131 isyan ederseniz sizi \u00f6ld\u00fcr\u00fcrler. E\u011fer onlara itaat ederseniz sizi sapt\u0131r\u0131rlar. Dediler ki \u00f6yleyse ne yapal\u0131m ey Allah\u2019\u0131n Resul\u00fc? Dedi ki: Meryemo\u011flu \u0130sa\u2019n\u0131n ashab\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 yap\u0131n. Onlar testerelerle bi\u00e7ilip \u00e7arm\u0131ha ba\u011fland\u0131lar, yine de vazge\u00e7mediler. Allah\u2019a itaatte \u00f6lmek, Allah\u2019a masiyetteki hayattan hay\u0131rl\u0131d\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Hadis-i \u015eerif<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3432\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/kerbela\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kerbela.jpg\" data-orig-size=\"720,360\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"kerbela\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kerbela.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kerbela.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kerbela.jpg?w=720\" alt=\"\" class=\"wp-image-3432\" width=\"709\" height=\"355\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kerbela.jpg?w=709 709w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kerbela.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kerbela.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kerbela.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 709px) 100vw, 709px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}