{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "\u015eovmen Balboa, Amiri Baraka"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/21\/sovmen-balboa-amiri-baraka\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/21\/sovmen-balboa-amiri-baraka\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/21\/sovmen-balboa-amiri-baraka\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2380",
    "updated": "2020-04-23T13:47:01Z",
    "published": "2020-09-21T13:46:38Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Terceme"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u015eOVMEN BALBOA, Amiri Baraka Yakalanmayaca\u011f\u0131 malzemelerden yapmad\u0131\u011f\u0131n m\u00fcddet\u00e7e onu gelemeyecek. (Muhta\u00e7l\u0131\u011f\u0131n filozoflar\u0131, ki son zamanlarda ben de onlardan biriyim, sana anlatacak. \u201c\u0130nsanlar\u201d, (ve kendilerini o ayn\u0131 titrek v\u00fccuda kar\u015f\u0131 sorumlu hissetmiyorlar). \u015eimdi diyorum ki, \u201c\u0130nsanlar\u201d, baz\u0131 derslerin tekrarlanmas\u0131 gibi, \u015fimdi, \u0131\u015f\u0131klar s\u00f6n\u00fck, kendime, bir sevgili olarak, yahut serin bir r\u00fczg\u00e2rda. \u0130zin ver \u015fiirlerim beni anlatan &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/09\/21\/sovmen-balboa-amiri-baraka\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">\u015eovmen Balboa, Amiri&#160;Baraka<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u015eOVMEN BALBOA, Amiri Baraka<\/p>\n<p>Yakalanmayaca\u011f\u0131<br \/>\nmalzemelerden<br \/>\nyapmad\u0131\u011f\u0131n m\u00fcddet\u00e7e onu<br \/>\ngelemeyecek. (Muhta\u00e7l\u0131\u011f\u0131n<br \/>\nfilozoflar\u0131, ki son zamanlarda<br \/>\nben de onlardan<br \/>\nbiriyim,<br \/>\nsana anlatacak. \u201c\u0130nsanlar\u201d,<br \/>\n(ve kendilerini<br \/>\no ayn\u0131 titrek v\u00fccuda kar\u015f\u0131<br \/>\nsorumlu hissetmiyorlar). \u015eimdi diyorum ki, \u201c\u0130nsanlar\u201d,<br \/>\nbaz\u0131 derslerin tekrarlanmas\u0131 gibi, \u015fimdi,<br \/>\n\u0131\u015f\u0131klar s\u00f6n\u00fck, kendime,<br \/>\nbir sevgili olarak, yahut serin bir r\u00fczg\u00e2rda.<\/p>\n<p>\u0130zin ver \u015fiirlerim beni anlatan<br \/>\nbir grafik olsun. (Ve onlar<br \/>\nv\u00fccutlar\u0131n\u0131 al\u00e7altan o s\u0131raya<br \/>\ngirmeye devam ediyorlar. Tam ortada<br \/>\nkendini bombo\u015f hissedeceksin. \u00d6l\u00fc<br \/>\nbir adam.<\/p>\n<p>Ancak<br \/>\n\u00f6l \u00e7ok ge\u00e7meden, Y\u00e2rim. E\u011fer<br \/>\nkendin i\u00e7in sahip oldu\u011fun<br \/>\n\u015fey, bedeninin<br \/>\nsonunu<br \/>\nertelemiyorsa.<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}