{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Bayram\u0131n\u0131z g\u00fczel olsun"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/31\/bayraminiz-guzel-olsun-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/31\/bayraminiz-guzel-olsun-2\/#comments","@thr:count":"5"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/31\/bayraminiz-guzel-olsun-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"5"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3806","updated":"2020-05-26T15:37:34Z","published":"2020-07-31T03:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},"summary":{"@type":"html"},"content":{"@type":"html","$":"<figure class=\"wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-rich wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"jetpack-video-wrapper\"><iframe class='youtube-player' width='676' height='381' src='https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LWSZV--SfHE?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=tr&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent' allowfullscreen='true' style='border:0;' sandbox='allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation'><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>"},"thr:total":"5"}