{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Abdurrahim Karako\u00e7"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/abdurrahim-karakoc\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/abdurrahim-karakoc\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/abdurrahim-karakoc\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=676",
    "updated": "2018-07-06T07:24:20Z",
    "published": "2018-07-06T07:23:40Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "G\u00f6lgesinde otur amma Yaprak senden incinmesin. Temizlen de gir mezara Toprak senden incinmesin. Yollar uzun, yollar ince Yol k\u0131sal\u0131r a\u015fk gelince Yat kurban ol \u0130smail\u2019ce B\u0131\u00e7ak senden incinmesin. Burday\u0131m de ararlarsa Do\u011fru s\u00f6yle sorarlarsa Tabutuna sararlarsa Bayrak senden incinmesin. \u0130l g\u00f6\u00e7s\u00fcn g\u00f6\u00e7t\u00fc\u011f\u00fcn vakit Yol yans\u0131n ge\u00e7ti\u011fin vakit Suyundan i\u00e7ti\u011fin vakit Kaynak senden incinmesin. Toz konmas\u0131n &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/abdurrahim-karakoc\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Abdurrahim Karako\u00e7<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>G\u00f6lgesinde otur amma<br \/>\nYaprak senden incinmesin.<br \/>\nTemizlen de gir mezara<br \/>\nToprak senden incinmesin.<\/p>\n<p>Yollar uzun, yollar ince<br \/>\nYol k\u0131sal\u0131r a\u015fk gelince<br \/>\nYat kurban ol \u0130smail\u2019ce<br \/>\nB\u0131\u00e7ak senden incinmesin.<\/p>\n<p>Burday\u0131m de ararlarsa<br \/>\nDo\u011fru s\u00f6yle sorarlarsa<br \/>\nTabutuna sararlarsa<br \/>\nBayrak senden incinmesin.<\/p>\n<p>\u0130l g\u00f6\u00e7s\u00fcn g\u00f6\u00e7t\u00fc\u011f\u00fcn vakit<br \/>\nYol yans\u0131n ge\u00e7ti\u011fin vakit<br \/>\nSuyundan i\u00e7ti\u011fin vakit<br \/>\nKaynak senden incinmesin.<\/p>\n<p>Toz konmas\u0131n sak\u0131n sana<br \/>\nHakk\u0131 ge\u00e7er halk\u0131n sana<br \/>\nG\u00fccenmesin yak\u0131n sana<br \/>\nUzak senden incinmesin.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"677\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/06\/abdurrahim-karakoc\/turkish-soldier-sharing-his-food-with-a-kitten-1912\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/turkish-soldier-sharing-his-food-with-a-kitten-1912.jpg\" data-orig-size=\"506,312\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Turkish soldier sharing his food with a kitten, 1912\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/turkish-soldier-sharing-his-food-with-a-kitten-1912.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/turkish-soldier-sharing-his-food-with-a-kitten-1912.jpg?w=506\" class=\"alignnone size-full wp-image-677\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/turkish-soldier-sharing-his-food-with-a-kitten-1912.jpg?w=676\" alt=\"Turkish soldier sharing his food with a kitten, 1912\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/turkish-soldier-sharing-his-food-with-a-kitten-1912.jpg 506w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/turkish-soldier-sharing-his-food-with-a-kitten-1912.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/turkish-soldier-sharing-his-food-with-a-kitten-1912.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 506px) 100vw, 506px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}