{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Cahit Zarifo\u011flu"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/03\/cahit-zarifoglu\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/03\/cahit-zarifoglu\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/03\/cahit-zarifoglu\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=737",
    "updated": "2018-08-10T16:18:30Z",
    "published": "2018-08-03T15:01:55Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "KARTAL \u00d6L\u00dcS\u00dc Tabutunuz P\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l \u00e7ivileri ve tala\u015f kokuyor Demek taze \u00f6l\u00fclerdensiniz hem\u015fehrim Kan ak\u0131t\u0131lmadan Kesildi damarlar\u0131n\u0131z\u0131n s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6yleyin kim yoklad\u0131 Bir ate\u015f salmaya i\u00e7inizi \u015eimdi doya doya seyredin g\u00f6vdenizi Kalabal\u0131klardan eli m\u0131zrakl\u0131lardan Otomobillerden n\u00fcfus patlamas\u0131ndan Ve o koca denizlerin kirlenip a\u011fr\u0131mas\u0131ndan"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>KARTAL \u00d6L\u00dcS\u00dc<\/p>\n<p>Tabutunuz<br \/>\nP\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l \u00e7ivileri ve tala\u015f kokuyor<br \/>\nDemek taze \u00f6l\u00fclerdensiniz hem\u015fehrim<\/p>\n<p>Kan ak\u0131t\u0131lmadan<br \/>\nKesildi damarlar\u0131n\u0131z\u0131n s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131<br \/>\nS\u00f6yleyin kim yoklad\u0131<br \/>\nBir ate\u015f salmaya i\u00e7inizi<\/p>\n<p>\u015eimdi doya doya seyredin g\u00f6vdenizi<br \/>\nKalabal\u0131klardan eli m\u0131zrakl\u0131lardan<br \/>\nOtomobillerden n\u00fcfus patlamas\u0131ndan<br \/>\nVe o koca denizlerin kirlenip a\u011fr\u0131mas\u0131ndan<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"752\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/08\/03\/cahit-zarifoglu\/attachment\/1533917852374\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917852374.png\" data-orig-size=\"480,435\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1533917852374\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917852374.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917852374.png?w=480\" class=\"alignnone size-full wp-image-752\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917852374.png?w=676\" alt=\"1533917852374\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917852374.png 480w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917852374.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/08\/1533917852374.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/9ada8a3fbe8d05c2206b2afee5a38fc4?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "ali veli",
                "dateTime": "2018-08-03T23:49:42+03:00",
                "commentBody": "k\u0131z\u0131 ve e\u015fiyle konu\u015fma f\u0131rsat\u0131m olmu\u015ftu. k\u0131z\u0131 da babas\u0131 gibi yazar. \u00e7ok iyi bir aile babas\u0131 imi\u015f rahmetli g\u00fczel adam.",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}