{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ziya Osman Saba"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/13\/ziya-osman-saba\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/13\/ziya-osman-saba\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/13\/ziya-osman-saba\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=687",
    "updated": "2018-07-20T12:06:25Z",
    "published": "2018-07-13T20:50:31Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "RABB\u0130M N\u0130HAYET SANA Rabbim, nihayet sana itaat edece\u011fiz&#8230; Art\u0131k ne kin ne haset, ne de ya\u015famak h\u0131rs\u0131, Belki bir sabah vakti, belki gece yar\u0131s\u0131, Art\u0131k nefes almay\u0131 b\u0131rak\u0131p gidece\u011fiz&#8230; Ben art\u0131k korkmuyorum, her\u015feyde bir hikmet var Gecenin sonu seher, k\u0131\u015f\u0131n sonunda bahar. Belki de bir bah\u00e7eyi m\u00fcjdeliyor \u015fu duvar, Birer a\u011fa\u00e7 alt\u0131nda sevgilimiz, annemiz, Gece &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/13\/ziya-osman-saba\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ziya Osman Saba<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>RABB\u0130M N\u0130HAYET SANA<\/p>\n<p>Rabbim, nihayet sana itaat edece\u011fiz&#8230;<br \/>\nArt\u0131k ne kin ne haset, ne de ya\u015famak h\u0131rs\u0131,<br \/>\nBelki bir sabah vakti, belki gece yar\u0131s\u0131,<br \/>\nArt\u0131k nefes almay\u0131 b\u0131rak\u0131p gidece\u011fiz&#8230;<\/p>\n<p>Ben art\u0131k korkmuyorum, her\u015feyde bir hikmet var<br \/>\nGecenin sonu seher, k\u0131\u015f\u0131n sonunda bahar.<br \/>\nBelki de bir bah\u00e7eyi m\u00fcjdeliyor \u015fu duvar,<\/p>\n<p>Birer a\u011fa\u00e7 alt\u0131nda sevgilimiz, annemiz,<br \/>\nGece de\u011fmemi\u015f sema, dalga bilmeyen deniz,<br \/>\nEn g\u00fczel, en bahtiyar, en ayd\u0131nl\u0131k, en temiz<br \/>\n\u00dcmitler i\u00e7indeyim, \u00e7ok s\u00fck\u00fcr \u00f6lece\u011fiz&#8230;<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"690\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/07\/13\/ziya-osman-saba\/dohv0yixkaa_ljs\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/dohv0yixkaa_ljs.jpeg\" data-orig-size=\"574,831\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"DOHv0YiXkAA_Ljs\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/dohv0yixkaa_ljs.jpeg?w=207\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/dohv0yixkaa_ljs.jpeg?w=574\" class=\"alignnone size-full wp-image-690\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/dohv0yixkaa_ljs.jpeg?w=676\" alt=\"DOHv0YiXkAA_Ljs\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/dohv0yixkaa_ljs.jpeg 574w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/dohv0yixkaa_ljs.jpeg?w=104 104w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/07\/dohv0yixkaa_ljs.jpeg?w=207 207w\" sizes=\"(max-width: 574px) 100vw, 574px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/0cec1d0cb377d582adaf5ab1f5746ccd?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "R\u00fcveyda",
                "dateTime": "2018-07-16T15:39:39+03:00",
                "commentBody": "Diyecek kelime bulam\u0131yorum..",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}