{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Ahmet Muhip D\u0131ranas"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/28\/ahmet-muhip-diranas\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/28\/ahmet-muhip-diranas\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/28\/ahmet-muhip-diranas\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2833",
    "updated": "2020-05-08T21:40:01Z",
    "published": "2020-05-28T09:00:34Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "OLV\u0130DO Hoyratt\u0131r bu ak\u015fam\u00fcst\u00fcler daima. G\u00fcn saltanat\u0131yla gitti mi bir defa Yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla doldurup her yeri Bir renk \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde bah\u00e7emizden, Bir el \u00e7\u0131karmaya ba\u015flar boh\u00e7am\u0131zdan Lavanta \u00e7i\u00e7e\u011fi kokan kederleri; Hoyratt\u0131r bu ak\u015fam\u00fcst\u00fcler daima. Dalga dalga h\u00fccum edip pi\u015fmanl\u0131klar Unutu\u015fun o tun\u00e7 kap\u0131s\u0131n\u0131 zorlar Ve ruh, at\u0131lan oklarla delik de\u015fik; \u0130\u015fte, do\u011fdu\u011fun eski evdesin birden Yolunu &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/28\/ahmet-muhip-diranas\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Ahmet Muhip D\u0131ranas<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><span style=\"color:#000000;font-family:'Times New Roman';font-size:large;\">OLV\u0130DO <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">Hoyratt\u0131r bu ak\u015fam\u00fcst\u00fcler daima.<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">G\u00fcn saltanat\u0131yla gitti mi bir defa<br \/>\nYaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla doldurup her yeri<br \/>\nBir renk \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde bah\u00e7emizden,<br \/>\nBir el \u00e7\u0131karmaya ba\u015flar boh\u00e7am\u0131zdan<br \/>\n<\/span><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">Lavanta \u00e7i\u00e7e\u011fi kokan kederleri;<br \/>\nHoyratt\u0131r bu ak\u015fam\u00fcst\u00fcler daima. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">Dalga dalga h\u00fccum edip pi\u015fmanl\u0131klar<br \/>\nUnutu\u015fun o tun\u00e7 kap\u0131s\u0131n\u0131 zorlar<br \/>\nVe ruh, at\u0131lan oklarla delik de\u015fik;<br \/>\n\u0130\u015fte, do\u011fdu\u011fun eski evdesin birden<br \/>\nYolunu g\u00f6zl\u00fcyor lamba ve merdiven,<br \/>\nSusmu\u015f ninnilerle g\u0131c\u0131rd\u0131yor be\u015fik<br \/>\nVe c\u00fcmle yitikler, ma\u011fl\u00fbplar, mahzunlar&#8230; <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">S\u00f6ylenmemi\u015f a\u015fk\u0131n g\u00fczelli\u011fiyledir<br \/>\nKa\u011f\u0131tlarda yar\u0131m b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015f \u015fiir;<br \/>\n\u0130nsan, ya\u011fmur kokan bir sabaha kar\u015f\u0131<br \/>\nHat\u0131rlar bir g\u00fcn bir cam\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131,<br \/>\nDuran bir bulutu, bir ku\u015f u\u00e7tu\u011funu,<br \/>\n\u00c7\u00f6k\u00fcp peynir ekmek yedi\u011fi bir ta\u015f\u0131&#8230;<br \/>\nB\u00fct\u00fcn bunlar a\u015fk\u0131n g\u00fczelli\u011fiyledir. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">A\u015fklar u\u00e7up gitmi\u015f olmal\u0131 bir yazla<br \/>\nHalay \u00e7eken k\u0131zlar misali kolkola.<br \/>\nYa sizler! ey ge\u00e7mi\u015f zaman etekleri,<br \/>\n\u0130htiya\u00e7 a\u011fa\u00e7l\u0131, kuytu bah\u00e7elerden<br \/>\nAy\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 gibi s\u00fcr\u00fcklenip giden;<br \/>\nGeceye b\u0131rak\u0131p yorgun erkekleri<br \/>\nSal\u0131nan etekler f\u0131s\u0131lt\u0131yla, nazla. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">Ebedi \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc bekler<br \/>\nYalan yeminlerin tan\u0131\u011f\u0131 \u00e7i\u00e7ekler<br \/>\nArt\u0131k olmayacak baharlar i\u00e7inde.<br \/>\nEy, \u00f6mr\u00fcn en g\u00fczel t\u00fcrk\u00fcs\u00fc aldan\u0131\u015f!<br \/>\nAldan, ge\u00e7mi\u015f olsa bile \u00fcmitsiz k\u0131\u015f;<br \/>\nHer garipsi ayak izi kar i\u00e7inde<br \/>\nD\u00f6nmeyen \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n serpti\u011fi \u00e7i\u00e7ekler. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">Ya sen! ey sen! Esen dallar aras\u0131ndan<br \/>\nBir par\u0131lt\u0131 gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcp kaybolan<br \/>\nNe istersin benden ak\u015fam saatinde?<br \/>\nBir g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fc olsun g\u00f6r\u00fclmemi\u015f kad\u0131n,<br \/>\nNas\u0131l \u00f6l\u00fcms\u00fczs\u00fcn aynas\u0131nda a\u015fk\u0131n;<br \/>\nHat\u0131ralar\u0131n bu uyanma vaktinde<br \/>\nSensin hep, sen, esen dallar aras\u0131ndan. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family:Times New Roman;font-size:large;\">Ey unutu\u015f! kapat art\u0131k pencereni,<br \/>\n\u00c7oktan derinli\u011fine \u00e7ekmi\u015f deniz beni;<br \/>\n\u00c7\u0131kmaz art\u0131k sular alt\u0131ndan o d\u00fcnya.<br \/>\nBir duman y\u00fckselir gibidir kederden<br \/>\nMaceras\u0131 \u00e7oktan bitmi\u015f o \u015feylerden.<br \/>\nAmans\u0131z gecenle yay\u0131l d\u00f6rt yan\u0131ma<br \/>\nEy unutu\u015f! kurtar bu gamlardan beni.<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2834\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/28\/ahmet-muhip-diranas\/diranas\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg\" data-orig-size=\"1280,720\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"d\u0131ranas\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2834\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg\" alt=\"d\u0131ranas\" width=\"1280\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg 1280w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg?w=150&amp;h=84 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg?w=300&amp;h=169 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg?w=768&amp;h=432 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/dc4b1ranas.jpg?w=1024&amp;h=576 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}