{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Arthur Rimbaud"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/arthur-rimbaud\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/arthur-rimbaud\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/arthur-rimbaud\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3324","updated":"2020-05-25T19:08:10Z","published":"2020-06-03T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"B\u0130T KIRAN KIZLAR Kar\u0131\u015f\u0131r k\u0131pk\u0131z\u0131l ac\u0131larla \u00e7ocu\u011fun aln\u0131Daha c\u0131v\u0131l c\u0131v\u0131lken d\u00fc\u015f ar\u0131lar\u0131 y\u00fcz\u00fcnde bozbulan\u0131kYata\u011f\u0131na yakla\u015f\u0131r al\u0131ml\u0131 ablalar\u0131Zarif parmaklar\u0131yla t\u0131rnaklar\u0131 g\u00fcm\u00fc\u015ften Oturturlar \u00e7ocu\u011fu pencere k\u0131y\u0131s\u0131naGeni\u015f a\u00e7\u0131k pencere g\u00f6k bir \u00e7ok \u00e7i\u00e7e\u011fi orda y\u0131karVe \u00e7ocu\u011fun \u00e7i\u011f ya\u011fan kabar\u0131k sa\u00e7lar\u0131n\u0131n aras\u0131ndaGezdirirler ince, korkun\u00e7, \u00e7arp\u0131c\u0131 parmaklar\u0131n\u0131 Dinler \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7ocuk o \u00fcrkek soluklar\u0131n\u00c7i\u011f ve bitki ballar\u0131nda \u00e7i\u00e7ekler a\u00e7anKesilen s\u0131k s\u0131k &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/arthur-rimbaud\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Arthur Rimbaud<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>B\u0130T KIRAN KIZLAR<\/p>\n<p>Kar\u0131\u015f\u0131r k\u0131pk\u0131z\u0131l ac\u0131larla \u00e7ocu\u011fun aln\u0131<br>Daha c\u0131v\u0131l c\u0131v\u0131lken d\u00fc\u015f ar\u0131lar\u0131 y\u00fcz\u00fcnde bozbulan\u0131k<br>Yata\u011f\u0131na yakla\u015f\u0131r al\u0131ml\u0131 ablalar\u0131<br>Zarif parmaklar\u0131yla t\u0131rnaklar\u0131 g\u00fcm\u00fc\u015ften<\/p>\n<p>Oturturlar \u00e7ocu\u011fu pencere k\u0131y\u0131s\u0131na<br>Geni\u015f a\u00e7\u0131k pencere g\u00f6k bir \u00e7ok \u00e7i\u00e7e\u011fi orda y\u0131kar<br>Ve \u00e7ocu\u011fun \u00e7i\u011f ya\u011fan kabar\u0131k sa\u00e7lar\u0131n\u0131n aras\u0131nda<br>Gezdirirler ince, korkun\u00e7, \u00e7arp\u0131c\u0131 parmaklar\u0131n\u0131<\/p>\n<p>Dinler \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7ocuk o \u00fcrkek soluklar\u0131n<br>\u00c7i\u011f ve bitki ballar\u0131nda \u00e7i\u00e7ekler a\u00e7an<br>Kesilen s\u0131k s\u0131k \u00f6p\u00fc\u015f istekleriyle k\u00fc\u00e7\u00fck \u0131sl\u0131klar\u0131n<br>Belki de t\u00fckr\u00fck al\u0131\u015fveri\u015finden a\u011f\u0131zla dudaklar\u0131n<\/p>\n<p>\u0130\u015fitir \u00e7arp\u0131\u015f\u0131n\u0131 siyah kirpiklerinin sessizlikler alt\u0131nda<br>O kokulu kirpiklerin. Ve o tatl\u0131 m\u0131knat\u0131sl\u0131 elleri<br>\u00c7\u0131t \u00e7\u0131t yapar boyuna lo\u015f bir umursamazl\u0131kta<br>Ve o \u015fahane t\u0131rnaklar aras\u0131nda minicik bitlerin can veri\u015fi\u2026<\/p>\n<p>Ve derken y\u00fckselir bardakta bir tembellik \u015farab\u0131<br>R\u00fcya g\u00f6ren say\u0131klayan bir armonikan\u0131n sesi<br>Ve \u00e7ocuk ta canevinde duyar ok\u015famalar\u0131n yava\u015flamas\u0131yla ayarl\u0131<br>Ans\u0131z\u0131n kabaran sonra eriyen t\u00fckenen s\u00f6nen bir a\u011flama iste\u011fini<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>M\u00fctercim: Sezai Karako\u00e7<\/em><\/p>\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"3471\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/03\/arthur-rimbaud\/bit\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bit.jpg\" data-orig-size=\"749,900\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"bit\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bit.jpg?w=250\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bit.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bit.jpg?w=749\" alt=\"\" class=\"wp-image-3471\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bit.jpg 749w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bit.jpg?w=125 125w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/bit.jpg?w=250 250w\" sizes=\"(max-width: 749px) 100vw, 749px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}