{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Bozar\u0131k bozar\u0131k da\u011flar\u0131n otu"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/bozarik-bozarik-daglarin-otu\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/bozarik-bozarik-daglarin-otu\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/bozarik-bozarik-daglarin-otu\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3567",
    "updated": "2020-05-25T12:47:40Z",
    "published": "2020-05-26T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Bozar\u0131k bozar\u0131k da\u011flar\u0131n otuY\u00e2rim sen gidersen giderim zatiYan\u0131l\u0131r \u015fa\u015far da bir i\u015f dutarsaDesinler gelinin gaderi k\u00f6t\u00fc \u0130stanbul pa\u015fas\u0131 Had\u0131mk\u00f6y&#8217;l\u00fc\u011f\u00fcNazl\u0131 y\u00e2r da kiralam\u0131\u015f yayl\u0131y\u0131Kendi karayan\u0131z orta boyluyu\u015e\u00f6yle bir yi\u011fitte nazar\u0131m kald\u0131 Bir ku\u015f sald\u0131m \u0130stanbul&#8217;a \u00f6tt\u00fc m\u00fc\u0130zinliler s\u0131las\u0131na getti miSelam s\u00f6ylen \u0130smet&#8217;inen Fevzi&#8217;yeLatif askerinin g\u00fcn\u00fc yetti mi Aya\u011f\u0131na giymi\u015f bir kara dizgeAllah&#8217;\u0131 seversen gurbette gezmeMektup yazar\u0131san &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/bozarik-bozarik-daglarin-otu\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Bozar\u0131k bozar\u0131k da\u011flar\u0131n&#160;otu<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Bozar\u0131k bozar\u0131k da\u011flar\u0131n otu<br>Y\u00e2rim sen gidersen giderim zati<br>Yan\u0131l\u0131r \u015fa\u015far da bir i\u015f dutarsa<br>Desinler gelinin gaderi k\u00f6t\u00fc<\/p>\n\n\n\n<p>\u0130stanbul pa\u015fas\u0131 Had\u0131mk\u00f6y&#8217;l\u00fc\u011f\u00fc<br>Nazl\u0131 y\u00e2r da kiralam\u0131\u015f yayl\u0131y\u0131<br>Kendi karayan\u0131z orta boyluyu<br>\u015e\u00f6yle bir yi\u011fitte nazar\u0131m kald\u0131<\/p>\n\n\n\n<p>Bir ku\u015f sald\u0131m \u0130stanbul&#8217;a \u00f6tt\u00fc m\u00fc<br>\u0130zinliler s\u0131las\u0131na getti mi<br>Selam s\u00f6ylen \u0130smet&#8217;inen Fevzi&#8217;ye<br>Latif askerinin g\u00fcn\u00fc yetti mi<\/p>\n\n\n\n<p>Aya\u011f\u0131na giymi\u015f bir kara dizge<br>Allah&#8217;\u0131 seversen gurbette gezme<br>Mektup yazar\u0131san Latince yazma<br>Latince yaz\u0131y\u0131 okuyan olmaz<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Sivas\/\u015eark\u0131\u015fla<\/em><br><em>Medine K\u00f6seo\u011flu-\u0130hsan \u00d6zt\u00fcrk<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3626\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/bozarik-bozarik-daglarin-otu\/unnamed-3\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/unnamed-3.jpg\" data-orig-size=\"448,291\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"unnamed (3)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/unnamed-3.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/unnamed-3.jpg?w=448\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/unnamed-3.jpg?w=448\" class=\"wp-image-3626\" width=\"774\" height=\"503\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/unnamed-3.jpg 448w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/unnamed-3.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/unnamed-3.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 774px) 100vw, 774px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}