{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Dursun Kaptan Batum&#8217;dan"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/30\/dursun-kaptan-batumdan\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/30\/dursun-kaptan-batumdan\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/30\/dursun-kaptan-batumdan\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3013","updated":"2020-05-16T15:03:05Z","published":"2020-05-30T09:00:29Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"Dursun Kaptan Batum&#8217;dan, avare etti kalkti, \u015ei\u015furdi yelkenleri, cigarasuni yakti. Pupa yelken giderken, k\u00fcpe\u015fteye yaslandi, Dursun Kaptan&#8217;i g\u00f6rsan, sanursun bi aslandi. Taka, y\u00fckli cephane, Tirabizon&#8217;a varacak. D\u00fc\u015fmana rast gelursa, takayi baturacak. Vardiyadan ba\u011firdi: Dursun Kaptan bir duman, U\u015faklar hep alesta! Ne diyecek kahraman? Kaptan aldi aynayi, dediki G\u00fclcemal&#8217;dur. Bir horon edeceuk, kemani\u00e7eyi kaldur. Gideruk yali &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/30\/dursun-kaptan-batumdan\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Dursun Kaptan Batum&#8217;dan<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">Dursun Kaptan Batum&#8217;dan, avare etti kalkti,<br \/>\n\u015ei\u015furdi yelkenleri, cigarasuni yakti.<\/p>\n<p class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">Pupa yelken giderken, k\u00fcpe\u015fteye yaslandi,<br \/>\nDursun Kaptan&#8217;i g\u00f6rsan, sanursun bi aslandi.<\/p>\n<p dir=\"auto\">Taka, y\u00fckli cephane, Tirabizon&#8217;a varacak.<br \/>\nD\u00fc\u015fmana rast gelursa, takayi baturacak.<\/p>\n<p dir=\"auto\">Vardiyadan ba\u011firdi: Dursun Kaptan bir duman,<br \/>\nU\u015faklar hep alesta! Ne diyecek kahraman?<\/p>\n<p dir=\"auto\">Kaptan aldi aynayi, dediki G\u00fclcemal&#8217;dur.<br \/>\nBir horon edeceuk, kemani\u00e7eyi kaldur.<\/p>\n<p dir=\"auto\">Gideruk yali yali, tutaruk Makriyali.<br \/>\nKemeri bordaladuk, vur keman\u00e7eyi Ali.<\/p>\n<p dir=\"auto\">Piryos \u00e7akayi piryos selam olsun Rizeye.<br \/>\nEllibe\u015f sefer ettuk, Kuvveyi Milliyeye.<\/p>\n<p class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">Of, S\u00fcrmene, Arakli, yana\u015ftuk Tirabizon&#8217;a.<br \/>\n\u0130stiklal sava\u015fina da \u00e7alistuk kana kana.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IZffH7DTma4\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3014\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/30\/dursun-kaptan-batumdan\/gulcemal\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg\" data-orig-size=\"1280,720\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"g\u00fclcemal\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3014\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg\" alt=\"g\u00fclcemal\" width=\"1280\" height=\"720\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg 1280w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg?w=150&amp;h=84 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg?w=300&amp;h=169 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg?w=768&amp;h=432 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/gc3bclcemal.jpg?w=1024&amp;h=576 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/a><\/p>\n<div class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql\" style=\"text-align:justify;\">Dursun Kaptan takas\u0131yla Kuvva-y\u0131 Milliye&#8217;ye cephane ta\u015f\u0131r. Batum&#8217;dan Trabzon&#8217;a do\u011fru yola \u00e7\u0131kar. O s\u0131ralar denizlerimizde d\u00fc\u015fman gemileri kol gezmektedir. N\u00f6bet yerinden, bir geminin duman\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc bildirilir. G\u00f6r\u00fclen gemi d\u00fc\u015fman gemisi ise takay\u0131 ele ge\u00e7irmemeleri i\u00e7in taka yan yat\u0131r\u0131lacakt\u0131r. Bu ameliye i\u00e7in Kuvvac\u0131 denizcilerimiz alesta yani haz\u0131r vaziyettedirler.<\/div>\n<div class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql\" style=\"text-align:justify;\">Dursun Kaptan aynay\u0131 (yani d\u00fcrb\u00fcn\u00fc) g\u00f6z\u00fcne g\u00f6t\u00fcr\u00fcr, bakar ve d\u00fc\u015fman gemisi oldu\u011fundan ku\u015fkulan\u0131lan gemiyi tan\u0131r: G\u00fclcemal.<\/div>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}