{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Zar)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/31\/fikra-zar\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/31\/fikra-zar\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/31\/fikra-zar\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2982","updated":"2020-05-30T10:22:50Z","published":"2020-05-31T09:00:35Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Bir g\u00fcn Temel, istedi\u011fi olmay\u0131nca, Tanr\u0131&#8217;ya, &#8220;Zar atal\u0131m. Ben kazan\u0131rsam benim dedi\u011fim olsun, sen kazan\u0131rsan senin dedi\u011fin olsun&#8221; demi\u015f. Evvel\u00e2 Temel atm\u0131\u015f: Zar alt\u0131 alt\u0131 gelmi\u015f. Bunu g\u00f6ren Temel, kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken; Tanr\u0131, zar\u0131 al\u0131p atm\u0131\u015f ve zar sekiz sekiz gelmi\u015f."},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">Bir g\u00fcn Temel, istedi\u011fi olmay\u0131nca, Tanr\u0131&#8217;ya, &#8220;Zar atal\u0131m. Ben kazan\u0131rsam benim dedi\u011fim olsun, sen kazan\u0131rsan senin dedi\u011fin olsun&#8221; demi\u015f. Evvel\u00e2 Temel atm\u0131\u015f: Zar alt\u0131 alt\u0131 gelmi\u015f. Bunu g\u00f6ren Temel, kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken; Tanr\u0131, zar\u0131 al\u0131p atm\u0131\u015f ve zar sekiz sekiz gelmi\u015f.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2984\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/31\/fikra-zar\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040.png\" data-orig-size=\"800,232\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"six-sided-dice-faces-lio-01-137040\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040.png?w=676\" class=\" size-full wp-image-2984 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040.png\" alt=\"six-sided-dice-faces-lio-01-137040\" width=\"800\" height=\"232\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040.png 800w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040.png?w=150&amp;h=44 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040.png?w=300&amp;h=87 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/six-sided-dice-faces-lio-01-137040.png?w=768&amp;h=223 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}