{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (8. Hafta)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/gece-icin-sarkilar-8-hafta\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/gece-icin-sarkilar-8-hafta\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/gece-icin-sarkilar-8-hafta\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1862","updated":"2020-05-26T14:46:31Z","published":"2020-05-27T19:00:12Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"M\u00fbs\u0131k\u00ee"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Keyifli dinlemeler. Hicaz \u0130lahi\/Kaside &#8211; A. Kadri Rizeli Gitmesin hayalin \u00f6l\u00fcr\u00fcm d\u00eededen &#8211; Melahat Pars Yolcu &#8211; Ne\u015fet Erta\u015f Hamur \u0130\u015fleri &#8211; Sakin The Day Texas Sank to the Bottom of the Sea &#8211; Micah P. Hinson Lacrimosa &#8211; Mozart On My Shoulders &#8211; The D\u00f8 \u015eemsiyemin ucu kare &#8211; Brenna MacCrimmon Ele\u015fkirt T\u00fcrk\u00fcs\u00fc &#8211; &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/gece-icin-sarkilar-8-hafta\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Gece i\u00e7in \u015eark\u0131lar (8.&#160;Hafta)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Keyifli dinlemeler.<\/p>\n<ol>\n<li><em>Hicaz \u0130lahi\/Kaside<\/em> &#8211; A. Kadri Rizeli<\/li>\n<li><em>Gitmesin hayalin \u00f6l\u00fcr\u00fcm d\u00eededen<\/em> &#8211; Melahat Pars<\/li>\n<li><em>Yolcu<\/em> &#8211; Ne\u015fet Erta\u015f<\/li>\n<li><em>Hamur \u0130\u015fleri<\/em> &#8211; Sakin<\/li>\n<li><em>The Day Texas Sank to the Bottom of the Sea<\/em> &#8211; Micah P. Hinson<\/li>\n<li><i>Lacrimosa<\/i> &#8211; Mozart<\/li>\n<li><em>On My Shoulders<\/em> &#8211; The D\u00f8<\/li>\n<li><em>\u015eemsiyemin ucu kare<\/em> &#8211; Brenna MacCrimmon<\/li>\n<li><em>Ele\u015fkirt T\u00fcrk\u00fcs\u00fc<\/em> &#8211; Ender Balk\u0131r<\/li>\n<li><em>Ah bir ata\u015f ver<\/em> &#8211; Ali K\u0131rca<\/li>\n<\/ol>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1879\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/gece-icin-sarkilar-8-hafta\/12993533_1684703615130071_3620966606005204563_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/12993533_1684703615130071_3620966606005204563_n-1-e1586104793243.jpg\" data-orig-size=\"600,343\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Saz\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/12993533_1684703615130071_3620966606005204563_n-1-e1586104793243.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/12993533_1684703615130071_3620966606005204563_n-1-e1586104793243.jpg?w=600\" class=\"alignnone  wp-image-1879\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/12993533_1684703615130071_3620966606005204563_n-1-e1586104793243.jpg\" alt=\"Saz\" width=\"682\" height=\"390\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/12993533_1684703615130071_3620966606005204563_n-1-e1586104793243.jpg 600w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/12993533_1684703615130071_3620966606005204563_n-1-e1586104793243.jpg?w=150&amp;h=86 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/12993533_1684703615130071_3620966606005204563_n-1-e1586104793243.jpg?w=300&amp;h=172 300w\" sizes=\"(max-width: 682px) 100vw, 682px\" \/><\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/eb24d0297569662314733b437cec962d?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"Ece","dateTime":"2020-05-27T22:51:02+03:00","commentBody":"Erdem Erg\u00fcn &#8211; Zaman","commentLikeCount":null}]}}