{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Hans Magnus Enzensberger"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/hans-magnus-enzensberger\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/hans-magnus-enzensberger\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/hans-magnus-enzensberger\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2120","updated":"2020-05-26T19:59:56Z","published":"2020-05-27T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"ORTA SINIF \u0130\u00c7\u0130N N\u0130HAVEND \u015fik\u00e2yet edemeyiz. i\u015fimizden atm\u0131yorlar bizi. a\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z yok. karn\u0131m\u0131z doyuyor. otlar b\u00fcy\u00fcyor, b\u00fcy\u00fcyor milli gelir, t\u0131rnak uzuyor, uzuyor tarih. sokaklar bo\u015f. sa\u011flamca sonu\u00e7land\u0131 pazarl\u0131k. canavar d\u00fcd\u00fckleri \u00f6tm\u00fcyor n\u2019olsa ge\u00e7er hepsi. \u00f6l\u00fcler vasiyetlerini yapt\u0131. ya\u011fmur seyreldi art\u0131k. daha il\u00e2n edilmedi sava\u015f. acelesi de yok zaten. otlar\u0131 yiyoruz. milli geliri. t\u0131rnak yiyoruz. yiyoruz &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/hans-magnus-enzensberger\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Hans Magnus Enzensberger<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>ORTA SINIF \u0130\u00c7\u0130N N\u0130HAVEND<\/p>\n<p><span id=\"ContentPlaceHolder1_lblDetay\">\u015fik\u00e2yet edemeyiz.<br \/>\ni\u015fimizden atm\u0131yorlar bizi.<br \/>\na\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z yok.<br \/>\nkarn\u0131m\u0131z doyuyor.<\/span><br \/>\n<span id=\"ContentPlaceHolder1_lblDetay\">otlar b\u00fcy\u00fcyor,<br \/>\nb\u00fcy\u00fcyor milli gelir,<br \/>\nt\u0131rnak uzuyor,<br \/>\nuzuyor tarih.<br \/>\nsokaklar bo\u015f.<br \/>\nsa\u011flamca sonu\u00e7land\u0131 pazarl\u0131k.<br \/>\ncanavar d\u00fcd\u00fckleri \u00f6tm\u00fcyor<br \/>\nn\u2019olsa ge\u00e7er hepsi.<br \/>\n\u00f6l\u00fcler vasiyetlerini yapt\u0131.<br \/>\nya\u011fmur seyreldi art\u0131k.<br \/>\ndaha il\u00e2n edilmedi sava\u015f.<br \/>\nacelesi de yok zaten.<br \/>\notlar\u0131 yiyoruz.<br \/>\nmilli geliri.<br \/>\nt\u0131rnak yiyoruz.<br \/>\nyiyoruz tarihi.<br \/>\nsakl\u0131 gizli bir \u015feyimiz yok.<br \/>\ns\u00f6yleyecek bir \u015feyimiz yok.<br \/>\nbir \u015feyimiz.<br \/>\nsaatler kuruldu.<br \/>\nfaturalar \u00f6dendi.<br \/>\nhepimiz y\u0131kand\u0131<\/span><span id=\"ContentPlaceHolder1_lblDetay\">k.<br \/>\nson otob\u00fcs ge\u00e7iyor.<br \/>\nbo\u015f.<br \/>\n\u015fik\u00e2yet edemeyiz.<br \/>\nne bekliyoruz peki?<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><span id=\"ContentPlaceHolder1_lblDetay\"><i>M\u00fctercim: \u0130smet \u00d6zel<\/i><\/span><\/p>\n<p><span id=\"ContentPlaceHolder1_lblDetay\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2134\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/27\/hans-magnus-enzensberger\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg\" data-orig-size=\"1280,841\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2134\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg\" alt=\"6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4\" width=\"1280\" height=\"841\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg 1280w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg?w=150&amp;h=99 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg?w=300&amp;h=197 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg?w=768&amp;h=505 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/6f0cdae5-f37d-41c2-bc50-65b2ea5f72d4.jpg?w=1024&amp;h=673 1024w\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" \/><\/span><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}