{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Yeni Nesiller i\u00e7in Bir Mezarl\u0131k"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/02\/yeni-nesiller-icin-bir-mezarlik\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/02\/yeni-nesiller-icin-bir-mezarlik\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/02\/yeni-nesiller-icin-bir-mezarlik\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2431","updated":"2020-05-25T13:23:59Z","published":"2020-06-02T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Yedi sekiz seneden beri \u0130stanbul\u2019da eski T\u00fcrk \u00fcslubu reva\u00e7tad\u0131r. Evkaf\u2019\u0131n in\u015fa etti\u011fi birka\u00e7 b\u00fcy\u00fck binadan ba\u015fka baz\u0131 meskenlerde, belediye barakalar\u0131nda, \u201cCenyo\u201dnun kar\u015f\u0131s\u0131ndaki d\u00fckk\u00e2nlar\u0131n \u00fcst\u00fcnde bu modan\u0131n ne kadar sirayet etti\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Seyr-i Sefain acentesinin pirin\u00e7 gi\u015feleri bile T\u00fcrkk\u00e2r\u00eedir. Fakat eski T\u00fcrk eserlerinden ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7izgiler, \u015fekiller ve s\u00fcsler, dal\u0131ndan kopard\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcl gibi, yeni yap\u0131lar \u00fczerinde solup &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/02\/yeni-nesiller-icin-bir-mezarlik\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Yeni Nesiller i\u00e7in Bir&#160;Mezarl\u0131k<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2433\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/02\/yeni-nesiller-icin-bir-mezarlik\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e.jpg\" data-orig-size=\"684,755\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e.jpg?w=272\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-2433 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e.jpg\" alt=\"2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e\" width=\"339\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e.jpg?w=339&amp;h=375 339w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e.jpg?w=678&amp;h=748 678w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e.jpg?w=136&amp;h=150 136w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/2ae72e7a8ae0c85a95cee49356d4126e.jpg?w=272&amp;h=300 272w\" sizes=\"(max-width: 339px) 100vw, 339px\">Yedi sekiz seneden beri \u0130stanbul\u2019da eski T\u00fcrk \u00fcslubu reva\u00e7tad\u0131r. Evkaf\u2019\u0131n in\u015fa etti\u011fi birka\u00e7 b\u00fcy\u00fck binadan ba\u015fka baz\u0131 meskenlerde, belediye barakalar\u0131nda, \u201cCenyo\u201dnun kar\u015f\u0131s\u0131ndaki d\u00fckk\u00e2nlar\u0131n \u00fcst\u00fcnde bu modan\u0131n ne kadar sirayet etti\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Seyr-i Sefain acentesinin pirin\u00e7 gi\u015feleri bile T\u00fcrkk\u00e2r\u00eedir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fakat eski T\u00fcrk eserlerinden ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7izgiler, \u015fekiller ve s\u00fcsler, dal\u0131ndan kopard\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcl gibi, yeni yap\u0131lar \u00fczerinde solup zeval buluyor; eski \u00e7ini renklerinin s\u0131rr\u0131n\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc anlayamad\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi eski T\u00fcrk \u00fcslubunun esrarengiz hususiyetleri de g\u00f6z\u00fcm\u00fczden ka\u00e7\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00f6z\u00fcm\u00fczden yanl\u0131\u015f bir tabirdir. Biz eski mimarinin ruhunu ve havas\u0131n\u0131 anlayamad\u0131k. Yeni Cami sebilinin sa\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 eskisinin t\u0131pk\u0131s\u0131na taklit etmi\u015fler, fakat yeni sa\u00e7ak sebilin \u00fcst\u00fcnde e\u011freti, ariyet, yabanc\u0131 duruyor. Hen\u00fcz bir\u00e7oklar\u0131m\u0131z\u0131n evlerinde saklad\u0131\u011f\u0131m\u0131z eski T\u00fcrk eserleri bizim havam\u0131za bir t\u00fcrl\u00fc \u0131s\u0131nm\u0131yor ve bizim evimize bir t\u00fcrl\u00fc sinmiyor. Hal\u0131n\u0131z\u0131 ister duvara, ister tavan\u0131n\u0131za as\u0131n\u0131z, ister yere seriniz. Bu h\u00e2l\u00e2 muallaktad\u0131r, sizin evinizin de\u011fildir.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\">*&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; *&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; *<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ey\u00fcp mezarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gezenler, bu kabristan\u0131n ba\u015fl\u0131 ba\u015f\u0131na bir eser oldu\u011funu sezmi\u015flerdir. Fakat bu eser kabristan\u0131n neresindedir? Orada tane tane ta\u015flar\u0131n belki hi\u00e7bir k\u0131ymeti yok. Bu ta\u015flar\u0131n \u00fcst\u00fcne oyulmu\u015f beyitlerin ekserisi baya\u011f\u0131 ve manas\u0131z \u015feyler s\u00f6yl\u00fcyor. Oradaki t\u00fcrbeler birer mimari harikas\u0131, parmakl\u0131klar g\u00fczel demircilik numuneleri de\u011fildir. Fakat Ey\u00fcp Mezarl\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00fcm memleketidir. Koca \u0130stanbul, o kadar hay u huyu, o kadar izdiham\u0131 ile bu memleket kadar ya\u015fam\u0131yor. \u00d6l\u00fclerimizin Ey\u00fcp Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019nda, as\u0131rlardan beri bozulmam\u0131\u015f, r\u00fczg\u00e2r esmemi\u015f, insan ci\u011ferlerine girip \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f, kendilerine mahsus, ancak \u00f6l\u00fclerin kabirler \u00fcst\u00fcnde b\u00fcy\u00fcyen yabani nebatlarla teneff\u00fcs etti\u011fi bir havas\u0131 var. Bu hava bizim sesimizden, \u015feklimizden, bak\u0131\u015f\u0131m\u0131zdan \u00fcrk\u00fcyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sanatk\u00e2rlar\u0131m\u0131z Ey\u00fcp\u2019\u00fc anlayamad\u0131lar. T\u00fcrk kelimeleri \u00fczerinde envai ustal\u0131klar yapan \u015fairlerimiz, bu sezi\u015f bahsinde Unkapan\u0131\u2019n\u0131n g\u00e2vur ta\u015f\u00e7\u0131lar\u0131ndan \u00e7ok geridirler. Ge\u00e7enlerde M\u00fcsl\u00fcman mezarlar\u0131nda \u015fair, edip, m\u00fcverrih, ge\u00e7en neslin T\u00fcrk m\u00fcnevverlerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131n mezarlar\u0131n\u0131 seyrettim. Hissettim ki bizim oturdu\u011fumuz \u0130stanbul gibi eski \u0130stanbul M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131n yatt\u0131\u011f\u0131 memleket de bozuluyor. Bu \u015fairler ta\u015flar\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcne kitabelerini Edebiyat-\u0131 Cedide T\u00fcrk\u00e7esiyle, rik\u2019a harflerle ve yeni imla ile yazm\u0131\u015flard\u0131r, kabirlerinin kenarlar\u0131na tohumlar\u0131n\u0131 Avrupa\u2019dan getirdi\u011fimiz \u00e7i\u00e7ekleri ekmi\u015fler, ezeli serviler aras\u0131nda yeni a\u011fa\u00e7lar t\u00fcr\u00fcyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fcsl\u00fcman \u00f6l\u00fclerinin bir edebiyat\u0131 vard\u0131, kitabeler \u00fczerinde bu \u015fiirleri adeta okumadan anl\u0131yorduk. Taze gelinler, ihtiyar dedeler, k\u00fc\u00e7\u00fck yetimler, daha uzaktan ta\u015f\u0131n ve \u015fiirin garip bir revi\u015fi, bir hususiyeti ile belli olurdu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrk \u00fcslubunun en samimi tecellisi belki camiden, handan, yal\u0131dan, \u00e7e\u015fmeden ziyade kabristanlarda g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Suriye ile Hicaz\u2019da bunca M\u00fcsl\u00fcman kabristanlar\u0131 dola\u015ft\u0131m; hi\u00e7birinde&nbsp;Karacaahmet\u2019in ak\u015fam \u00fcst\u00fc g\u00fcne\u015fi ve ufku \u00fcrperten heybetine rast gelmedim. Acaba \u201cheybet\u201d do\u011fru bir vas\u0131f m\u0131d\u0131r? Gurupta \u00dcsk\u00fcdar semtinin o karalt\u0131l\u0131 k\u00f6\u015fesine bakarken duydu\u011fumuz \u015fey, bana hen\u00fcz kelimelerde manas\u0131, resimde \u00e7izgisi, musikide sesi ke\u015ffedilmemi\u015f esrardan biri gibi gelir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkler k\u00f6ylerindeki \u00e7e\u015fmelerinin ba\u015f\u0131na s\u00f6\u011f\u00fct, makberelerine servi dikiyorlard\u0131. Bu iki a\u011fa\u00e7, eski kasaba \u00e7ar\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 \u0131l\u0131k, m\u00fcsterih bir g\u00f6lgeye b\u00fcr\u00fcyen \u00e7\u0131nar gibi T\u00fcrk dehas\u0131n\u0131n ihtimal uzun \u0130stanbul minareleri kadar \u015fayan-\u0131 hayret bir bulu\u015fudur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Belki c\u00fcretk\u00e2rane bir fikirdir: Fakat biz kendimiz i\u00e7in \u015fehrin ba\u015fka bir yerinde ba\u015fka bir mezarl\u0131k bulmal\u0131y\u0131z. Evkaf Han\u0131, vak\u0131a eski T\u00fcrk \u00fcslubunun bir bid\u2019atidir. Fakat hi\u00e7 olmazsa S\u00fcleymaniye Camii\u2019ni bozmuyor. Nice as\u0131rlard\u0131r nice bin T\u00fcrk neslinin Ey\u00fcp s\u0131rt\u0131nda teneff\u00fcs etti\u011fi havay\u0131, kemiklerinin tozuyla besledikleri nebatlar\u0131, b\u00fct\u00fcn n\u00fcsgunu onlar\u0131n \u00e7\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f naa\u015flar\u0131ndan emen servileri bozmaya ne hakk\u0131m\u0131z var? Bu h\u00fcrmetsiz, hissiz ve zevksiz neslin tahribat\u0131 \u00f6n\u00fcnde mezar ta\u015flar\u0131 olsun bir hudut olamaz m\u0131? Bir padi\u015fah, bir sanatk\u00e2r, bir \u015fair Ey\u00fcp\u2019\u00fcn bu sessiz s\u0131rtlar\u0131 \u00fcst\u00fcndeki \u00f6l\u00fcler aras\u0131na na\u00e7iz bir tane gibi kar\u0131\u015f\u0131yor. Mezarl\u0131klar\u0131n bu s\u00fck\u00fbtu i\u00e7inde \u00e7irkin bir yaygaraya benzer ta\u015flar dikmek ve yeni hitabetimiz, yeni imlam\u0131zla esrarengiz servi r\u00fczg\u00e2rlar\u0131n\u0131 \u00fcrk\u00fctmek hodk\u00e2ml\u0131klar\u0131n en \u015fen\u00eei de\u011fil mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu neslin \u00f6l\u00fcleri Ey\u00fcp Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019na lay\u0131k de\u011fildir. G\u00fcl\u00fcn\u00e7 mezarlar\u0131m\u0131z i\u00e7in \u015ei\u015fli s\u0131rtlar\u0131nda veya Amerikan Koleji arkalar\u0131nda bir mezarl\u0131k arayal\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Falih R\u0131fk\u0131 Atay<br \/>\nDerg\u00e2h Dergisi, say\u0131 3, 16 May\u0131s 1921<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2434\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/02\/yeni-nesiller-icin-bir-mezarlik\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47-e1587727567401.jpg\" data-orig-size=\"934,642\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47-e1587727567401.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47-e1587727567401.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2434\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47-e1587727567401.jpg\" alt=\"a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47\" width=\"934\" height=\"642\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47-e1587727567401.jpg 934w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47-e1587727567401.jpg?w=150&amp;h=103 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47-e1587727567401.jpg?w=300&amp;h=206 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/a4d74edb8052ff07233e6652ae294e47-e1587727567401.jpg?w=768&amp;h=528 768w\" sizes=\"(max-width: 934px) 100vw, 934px\"><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}