{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Yirmi Ciltlik Bir \u0130ntihar Notuna \u00d6n S\u00f6z, Amiri Baraka"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/01\/yirmi-ciltlik-bir-intihar-notuna-on-soz\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/01\/yirmi-ciltlik-bir-intihar-notuna-on-soz\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/01\/yirmi-ciltlik-bir-intihar-notuna-on-soz\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2333",
    "updated": "2020-05-21T08:04:23Z",
    "published": "2020-06-01T13:11:27Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Terceme"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u015eiirler"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u0130ntihar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Y\u0130RM\u0130 C\u0130LTL\u0130K B\u0130R \u0130NT\u0130HAR NOTUNA \u00d6N S\u00d6Z, Amiri Baraka 16 May\u0131s 1959 do\u011fumlu Kellie Jones i\u00e7in Son zamanlarda, al\u0131\u015f\u0131r oldum Ne zaman k\u00f6pe\u011fi gezdirmek i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131ksam Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn yar\u0131l\u0131\u015f\u0131na ve beni i\u00e7ine \u00e7eki\u015fine. Yahut bir otob\u00fcs\u00fcn arkas\u0131ndan ne zaman ko\u015fsam R\u00fczg\u00e2r\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 o keskin o aptal m\u00fczi\u011fe\u2026 T\u00fcm bu \u015feyler burama kadar geldi. Ve \u015fimdi, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/06\/01\/yirmi-ciltlik-bir-intihar-notuna-on-soz\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Yirmi Ciltlik Bir \u0130ntihar Notuna \u00d6n S\u00f6z, Amiri&#160;Baraka<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Y\u0130RM\u0130 C\u0130LTL\u0130K B\u0130R \u0130NT\u0130HAR NOTUNA \u00d6N S\u00d6Z, Amiri Baraka<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>16 May\u0131s 1959 do\u011fumlu Kellie Jones i\u00e7in<\/em><\/p>\n<p>Son zamanlarda, al\u0131\u015f\u0131r oldum<br \/>\nNe zaman k\u00f6pe\u011fi gezdirmek i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131ksam<br \/>\nYery\u00fcz\u00fcn\u00fcn yar\u0131l\u0131\u015f\u0131na ve beni i\u00e7ine \u00e7eki\u015fine.<br \/>\nYahut bir otob\u00fcs\u00fcn arkas\u0131ndan ne zaman ko\u015fsam<br \/>\nR\u00fczg\u00e2r\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 o keskin o aptal m\u00fczi\u011fe\u2026<\/p>\n<p>T\u00fcm bu \u015feyler burama kadar geldi.<\/p>\n<p>Ve \u015fimdi, her gece y\u0131ld\u0131zlar\u0131 say\u0131yorum<br \/>\nVe ayn\u0131 say\u0131ya ula\u015f\u0131yorum her gece.<br \/>\nVe say\u0131lamayacak gibi olduklar\u0131nda<br \/>\nArkalar\u0131nda b\u0131rakt\u0131klar\u0131 izleri say\u0131yorum.<\/p>\n<p>Art\u0131k hi\u00e7 kimse \u015fark\u0131 s\u00f6ylemiyor.<\/p>\n<p>Derken d\u00fcn gece, parmak u\u00e7lar\u0131mda<br \/>\nK\u0131z\u0131m\u0131n odas\u0131na do\u011fru y\u00fcr\u00fcd\u00fcm ve onun<br \/>\nBiriyle konu\u015ftu\u011funu i\u015fittim, ve a\u00e7t\u0131\u011f\u0131mda<br \/>\nKap\u0131y\u0131, kimse yoktu\u2026<br \/>\nYaln\u0131z k\u0131z\u0131m, diz \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f, bak\u0131yordu<\/p>\n<p>S\u0131k\u0131ca tuttu\u011fu kendi ellerine.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Mart 195<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>PREFACE TO A TWENTY VOLUME SUICIDE NOTE<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>for Kellie Jones, born 16 May 1959<\/em><\/p>\n<p>Lately, I&#8217;ve become accustomed to the way<br \/>\nThe ground opens up and envelopes me<br \/>\nEach time I go out to walk the dog.<br \/>\nOr the broad edged silly music the wind<br \/>\nMakes when I run for a bus&#8230;<\/p>\n<p>Things have come to that.<\/p>\n<p>And now, each night I count the stars,<br \/>\nAnd each night I get the same number.<br \/>\nAnd when they will not come to be counted,<br \/>\nI count the holes they leave.<\/p>\n<p>Nobody sings anymore.<\/p>\n<p>And then last night, I tiptoed up<br \/>\nTo my daughter&#8217;s room and heard her<br \/>\nTalking to someone, and when I opened<br \/>\nThe door, there was no one there&#8230;<br \/>\nOnly she on her knees, peeking into<\/p>\n<p>Her own clasped hands.<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}