{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Barak Baba"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/barak-baba\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/barak-baba\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/barak-baba\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=714","updated":"2020-05-12T14:31:49Z","published":"2020-05-12T14:35:30Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Bismill\u00e2hi dem her dem beden dem dem dem budem Yef&#8217;al-all\u00e2hu m\u00e2 ye\u015f\u00e2&#8217;va yehkumu m\u00e2 y\u00fcr\u00eed Ulu Tan\u011f\u0131rd\u0131n fermand\u0131n furmand\u0131n Tin\u011fiz tiller s\u00fct g\u00f6ller, bal \u0131rmaklar H\u00e2nlar vezirler bikler kad\u0131lar d\u00e2ni\u015fmendler me\u015f\u00e2yihler ah\u00eeler ulular azizler Yiti tin\u011fiz yiti tin\u011fiz ortas\u0131nda bir ayd\u0131n gevher Ol ayd\u0131n gevhern\u00fcn\u011f y\u00f6resinde yitmi\u015fbin\u011f da\u011f Ol da\u011fda arslanlar kaplanlar imalar kiyikler b\u00f6r\u00fcler &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/barak-baba\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Barak Baba<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Bismill\u00e2hi dem her dem beden dem dem dem budem<br \/>\nYef&#8217;al-all\u00e2hu m\u00e2 ye\u015f\u00e2&#8217;va yehkumu m\u00e2 y\u00fcr\u00eed<br \/>\nUlu Tan\u011f\u0131rd\u0131n fermand\u0131n furmand\u0131n<br \/>\nTin\u011fiz tiller s\u00fct g\u00f6ller, bal \u0131rmaklar<br \/>\nH\u00e2nlar vezirler bikler kad\u0131lar d\u00e2ni\u015fmendler me\u015f\u00e2yihler ah\u00eeler ulular azizler<br \/>\nYiti tin\u011fiz yiti tin\u011fiz ortas\u0131nda bir ayd\u0131n gevher<br \/>\nOl ayd\u0131n gevhern\u00fcn\u011f y\u00f6resinde yitmi\u015fbin\u011f da\u011f<br \/>\nOl da\u011fda arslanlar kaplanlar imalar kiyikler b\u00f6r\u00fcler ayular \u00e7akallar<br \/>\nHeyh\u00e2te heyh\u00fbt saltuk ata miskin barak<br \/>\n\u0130renler aydur: biz y\u00fcr\u00fcriken t\u00fc\u015f g\u00f6rer\u00fcz, t\u00fc\u015f\u00fcmizni neye yoraruz?<br \/>\nYoma yoraruz hayra yoraruz.<br \/>\nKaba kaba arafeler ulu ulu bayramlar lonpay lonp.<br \/>\nBismill\u00e2h bazar bazar din bazar<br \/>\nD\u00e2ni\u015fmedler ni yazar?<br \/>\nYom yazar hay\u0131r yazar.<br \/>\nYom var yola d\u00fczer yom var yold\u0131n azar.<br \/>\nT\u00fcnki bazar ni bazar bazan bu k\u00fcnki bazar<br \/>\nBu sabakn\u0131 ok\u0131gan yol\u0131nd\u0131n nite yazar?<br \/>\nHer ki yol\u0131ndan azar kudret \u00e7evg\u00e2n\u0131 bilin \u00fczer, Tan\u011fr\u0131 iren andan bizer.<br \/>\nBismill\u00e2h ayd\u0131n baca<br \/>\nAlt\u0131n i\u015fik k\u00fcmi\u015f kapu<br \/>\nBirin\u00e7<br \/>\nVe zerde kur ku\u015fak ve d\u00e2ne birin\u00e7 d\u00fclbend<br \/>\nYiti kat yir t\u00f6\u015fek, yiti kat k\u00f6k b\u00f6r\u00fck.<br \/>\nTin\u011fizler b\u00e2de, k\u00fbh-\u0131 kaf tekye.<br \/>\n\u00c7\u00fcn ol b\u00e2dedin i\u00e7d\u00fck, mest olduk, hayr\u00e2n olduk.<br \/>\n\u00c7\u00fcn mest \u015fod\u00ee, hayran \u015fod\u00ee, b\u00eed\u00e2r \u015fod\u00ee, seb\u00e2h \u015fodest.<br \/>\nSal\u0131n\u0131p keld\u00fcn\u011f, bostan\u011fa kird\u00fcn\u011f, bostan oyu\u011fun\u011fa sel\u00e2m virmed\u00fcn\u011f.<br \/>\nPes bilme mis\u00fcn, sa\u011fr\u0131 ed\u00fcne tiken bata.<br \/>\nDel\u00fc karda\u015f, si\u011fir\u00fc bostan\u011fa kir, bostan oyu\u011fun\u011fa sel\u00e2m vir, otur, toy\u0131nca yi;<br \/>\n\u00c7aluy\u0131 oda yak, koltukla al, ta\u015fra \u00e7\u0131k.<br \/>\nBismill\u00e2hi, avurdum.<br \/>\nAvurdumd\u0131n savurdum, m\u00fcdde\u00eeyi dev\u00fcrd\u00fcm.<br \/>\nK\u0131z\u0131p keld\u00fcm, yortdum, an\u011fdum an\u011fdum.<br \/>\nNe olup an\u011fdum isp\u00e2h\u00ee iken bik oldum, k\u00fcnde bir kaz yid\u00fcm, sult\u00e2na h\u0131y\u00e2netl\u0131k eylemed\u00fcm.<br \/>\nD\u00een\u00fcn\u011fe kuvvet, iv i\u015fikin uvat.<br \/>\n\u0130stanbul ilen t\u0131rabzonun\u011f irisini k\u0131r, tin\u011fize atun\u011f, u\u015fak\u0131n\u0131 \u00e7eriye kat, Muhammed&#8217;e sal\u00e2v\u00e2t.<br \/>\nKar\u015fu kar\u015fu \u00e7ardaklar karsa karsa oyunlar.<br \/>\nTokuz \u00f6k\u00fcz bir sokum.<br \/>\nYirdin k\u00f6kke bir ekser, mutumuz yiti ekser, zih\u00ee muz, zih\u00ee ekser.<br \/>\nHer ki bu sabakn\u0131 an\u011flad\u0131, un\u011flad\u0131.<br \/>\nHer ki an\u011flamad\u0131 tan\u011flad\u0131.<br \/>\n\u00c7\u00fcn tan\u011flad\u0131 kavul savul old\u0131.<br \/>\nHer ki kavul savul old\u0131, avurt davul old\u0131.<br \/>\nHer ki avurt davul old\u0131, n\u00ee\u015fter gerek oldu&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>13. As\u0131r<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1605\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/12\/barak-baba\/turk_sviat_1670\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/turk_sviat_1670.jpg\" data-orig-size=\"736,556\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"turk_sviat_1670\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/turk_sviat_1670.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/turk_sviat_1670.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1605\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/turk_sviat_1670.jpg?w=676\" alt=\"turk_sviat_1670\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/turk_sviat_1670.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/turk_sviat_1670.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/turk_sviat_1670.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/turk_sviat_1670.jpg 736w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"0"}