{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Bir g\u00fcn ayn\u0131 \u015fark\u0131 \u00e7alar"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/18\/bir-gun-ayni-sarki-calar\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/18\/bir-gun-ayni-sarki-calar\/#comments","@thr:count":"2"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/18\/bir-gun-ayni-sarki-calar\/feed\/atom\/","@thr:count":"2"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2909","updated":"2020-05-22T07:13:05Z","published":"2020-05-18T08:45:33Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Duyurular"},"summary":{"@type":"html","$":"&#8220;Bense aynen yak\u0131n\u0131m, ayne&#8217;l yak\u00een&#8220; 29 Ramazan 1441"},"content":{"@type":"html","$":"<p><img data-attachment-id=\"3188\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/18\/bir-gun-ayni-sarki-calar\/kapak-tam\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg\" data-orig-size=\"3000,2118\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1588787103&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Kapak Tam\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-3188\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=676\" alt=\"Kapak Tam\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-tam.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"  ><\/p>\n<p style=\"text-align:center;\">&#8220;<em>Bense aynen yak\u0131n\u0131m, ayne&#8217;l yak\u00een<\/em>&#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\">29 Ramazan 1441<\/p>"},"thr:total":"2"}