{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Esefli Bir \u0130ntihar"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/14\/esefli-bir-intihar\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/14\/esefli-bir-intihar\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/14\/esefli-bir-intihar\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2688","updated":"2020-05-15T07:07:18Z","published":"2020-05-14T09:00:54Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u0130ntihar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Mevki\u2019-i m\u00fcstahkem kum\u00e2nd\u00e2n\u0131 \u015eevket Be\u011f\u2019in y\u00e2veri ve erk\u00e2n-\u0131 harb y\u00fczba\u015f\u0131s\u0131 T. Ekrem Be\u011f\u2019in bir\u00e2deri m\u00fcl\u00e2z\u0131m Mehmed\u2019al\u00ee Be\u011f ge\u00e7en g\u00fcn ada vapurunda, vapurun adaya yakla\u015fd\u0131\u011f\u0131 bir s\u0131rada intih\u00e2r itmi\u015fdir. Mehmed\u2019al\u00ee Be\u011f hen\u00fcz 21 ya\u015f\u0131nda, \u00e7al\u0131\u015fkan, n\u00e2m\u00fbslu, fed\u00e2k\u00e2r bir gencdi. Yirminci \u2018Asr\u0131n ne\u015fr itdi\u011fi ved\u00e2\u2019 mekt\u00fbbu ile h\u00e2t\u0131r\u00e2t\u0131ndan nakl olunan sah\u00eefeler bu g\u00fcz\u00eede gencin ziy\u00e2\u2019ini unutdurmayacak kadar &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/14\/esefli-bir-intihar\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Esefli Bir \u0130ntihar<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\"><img data-attachment-id=\"2689\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/14\/esefli-bir-intihar\/img_9469\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/img_9469.jpg\" data-orig-size=\"287,877\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1143131576&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"img_9469\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/img_9469.jpg?w=98\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/img_9469.jpg?w=287\" class=\" size-full wp-image-2689 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/img_9469.jpg?w=676\" alt=\"img_9469\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/img_9469.jpg 287w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/img_9469.jpg?w=49 49w\" sizes=\"(max-width: 287px) 100vw, 287px\"   \/>Mevki\u2019-i m\u00fcstahkem kum\u00e2nd\u00e2n\u0131 \u015eevket Be\u011f\u2019in y\u00e2veri ve erk\u00e2n-\u0131 harb y\u00fczba\u015f\u0131s\u0131 T. Ekrem Be\u011f\u2019in bir\u00e2deri m\u00fcl\u00e2z\u0131m Mehmed\u2019al\u00ee Be\u011f ge\u00e7en g\u00fcn ada vapurunda, vapurun adaya yakla\u015fd\u0131\u011f\u0131 bir s\u0131rada intih\u00e2r itmi\u015fdir. Mehmed\u2019al\u00ee Be\u011f hen\u00fcz 21 ya\u015f\u0131nda, \u00e7al\u0131\u015fkan, n\u00e2m\u00fbslu, fed\u00e2k\u00e2r bir gencdi. Yirminci \u2018Asr\u0131n ne\u015fr itdi\u011fi ved\u00e2\u2019 mekt\u00fbbu ile h\u00e2t\u0131r\u00e2t\u0131ndan nakl olunan sah\u00eefeler bu g\u00fcz\u00eede gencin ziy\u00e2\u2019ini unutdurmayacak kadar m\u00fc\u2019esserdir. Zavall\u0131 genc! O sa\u2019\u00e2detin bir c\u00fcz\u2019\u00fcne olsun sa\u011fken i\u015ftir\u00e2k itmek elinde de\u011fil miydi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fcntehir son g\u00fcn\u00fcnde, hatta son s\u00e2\u2019atinde bile fec\u00ee\u2019 fir\u00e2r\u00ee hakk\u0131nda en ufak bir eser g\u00f6stermemi\u015fdir. \u00dcniformas\u0131n\u0131 giymi\u015f, adaya gezmeye gitdi\u011fini s\u00f6yleyerek d\u00e2\u2019iresinden ayr\u0131lm\u0131\u015f, s\u00e2kit\u00e2ne ada vapuruna girerek ibtid\u00e2-y\u0131 hus\u00fbs\u00ee kamaraya girmi\u015fdir. Bu korkun\u00e7 yoldan bir dah\u00e2 geri d\u00f6nmek ihtim\u00e2lini tam\u00e2miyle selb eylemek i\u00e7\u00fcn vapur adaya yakla\u015fd\u0131\u011f\u0131 vakit kamaradan \u00e7\u0131km\u0131\u015f ve vapurun ba\u015f taraf\u0131na giderek ibtid\u00e2 bir kur\u015funla beynini par\u00e7alam\u0131\u015f, sonra kendisi denize d\u00fc\u015fm\u00fc\u015fd\u00fcr. Kum\u00e2nd\u00e2na ved\u00e2\u2019 mekt\u00fbbunda diyor ki:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cMuhterem kum\u00e2nd\u00e2n\u0131m, art\u0131k hay\u00e2t\u0131 terk itmek \u00eec\u00e2b itdi bundaki sebebi tam\u00e2men te\u015fr\u2019 idecek bir h\u00e2lde de\u011filim. Dima\u011f\u0131ma \u00fc\u015f\u00fc\u015fen bir tak\u0131m fikirler aras\u0131nda bunald\u0131m. Baht\u0131 art\u0131k \u00f6l\u00fcmde buluyorum. \u2018A\u015fk, \u00f6l\u00fcm, milliyetime dokunan yaralar . . me\u015f\u2019\u00fbm . . . gicesi, bir . . . z\u00e2bitile olan muh\u00e2verem, dah\u00e2 bir tak\u0131m sebebler bu kar\u00e2r\u0131m\u0131 tesh\u00eel itdi. Bak\u0131n\u0131z tesh\u00eel itdi diyorum; \u00e7\u00fcnki bu benim i\u00e7\u00fcn pek yeni bir fikr de\u011fildir. Zavall\u0131 T\u00fcrkler ayak alt\u0131na d\u00fc\u015fd\u00fckten sonra hayat bana z\u0131rv\u00e2 gelme\u011fe ba\u015flad\u0131. Hi\u00e7bir i\u015f yapamadan \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcm i\u00e7\u00fcn \u00e7ok me\u2019y\u00fbsum. Arkada\u015flar\u0131m\u0131n benden dah\u00e2 met\u00een olmalar\u0131n\u0131 temenn\u00ee iderim. Ben dah\u00e2 fazlaya tahamm\u00fcl idemedim. Size b\u00fcy\u00fck i\u015fler temenn\u00ee idiyorum. R\u00fbhum T\u00fcrklerin sa\u2019\u00e2detine i\u015ftir\u00e2k idecekdir. Fakat bu g\u00fcn \u00e7ok me\u2019y\u00fbsum.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em><a href=\"https:\/\/saltmuharrir.com\/2020\/04\/17\/esefli-bir-intihar\/\">M\u00fcl\u00e2zim Mehmed Ali Bey, Vakit Gazetesi, Mil\u00e2d\u00ee 19.07.1919<\/a><\/em><\/p>"},"thr:total":"1"}