{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Seyr\u00e2n\u00ee"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3020","updated":"2020-05-15T16:13:29Z","published":"2020-05-16T09:00:28Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"Mahkeme meclisi icad oldu\u011fu \u00c7e\u015fme-i r\u00fc\u015fvetin akmakl\u0131\u011f\u0131ndan Kaza bela ile \u00e2lem doldu\u011fu Kazlar\u0131n kad\u0131ya u\u00e7makl\u0131\u011f\u0131ndan Selefin r\u00fc\u015fvetle h\u00fcccet yazmas\u0131 Halefin anlay\u0131p h\u00fckm\u00fcn bozmas\u0131 Y\u0131k\u0131lan binan\u0131n birden tozmas\u0131 As\u0131l sermayenin toprakl\u0131\u011f\u0131ndan As\u0131l sermayeyi niyabetleri Emval-i eytamd\u0131r ticaretleri Davet-i r\u00fc\u015fvete icabetleri S\u0131dk ile g\u00f6nl\u00fcn\u00fcn al\u00e7akl\u0131\u011f\u0131ndan B\u00fclb\u00fcl\u00fcn a\u015fk\u0131d\u0131r dalda \u00f6tt\u00fc\u011f\u00fc \u00c7oban\u0131n s\u00fctedir koyun g\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Topra\u011f\u0131n Habil&#8217;i kabul etti\u011fi &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Seyr\u00e2n\u00ee<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p>Mahkeme meclisi icad oldu\u011fu<br \/>\n\u00c7e\u015fme-i r\u00fc\u015fvetin akmakl\u0131\u011f\u0131ndan<br \/>\nKaza bela ile \u00e2lem doldu\u011fu<br \/>\nKazlar\u0131n kad\u0131ya u\u00e7makl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p>Selefin r\u00fc\u015fvetle h\u00fcccet yazmas\u0131<br \/>\nHalefin anlay\u0131p h\u00fckm\u00fcn bozmas\u0131<br \/>\nY\u0131k\u0131lan binan\u0131n birden tozmas\u0131<br \/>\nAs\u0131l sermayenin toprakl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p>As\u0131l sermayeyi niyabetleri<br \/>\nEmval-i eytamd\u0131r ticaretleri<br \/>\nDavet-i r\u00fc\u015fvete icabetleri<br \/>\nS\u0131dk ile g\u00f6nl\u00fcn\u00fcn al\u00e7akl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p>B\u00fclb\u00fcl\u00fcn a\u015fk\u0131d\u0131r dalda \u00f6tt\u00fc\u011f\u00fc<br \/>\n\u00c7oban\u0131n s\u00fctedir koyun g\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc<br \/>\nTopra\u011f\u0131n Habil&#8217;i kabul etti\u011fi<br \/>\n\u015e\u00fcphesiz y\u00fcz\u00fcn\u00fcn yum\u015fakl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p>D\u00fcnyadan ahrete gidip gelmemek<br \/>\nOlmas\u0131 iktiza eder \u00f6lmemek<br \/>\nBal\u0131k ba\u015ftan kokar bunu bilmemek<br \/>\nSeyr\u00e2n\u00ee gafilin ahmakl\u0131\u011f\u0131ndan<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3021\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/16\/seyrani\/seyrani\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg\" data-orig-size=\"300,200\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"seyrani\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg?w=300\" class=\"alignnone  wp-image-3021\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg?w=752&#038;h=501\" alt=\"seyrani\" width=\"752\" height=\"501\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/seyrani.jpg?w=150&amp;h=100 150w\" sizes=\"(max-width: 752px) 100vw, 752px\" \/><\/p>"},"thr:total":"1"}