{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Enlil ile Ninlil (\u0130lk B\u00f6l\u00fcm-11)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/08\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-11\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/08\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-11\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/08\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-11\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4494","updated":"2021-03-03T17:42:42Z","published":"2021-03-08T14:00:56Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Enlil ile Ninlil (Roman)"}],"summary":{"@type":"html","$":"11 D\u00fcnya \/ MS 21. Yy D\u00fcnya endi\u015feliydi. Onlarca saattir g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne \u00f6rt\u00fclen kuma\u015f nedeniyle insanlar uydulara ula\u015fam\u0131yorlar ve kayna\u011f\u0131 belirsiz g\u00fcr\u00fclt\u00fcden dolay\u0131 hi\u00e7bir ileti\u015fim kuram\u0131yorlard\u0131. Bu da b\u00fcy\u00fck bir kaosa sebep oluyordu. Elektrik, saklanm\u0131\u015f gibiydi. \u015eehirler kapkaranl\u0131k ve denizler, \u00e7\u00f6ller ve ormanlar elektrik y\u00fckl\u00fcyd\u00fc. Bu da dev orman yang\u0131nlar\u0131na sebep oluyordu. \u0130nsanlar ba\u011f\u0131r\u0131p \u00e7a\u011f\u0131rmaktan, birbirlerine &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/08\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-11\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u0130lk&#160;B\u00f6l\u00fcm-11)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>11<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ MS 21. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">D\u00fcnya endi\u015feliydi. Onlarca saattir g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne \u00f6rt\u00fclen kuma\u015f nedeniyle insanlar uydulara ula\u015fam\u0131yorlar ve kayna\u011f\u0131 belirsiz g\u00fcr\u00fclt\u00fcden dolay\u0131 hi\u00e7bir ileti\u015fim kuram\u0131yorlard\u0131. Bu da b\u00fcy\u00fck bir kaosa sebep oluyordu. Elektrik, saklanm\u0131\u015f gibiydi. \u015eehirler kapkaranl\u0131k ve denizler, \u00e7\u00f6ller ve ormanlar elektrik y\u00fckl\u00fcyd\u00fc. Bu da dev orman yang\u0131nlar\u0131na sebep oluyordu. \u0130nsanlar ba\u011f\u0131r\u0131p \u00e7a\u011f\u0131rmaktan, birbirlerine ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fmaktan vazge\u00e7ip pes etmi\u015flerdi. Her biri bir k\u00f6\u015feye p\u0131sm\u0131\u015f vaziyette olacaklar\u0131 seyrediyor ve dualar ediyordu. G\u00fcr\u00fclt\u00fc herkesi pasifle\u015ftirmi\u015fti. D\u00fcnya\u2019da herkes susmu\u015f ve k\u00f6\u015fesine \u00e7ekilmi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bir anda ses kesildi. Mutlak sessizlik olu\u015ftu. G\u00fcr\u00fclt\u00fc kesildi ama arkas\u0131ndan yayl\u0131 \u00e7alg\u0131lar\u0131n sesi duyuldu. Yava\u015f bir sesti bu, giderek art\u0131yordu. Bir koro giriyordu bir yerinde. Bir ilahi miydi yoksa? Bu, Mozart\u2019\u0131n <em>Requiem<\/em>\u2019inin huzuru ve hafifli\u011fi hat\u0131rlatan b\u00f6l\u00fcm\u00fc, <em>Lacrimosa<\/em>\u2019s\u0131yd\u0131. \u0130nsanlar art\u0131k \u00f6ld\u00fcklerine emindi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAah,\u201d diye bir ses duyuldu, rahatlam\u0131\u015f birinin sesiydi bu. M\u00fczi\u011fin \u00fczerine konu\u015fuyordu bir radyo programc\u0131s\u0131 edas\u0131yla: \u201cSonunda sustunuz. Biraz rahatlay\u0131n l\u00fctfen. Hi\u00e7bir \u015feyden haberi olmayan insanlar niye kendilerini s\u00fcrekli \u015f\u00fcpheye sokar ki? Rahatlay\u0131n. Buraya, birine bakmaya geldik.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Herkes merakla dinliyordu. F\u0131s\u0131lda\u015fmalar artmaya ba\u015flad\u0131. Herkes bir \u015fey s\u00f6yl\u00fcyordu. D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u00fczerindeki \u00f6rt\u00fc \u00e7ekilmeye ba\u015flad\u0131. G\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131klar\u0131 tekrar kendini g\u00f6steriyordu. \u0130nsanlar tekrar konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Kimse Ses\u2019i dinlemiyordu. Milyarlarca insan\u0131n konu\u015fmas\u0131 yo\u011fun bir g\u00fcr\u00fclt\u00fc kirlili\u011fine sebep oluyordu. Ses sinirlendi. Birden \u00f6fkeyle k\u00fckredi: \u201cBana derhal G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131 bulun! K\u0131rk sekiz saatiniz var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4646\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607779005170-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170.png\" data-orig-size=\"877,828\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607779005170\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170.png?w=877\" alt=\"\" class=\"wp-image-4646\" width=\"155\" height=\"146\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170.png?w=155 155w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170.png?w=310 310w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 155px) 100vw, 155px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNe oldu?\u201d diye inledi Nur. Yirmi yedi saattir uyuyordu. \u0130\u015fgal onu y\u0131pratm\u0131\u015ft\u0131. Korkudan uzun bir s\u00fcre halsizle\u015fti. \u00c7areyi uyuyarak ka\u00e7makta bulmu\u015ftu D\u00fcnya i\u015fgalinden.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Melis, Nur\u2019dan on saat \u00f6nce uyanm\u0131\u015ft\u0131. Sin ise saatlerdir D\u00fcnya\u2019y\u0131 bu karanl\u0131ktan nas\u0131l kurtaraca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Fakat Ay ve G\u00fcne\u015f ayn\u0131 anda ortadan kayboldu\u011fu i\u00e7in hi\u00e7bir \u015fey yapamam\u0131\u015f, silik bir vaziyette k\u00f6\u015feye s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131. O da saatlerce k\u0131zlar\u0131n ba\u015f\u0131nda bekledi. \u0130lk defa g\u00f6r\u00fcnmezli\u011fini unutmu\u015ftu, \u00e7\u00fcnk\u00fc o an t\u00fcm D\u00fcnya g\u00f6r\u00fcnmezdi. Bu durum onu d\u00fc\u015f\u00fcncelere itti. K\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnden beri her \u015feyi hi\u00e7 bu kadar ayr\u0131nt\u0131l\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmemi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Seneler evvel ailesinin onu buraya getirmesinden bu yana 6000\u2019den fazla sene ge\u00e7mi\u015fti. \u0130lk geldiklerinde \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta oldu\u011fu i\u00e7in pek bir \u015fey anlayamam\u0131\u015ft\u0131. \u00c7ok kalabal\u0131k bir yerden neredeyse hi\u00e7 insan\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 bir yere geldikleri i\u00e7in merakl\u0131yd\u0131. Ama \u015fimdi n\u00fcfus daha da art\u0131yor, bu gezegen de Glansin\u2019e benziyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00c7ok defa pes etmi\u015fti. \u00c7ok defa da pe\u015finden ko\u015fabilece\u011fi hi\u00e7bir \u015feyin kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fc. Ama her zaman bir \u015feyler \u00e7\u0131kard\u0131 oyalanabilece\u011fi. \u015eimdi de \u00f6yle olmu\u015ftu ama onun yapabilece\u011fi bir \u015fey yoktu. Tamamen kullan\u0131\u015fs\u0131zd\u0131 ve yerde bir k\u00f6pek gibi yat\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bir d\u00f6nem Tuval\u0131 bir sanat\u00e7\u0131n\u0131n pe\u015finden ko\u015fturmu\u015ftu. Uzun bir s\u00fcre sonra Tuval\u0131 sanat\u00e7\u0131n\u0131n r\u00f6portajlar\u0131n\u0131 okuyabilmek i\u00e7in onlar\u0131n dillerini dahi \u00f6\u011frenmi\u015fti. Sonra yine uzun bir s\u00fcre, \u201cBu \u00fclkede niye geli\u015fmemi\u015f sanat?\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fc. Asl\u0131nda bunun olmas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilirdi, fakat bunun yerine, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeden k\u0131sa bir s\u00fcre nefret etmekle yetinmi\u015fti. Ba\u015fka bir yere ta\u015f\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Fakat bir s\u00fcre sonra oradan da s\u0131k\u0131ld\u0131. Tuval\u0131 sanat\u00e7\u0131n\u0131n alt\u0131ndan girip \u00fcst\u00fcnden \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131, onu da t\u00fcketmi\u015fti. Sonra \u00fclkesini tekrar sevmeye ba\u015flad\u0131. Her \u015fey \u00e7ok h\u0131zl\u0131 olup bitmi\u015fti var oldu\u011fu t\u00fcm zamanlarda. Bazen \u00e7ok h\u0131zl\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve hatta \u015fu an normalde \u00f6l\u00fc olmas\u0131 gerekti\u011fini hatta belki \u00e7oktan \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fc. Ama \u00f6l\u00fcms\u00fcz oldu\u011funu bilmek onu daha da yoruyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Belki de bu d\u00fc\u015f\u00fcnceler, bu ya\u015fad\u0131klar\u0131 onu nihilist yapm\u0131\u015ft\u0131. \u00d6l\u00fcm\u00fc en iyi tekelle\u015ftirenler nihilistlerdi nitekim.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bir k\u00f6pek gibi yerde yat\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">9\u201310 saat boyunca Melis\u2019le konu\u015fmu\u015flard\u0131. Nur\u2019u daha iyi tan\u0131yordu, Melis\u2019le nedense pek fazla konu\u015famam\u0131\u015ft\u0131. Sin ona hayat hik\u00e2yesini anlatm\u0131\u015ft\u0131, az \u00f6nce d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc \u015feyleri yani. Melis\u2019e daha yak\u0131n hissetti kendini bir an. Bu hisleri daha \u00f6nce milyonlarca kez ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131 herhalde. Bu durum onun i\u00e7in s\u0131radand\u0131 ama Melis i\u00e7in hi\u00e7 de \u00f6yle de\u011fildi. Melis, Nur\u2019a g\u00f6re daha olgun oldu\u011fu kadar daha ak\u0131ll\u0131yd\u0131 da. Hayat\u0131 s\u00fcrekli aray\u0131\u015f i\u00e7erisinde ge\u00e7mi\u015fti. Nur\u2019la da bu \u015fekilde tan\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Tarih fak\u00fcltesinde bitirme tezi i\u00e7in ara\u015ft\u0131rma yaparken ondan yard\u0131m alm\u0131\u015ft\u0131. Nur o zamanlarda ayn\u0131 okulda y\u00fcksek lisans okuyordu ve onun da bitirme tezi benzer bir konuyla al\u00e2kal\u0131yd\u0131. Melis ona ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 andan itibaren art\u0131k neredeyse hep beraberdiler. Birbirlerini \u00f6nce fark ettiler, sonra ke\u015ffetmeye ba\u015flad\u0131lar.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Aradan y\u0131llar ge\u00e7ti, birlikte ortak hayallerini ger\u00e7ekle\u015ftirdiler. Uzun bir s\u00fcre Nur\u2019un \u00f6nerdi\u011fi bir tarikata kat\u0131ld\u0131lar. Bu tarikat cad\u0131l\u0131k, paganl\u0131k ve belki kadim din\u00ee rit\u00fcellere filan dayan\u0131yordu. U\u011fruna \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u015feylere katlanacaklar\u0131 bir \u015feyin olmad\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorlard\u0131. Her \u015fey denemek i\u00e7indi. Kitaplar, din, cad\u0131l\u0131k, \u00fcniversite, tarih dersleri, co\u011frafya, m\u00fczik, her \u015fey. Aciz insan umursamad\u0131\u011f\u0131 takdirde ancak ya\u015famaya katlanabilirdi. Kendilerini \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck hissediyorlard\u0131. Her \u015fey sa\u00e7mayd\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Nur\u2019u yana\u011f\u0131ndan \u00f6pt\u00fc Melis. Sin ise h\u00e2l\u00e2 bir k\u00f6pek gibi yerde yat\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cGittiler hayat\u0131m,\u201d dedi Melis, \u201cD\u00fcnya h\u00e2l\u00e2 ayd\u0131nl\u0131k. Art\u0131k korkmana gerek yok.\u201d \u201cBuna emin misin?\u201d diye sordu Sin, yatt\u0131\u011f\u0131 yerden tavan\u0131 izlerken. T\u00fcm D\u00fcnya ayd\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131 i\u015fte ve o h\u00e2l\u00e2 g\u00f6r\u00fcnmezdi. \u201cNas\u0131l?\u201d dedi Nur, \u201cgitmediler mi yani? D\u0131\u015far\u0131s\u0131 ayd\u0131nl\u0131k.\u201d \u201cGittiler ama 48 saat sonra geri gelecekler.\u201d \u201cNi\u00e7in?\u201d \u201cArad\u0131klar\u0131 biri mi varm\u0131\u015f neymi\u015f.\u201d \u201cKimi ar\u0131yorlarm\u0131\u015f?\u201d \u201cG\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131.\u201d \u201cAnlamad\u0131m, kimi?\u201d \u201cG\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131.\u201d \u201cG\u0131lgam\u0131\u015f ad\u0131nda herhangi birini mi yani?\u201d \u201cHay\u0131r. G\u0131lgam\u0131\u015f Destan\u0131\u2019ndaki G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131.\u201d \u201cBu m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil, \u00f6yle de\u011fil mi?\u201d diye sordu Nur, Melis\u2019e. \u201cElbette \u00f6yle. Muhtemelen bir yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lma olmu\u015ftur, merak etme. \u00c7\u00f6z\u00fclecektir\u201d diye cevap verdi Melis.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Hepsi d\u00fc\u015f\u00fcnceli \u015fekilde g\u00f6zlerinin tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yerlere bak\u0131yordu. Nur yorgan\u0131n desenlerindeki m\u0131zrakl\u0131 bir adam taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f \u00e7\u00f6p adama; Melis dolab\u0131n \u00fczerindeki kitaba; Sin ise tavandaki lambaya. \u201cG\u0131lgam\u0131\u015f ne yapt\u0131?\u201d diye m\u0131r\u0131ldand\u0131 Sin, \u201ckahrolas\u0131ca ne yapt\u0131?\u201d diye tekrarlad\u0131. Sessizlik tekrar geldi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cG\u0131lgam\u0131\u015f S\u00fcmer kral\u0131yd\u0131\u201d dedi kitaba bakan Melis; \u201cG\u0131lgam\u0131\u015f yar\u0131 tanr\u0131yd\u0131, o y\u00fczden \u00f6ld\u00fc\u201d dedi yorgan\u0131n desenlerine bakan Nur. \u201cBuldum!\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131 lambaya bakan Sin. K\u0131zlar irkilerek ona bakt\u0131lar fakat Sin plastik derisini giymedi\u011fi i\u00e7in hi\u00e7bir \u015fey g\u00f6remediler. \u201cG\u0131lgam\u0131\u015f, delilikle ilgili ilk fikirleri ortaya atm\u0131\u015ft\u0131.\u201d \u201cNe fikri?\u201d diye \u015fa\u015f\u0131rd\u0131 Melis. \u201cDaha sonra trelokrasinin temel alaca\u011f\u0131 fikirleri.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin derhal plastik derisini ve k\u0131yafetlerini giymeye koyuldu. Ard\u0131ndan da kap\u0131y\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada, Melis nereye gitti\u011fini sordu. \u201cGelenler Glansin\u2019dendi\u201d diye heyecanla cevaplad\u0131 Sin. \u201cEnlil\u2019in gezegeni\u2026 Peki, ama sen nereye gidiyorsun?\u201d \u201cBabama haber vermeliyim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin evden iyice uzakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131. O s\u0131rada Nur ve Melis\u2019in kald\u0131\u011f\u0131 otelden d\u0131\u015far\u0131ya bir s\u00fcr\u00fc insan b\u00fcy\u00fck bir korkuyla ve \u00e7\u0131\u011fl\u0131klarla ko\u015farak ka\u00e7maya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Sin bunlar\u0131n hi\u00e7birini g\u00f6rmedi.<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}