{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Enlil ile Ninlil (\u0130lk B\u00f6l\u00fcm-9)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/06\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-9\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/06\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-9\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/06\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-9\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4490",
    "updated": "2021-03-03T17:38:51Z",
    "published": "2021-03-06T14:00:17Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Enlil ile Ninlil (Roman)"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "9 D\u00fcnya \/ MS 21. Yy Prel\u00fct: Hik\u00e2yenin bu b\u00f6l\u00fcm\u00fcndeki konu\u015fmalar\u0131n hepsi f\u0131s\u0131lt\u0131 \u015feklindedir. \u201c\u0130nan\u0131lmaz\u2026\u201d \u201cNas\u0131l bir \u015fey bu? Sen mucizelerle dolusun.\u201d \u201c\u00d6yle mi dersin?\u201d \u201cAh, vars\u0131n ama g\u00f6remiyorum; k\u00f6r de\u011filim \u00e7\u00fcnk\u00fc yoksun.\u201d \u201cBenim hastal\u0131\u011f\u0131m s\u0131rlarla dolu.\u201d \u201c\u00d6yle.\u201d \u201cBo\u015flu\u011fun elini tutabiliyorum, bo\u015flu\u011fu \u00f6pebiliyorum, o\u2026 o beni\u2026 \u015fey\u2026 yapabilir.\u201d \u201cHi\u00e7lik\u2026\u201d \u201cHay\u0131r, bu hi\u00e7lik de\u011fil. Ben var\u0131m.\u201d &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/06\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-9\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u0130lk&#160;B\u00f6l\u00fcm-9)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>9<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ MS 21. Yy<\/p>\n\n\n\n<p><em>Prel\u00fct: Hik\u00e2yenin bu b\u00f6l\u00fcm\u00fc<\/em><em>nd<\/em><em>eki konu\u015fmalar\u0131n hepsi f\u0131s\u0131lt\u0131 \u015feklindedir.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u0130nan\u0131lmaz\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNas\u0131l bir \u015fey bu? Sen mucizelerle dolusun.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u00d6yle mi dersin?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAh, vars\u0131n ama g\u00f6remiyorum; k\u00f6r de\u011filim \u00e7\u00fcnk\u00fc yoksun.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBenim hastal\u0131\u011f\u0131m s\u0131rlarla dolu.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u00d6yle.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBo\u015flu\u011fun elini tutabiliyorum, bo\u015flu\u011fu \u00f6pebiliyorum, o\u2026 o beni\u2026 \u015fey\u2026 yapabilir.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cHi\u00e7lik\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cHay\u0131r, bu hi\u00e7lik de\u011fil. Ben var\u0131m.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cVars\u0131n, her \u015feyin var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u00d6yle.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBen yokum.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSen yoksun.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cVar\u0131m.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cH\u0131?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cKaranl\u0131ks\u0131n, ayd\u0131nl\u0131ks\u0131n.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAy gibi.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEvet, Ay gibi. Sen Ay tanr\u0131s\u0131s\u0131n.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHay\u0131r. Ay benim tanr\u0131m.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAy, senin tanr\u0131n. Baban her \u015feyin tanr\u0131s\u0131.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBabam \u00f6l\u00fc bir adam.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cO \u00f6l\u00fcms\u00fcz.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p> \u201cSen vars\u0131n.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cYokum.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;\u201cVars\u0131n.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAy\u2019\u0131n ayd\u0131nl\u0131k y\u00fcz\u00fc gibisin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAy\u2019\u0131n karanl\u0131k y\u00fcz\u00fcs\u00fcn.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cAz sonra G\u00fcne\u015f batacak ve ben ortaya \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNas\u0131ls\u0131n?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSoyut.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHarika\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDe\u011fil.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNereye vard\u0131ysam beni istemediler.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSen nihilistsin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBen nihilim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSen nihilsin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBen herkes gibi olmak istiyorum.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHerkes sen olmak ister.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSen \u00e7ok de\u011ferlisin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSaklanacak kadar de\u011ferlisin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cS\u00f6ylesene, kimdir senin G\u00fcne\u015f\u2019in?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cKimdir senin D\u00fcnya\u2019n?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cVar m\u0131d\u0131r bir G\u00fcne\u015f, b\u00f6ylesine imk\u00e2ns\u0131z bir a\u015fk\u0131 kabullenebilecek? Zira her yer D\u00fcnya\u2019yla dolu.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHer yer D\u00fcnya\u2019yla dolu.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHay\u0131r, mutualist bir ili\u015fki bu.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cMutualist.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cHer zaman varlar.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDe\u011fil, de\u011fil, de\u011fil.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDe\u011fil.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cMutualist.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cG\u00fcne\u015f nas\u0131l katlan\u0131r buna? O varken Ay yok; Ay varken o yok.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cKatlanamaz, katlanamaz.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cVar m\u0131d\u0131r d\u00fcnyada molek\u00fcler bir yerim?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cVars\u0131n, vars\u0131n.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00d6yleyse s\u00f6ylesene; neden yokum?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok g\u00fczelsin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cVar olmayan bir \u015fey nas\u0131l g\u00fczel olabilir?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAh, \u00e7ok g\u00fczelsin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cYaraland\u0131n m\u0131?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBiraz.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cDaha dikkat edece\u011fim, yemin ederim. Ah, ah, daha dikkat\u2026 ben\u2026 Af dilerim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00d6nemli de\u011fil.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cKahretsin, kahretsin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHi\u00e7 mi yoksun?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cG\u00fcl\u00fcms\u00fcyorsun?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00d6yle.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cT\u00fcylerin var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cT\u00fcyleri var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cT\u00fcylerim var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSeni \u00e7evreleyen bir enerji.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00c7evremdekilerin hayatta kalmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan bir enerji.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u00c7ekim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u0130\u00e7ime.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEvet, oraya.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cAh\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00c7ekim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cVars\u0131n.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBen ucube bir tanr\u0131y\u0131m.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSen \u00e7ok g\u00fczelsin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPeki s\u00f6yler misin? Bendeki bu acizlik nedir?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHey!\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201c\u00d6yle.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u0130nsan, yaln\u0131z.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00d6yle mi?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cYaln\u0131z.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cHi\u00e7 yaln\u0131zl\u0131ktan kurtulmak i\u00e7in gayret ettin mi?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u015eey, ben\u2026 bu\u2026 bu beni k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcr.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cTanr\u0131 neden bizi yaratt\u0131.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHangi tanr\u0131?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cTanr\u0131 da acizdir.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBen tanr\u0131 de\u011filim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cTanr\u0131 bizi yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131ndan yaratt\u0131.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cYaratt\u0131 m\u0131?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cYok, yok.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cKendini oyalamak i\u00e7in mi?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDaha farkl\u0131 bir \u015fey icat edebilirdin bunun i\u00e7in.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cOnlar aram\u0131zda.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBu m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil, de\u011fil mi?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cM\u00fcmk\u00fcn.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHangi?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSen vars\u0131n ya.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cBen yokum.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cYoksun.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHi\u00e7bir \u015fey olmaman\u0131n mucizesiyim ben.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHi\u00e7li\u011fin mucizesi.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cHer \u015feyin i\u00e7erisinde hi\u00e7lik \u00f6nemsizdir\u2026 ama hi\u00e7likte her \u015fey bir mucizedir.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;\u201cSen b\u00fcy\u00fck yarat\u0131c\u0131.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAh, ah, \u00e7ok g\u00fczelsin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cYokum.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;\u201cH\u00fccrelerin var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNerede?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u0130\u015fte, i\u015fte buradalar. Hissedebiliyorum.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBu kadar mucize m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBir a\u00e7\u0131klamas\u0131 olmal\u0131.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cOlmayan\u2026 bir\u2026 \u015fey\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAkl\u0131m alm\u0131yor.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00d6yle.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00c7ok g\u00fczel\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSa\u00e7\u0131n\u0131 kessem?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSa\u00e7\u0131m yoktur.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cB\u0131y\u0131\u011f\u0131n var?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cB\u0131y\u0131\u011f\u0131m ta\u015ft\u0131r.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p> \u201cT\u00fcylerin var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cGaliba.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u0130\u00e7erinde ne var?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSenin?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHah, bilmem.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBenim i\u00e7im, arkamda olan \u015fey.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBir yerin kesilse kan\u0131n?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAkar.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cPeki tohumlar\u0131n?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cOnun i\u00e7in kesmene gerek yok.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSen her zaman bizimle miydin?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBen herkesleyim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSeni \u0131rz d\u00fc\u015fman\u0131!\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBanyodaki d\u00f6l senindi. Tuvaletteki de sendin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00d6yle.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00c7ok g\u00fczelsin.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u0130\u00e7erlerinizde benden birer tane var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00d6z\u00fcm\u00fcz\u00fc m\u00fc kastediyorsun?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cEvet.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u00d6yleyse tanr\u0131lar\u0131n da i\u00e7inde k\u00f6t\u00fcl\u00fck var?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAh\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSevgilim\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">&nbsp;\u201cHi\u00e7teki her \u015fey, her lanet \u015fey bir mucizedir. O y\u00fczden i\u00e7erimdeki k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn sizleri \u015fa\u015f\u0131rtmas\u0131 do\u011fald\u0131r. Fakat ileride mucize diye bir \u015fey kalmayacak.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cKalmayacak.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cMucize diye bir \u015fey kalmayacak.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;\u201cS\u0131radan, s\u0131radan.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cD\u00fcnya\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNe?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cD\u00fcnya\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cD\u00fcnya, sahip olamad\u0131klar\u0131m\u0131zla dolu.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBir \u015feye sahip olma fikrini akl\u0131m alm\u0131yor.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEnlil ile Ninlil.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u015e\u015f\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBabam, anneme sahip olmak istemi\u015f.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u0130stememi\u015ftir.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAh.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201c\u0130stememi\u2026\u201d<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4643\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1614789945474\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474.png\" data-orig-size=\"1324,747\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1614789945474\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474.png?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4643\" width=\"226\" height=\"126\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474.png?w=447 447w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1614789945474.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 226px) 100vw, 226px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin yava\u015f\u00e7a ve yumu\u015fak\u00e7a, her t\u00fcrl\u00fc detaya dikkat ederek, Nur\u2019un yana\u011f\u0131n\u0131 ok\u015fayarak y\u00fcz\u00fcn\u00fc kendisine \u00e7evirdi. Nur onu g\u00f6remiyordu \u2013\u00e7\u00fcnk\u00fc plastik derisini \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131, tamamen g\u00f6r\u00fcnmezdi\u2013 ama \u00e7ok rahat hissedebiliyordu. Sin\u2019in v\u00fccudundaki t\u00fcyleri hissetti, nefesini hissetti, sonra \u00f6p\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc. Onu her yerinde hissedebiliyordu. Boynunda, dudaklar\u0131nda, g\u00f6be\u011finde, i\u00e7inde. Bir hayaletle sevi\u015fiyordu. Kendini tuhaf hissetti. Korkuyordu, tecav\u00fcze u\u011fruyormu\u015f gibiydi. Fakat onun sesini duyduk\u00e7a rahatl\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu \u00e2deta g\u00f6zlerini kapat\u0131p u\u00e7urumdan atlamak gibi bir \u015feydi. Bu durumu daha bir\u00e7ok \u015feye benzetebilirdi. Hi\u00e7bir yerde yoktu bu, okudu\u011fu hi\u00e7bir kitapta, hi\u00e7bir yerde g\u00f6rmemi\u015fti. Bir hayaletle nas\u0131l sevi\u015febilinirdi? \u201cKorkuyorum\u201d diye inledi. A\u011flamaya ba\u015flad\u0131. Melis hemen yan\u0131ndayd\u0131 ama ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 bilemedi. Sevdi\u011fi biri a\u011flad\u0131\u011f\u0131nda o, ondan daha fazla a\u011flamak istiyordu. Nedense bu duruma tek ald\u0131rmayan Sin olmu\u015ftu. Belki bir bu\u00e7uk saniye duraklad\u0131ktan sonra tekrar devam etmi\u015fti ileri geri gitmeye. Sin\u2019in nefesi duyuluyordu yaln\u0131zca. Yoktu. Nur\u2019un i\u00e7erisinde kim vard\u0131 \u00f6yleyse? Nur elleriyle y\u00fcz\u00fcn\u00fc kapat\u0131yordu. Melis, Nur\u2019un yan\u0131na yatt\u0131, onu \u00f6pt\u00fc, sar\u0131larak g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 sildi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Sin \u00e7ok kuvvetliydi. Nur kendisini biraz toplamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. O da Melis\u2019i \u00f6pt\u00fc. En sevdi\u011fi \u015fark\u0131lar\u0131 m\u0131r\u0131ldan\u0131yordu ama d\u0131\u015far\u0131ya birka\u00e7 inlemeden ba\u015fka bir \u015fey gelmiyordu. \u201cHe\u2026 ins\u2026 me\u2026 who\u2026\u201d \u0130nsan sesinin melodik hali ho\u015funa gidiyordu. Seslerdeki k\u0131r\u0131lma noktalar\u0131 onun i\u00e7ini g\u0131d\u0131kl\u0131yordu hep. Bildi\u011fi binlerce, milyonlarca \u015fark\u0131 vard\u0131. \u0130\u00e7indeki bo\u015flu\u011fa girilip \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131k\u00e7a bacaklar\u0131 titriyordu. Kolu hafif havada, eli bilek hizas\u0131ndan k\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, Melis\u2019i \u00f6p\u00fcyordu. Sa\u011f baca\u011f\u0131 d\u00fcmd\u00fcz uzan\u0131yor, sol baca\u011f\u0131 ise a\u00e7\u0131kt\u0131. B\u00f6ylelikle bacak aras\u0131 bembeyaz bald\u0131rlar\u0131n\u0131n aras\u0131nda bir bakireninki gibiydi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">V\u00fccudundaki aleyhine olan t\u00fcm hormonlar salg\u0131lan\u0131yordu. Oysaki o daima y\u00fcksekteyken m\u00fcthi\u015f bir \u015fekilde korkard\u0131. Veya yakalanacak bir \u015fey yapt\u0131\u011f\u0131nda v\u00fccudundaki t\u00fcm endi\u015fe kendini g\u00f6sterirdi. Melis dirse\u011fiyle yataktan destek alarak Nur\u2019un memelerini \u00f6p\u00fcyordu. Di\u011fer yandan da elini rahmine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Tekrarl\u0131yordu. Sin ise b\u00fcy\u00fck bir zorbal\u0131kla ona biniyordu ve bu vaziyet onu daha da k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131yordu. Derken g\u00f6be\u011finde m\u00fcthi\u015f bir \u015fey hissetti. Testislerindeki milyonlarca ar\u0131, penisinden Nur\u2019un i\u00e7erisine u\u00e7uyordu. Nur, Aubrey Plaza gibi g\u00fcl\u00fcms\u00fcyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00dc\u00e7 dakika i\u00e7erisinde b\u00fcy\u00fck bir g\u00fcr\u00fclt\u00fc duyuldu. B\u00fct\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n ayn\u0131 anda i\u015fitti\u011fi bu g\u00fcr\u00fclt\u00fcy\u00fc duyan herkes d\u0131\u015far\u0131ya f\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131. M\u00fcsait olan herkes d\u0131\u015far\u0131dayd\u0131. Nur ise bir \u00e7ocuk gibi tepetaklak yat\u0131yor ve \u00e7\u0131r\u0131l\u00e7\u0131plak dineliyordu. D\u0131\u015far\u0131dan bu kez insanlar\u0131n sesleri gelmeye ba\u015flad\u0131, daha \u00e7ok \u00e7\u0131\u011fl\u0131k ve komutlar.<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}