{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Enlil ile Ninlil (\u0130lk B\u00f6l\u00fcm-15)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/12\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-15\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/12\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-15\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/12\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-15\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4502","updated":"2021-03-03T18:00:48Z","published":"2021-03-12T14:00:57Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Enlil ile Ninlil (Roman)"}],"summary":{"@type":"html","$":"15 D\u00fcnya \/ M\u00d6 4000. Yy Enlil bu ilkel memleketten s\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 art\u0131k. Ona daha kullan\u0131\u015fl\u0131 kullar l\u00e2z\u0131md\u0131. Yani \u201cBana bir da\u011f evi yap\u0131n\u201d de\u011fil de \u201c\u015eu gezegeni yok edin\u201d diye komut vermesi gerekiyordu art\u0131k. Ninlil ise b\u00fcy\u00fck bir \u00e7abayla onlara bir \u015feyler \u00f6\u011fretmek i\u00e7in u\u011fra\u015f\u0131yordu. Enlil\u2019in haftalar \u00f6nce yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi tap\u0131nakta b\u00fcy\u00fck bir titizlikle \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yordu. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/12\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-15\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u0130lk&#160;B\u00f6l\u00fcm-15)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>15<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">D\u00fcnya \/ M\u00d6 4000. Yy<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil bu ilkel memleketten s\u0131k\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 art\u0131k. Ona daha kullan\u0131\u015fl\u0131 kullar l\u00e2z\u0131md\u0131. Yani \u201cBana bir da\u011f evi yap\u0131n\u201d de\u011fil de \u201c\u015eu gezegeni yok edin\u201d diye komut vermesi gerekiyordu art\u0131k. Ninlil ise b\u00fcy\u00fck bir \u00e7abayla onlara bir \u015feyler \u00f6\u011fretmek i\u00e7in u\u011fra\u015f\u0131yordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil\u2019in haftalar \u00f6nce yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi tap\u0131nakta b\u00fcy\u00fck bir titizlikle \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yordu. Neredeyse yar\u0131s\u0131na gelinmi\u015fti. \u015eimdiyse Enlil ayakkab\u0131 ba\u011fc\u0131\u011f\u0131 gibi yataktan \u2013ayakkab\u0131dan\u2013 a\u015fa\u011f\u0131 do\u011fru sarkm\u0131\u015ft\u0131. Bu ondaki teknik bir problemdi. E\u011fer bu \u015fekilde durmazsa akl\u0131na pek parlak bir fikir gelmiyordu. Ger\u00e7i \u015fu an fikre pek de ihtiyac\u0131 yoktu \u00e7\u00fcnk\u00fc alt\u0131 \u00fcst\u00fc da\u011f evinde istirahate \u00e7ekilmi\u015f, manzaran\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmaktayd\u0131. Bir yandan da bu tap\u0131na\u011fa ne isim verece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. \u201cG\u00f6kler merdiveni\u201d diye ge\u00e7irdi i\u00e7inden, vazge\u00e7ti. \u201cEnlil\u2019e var\u0131\u015f\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc ama kendisine g\u00fcld\u00fc. Bu kez Ninlil\u2019e ay\u0131p olurdu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Derken bir ses duydu\u011funu hissetti. Kimdi bu, tabiat\u0131n huzurunu bozan deyyus? Bir beklenti i\u00e7inde nedense yata\u011f\u0131nda d\u00f6nerek pencereden g\u00f6\u011fe bakt\u0131. \u015ea\u015f\u0131lacak bir durum yoktu, i\u015fte bir ba\u015fka uzay gemisi daha ini\u015f yap\u0131yordu. Yine de merakla d\u0131\u015far\u0131ya att\u0131 kendisini. Gemi al\u00e7ald\u0131 ve i\u00e7erisinden bir merdiven sarkt\u0131. Geminin i\u00e7inden gen\u00e7 bir adam indi. Biraz sinirli g\u00f6z\u00fck\u00fcyordu, bu da Enlil\u2019i endi\u015felendirdi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Adam, Enlil\u2019e do\u011fru gelirken do\u011frudan lafa girdi: \u201cSen nas\u0131l oluyor da \u00f6z babana b\u00f6yle bir sayg\u0131s\u0131zl\u0131k yapabiliyorsun ulan, terbiyesiz herif?\u201d Enlil neye u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131rd\u0131. S\u00f6zleri \u00e7ok anlams\u0131zd\u0131, ortada kesinlikle bir yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lma var diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc. Derken Enlil\u2019i bu d\u00fc\u015f\u00fcncelerden ay\u0131ran, adam\u0131n Enlil\u2019in omzunu sert\u00e7e sarsmas\u0131 oldu. Yaln\u0131zca, \u201cSakin ol adam\u0131m\u201d diye inleyebildi Enlil.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cO\u011flum utanm\u0131yor musun? O senin baban lan!\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cKim benim babam, neden bahsediyorsun sen?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSen h\u00e2l\u00e2 hi\u00e7bir \u015fey hat\u0131rlam\u0131yor musun lan yoksa?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cHat\u0131rlam\u0131yorum tabii, haf\u0131zam yok benim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNinlil\u2019le gelmi\u015fsin buraya, ben de o anlatm\u0131\u015ft\u0131r diye d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fcm.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cKimse bir \u015fey anlatmad\u0131 bana.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cBak Enlil, baban\u0131n elinden tanr\u0131s\u0131 oldu\u011fu halk\u0131 ald\u0131n.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAnu benim babam m\u0131?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEvet, ben de karde\u015fin Enki\u2019yim.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSahiden? Peki, niye babam o g\u00fcn s\u00f6ylemedi ki bunlar\u0131 bana?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cS\u00f6ylemez tabii. Sen de baba olunca anlars\u0131n bu duyguyu.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cBenim zaten bir o\u011flum var.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSahi mi? \u0130smini ne koydun?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cSin, Ay tanr\u0131s\u0131.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cTamam, neyse. Bir ara gel, babandan \u00f6z\u00fcr dile. Ay\u0131p, o\u011flum, adam iyice ya\u015fland\u0131 zaten. G\u00f6nl\u00fcn\u00fc al.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cNerede o?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cNibiru\u2019da. Senin de memleketin oras\u0131. T\u00fcm ailemiz orada.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cSahi mi? Peki son bir \u015fey soraca\u011f\u0131m. Benim haf\u0131zam\u0131 kim ald\u0131?\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;&nbsp;\u201cAnunnaki.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil \u00f6fkeyle \u015fehre indi. Onun \u00f6fkesini g\u00f6renler de bunu not al\u0131yordu. \u015eehirde onu buraya getiren rahiplerden birine rastlad\u0131. Ninlil\u2019in nerede oldu\u011funu sordu. Adam okulu g\u00f6sterdi. Enlil oraya gitti\u011finde Ninlil insanlara yaz\u0131 yazmay\u0131 ve okumay\u0131 \u00f6\u011fretiyordu. Basit olsun diye de ilk ba\u015fta yaln\u0131zca \u015fekiller kullan\u0131yorlard\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil, Ninlil\u2019i d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kard\u0131 ve sert bir giri\u015f yapt\u0131: \u201cSen,\u201d dedi, \u201cniye bana yalan s\u00f6yledin?\u201d \u201cBen sana yalan s\u00f6ylemedim.\u201d \u201cDo\u011fru, teknik olarak s\u00f6ylemedin, ama ger\u00e7e\u011fi de s\u00f6ylemedin.\u201d \u201cArada b\u00fcy\u00fck fark var dikkat edersen.\u201d \u201cPeki neden ger\u00e7e\u011fi s\u00f6ylemedin?\u201d \u201c\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar senin haf\u0131zan\u0131 \u00e7ald\u0131. \u0130kimizi de cezaland\u0131rd\u0131 ama tabii sen bunlar\u0131n hepsini unuttun. E\u011fer onun baban oldu\u011funu s\u00f6yleseydim ona kar\u015f\u0131 yumu\u015fayacakt\u0131n ve belki buray\u0131 terk edecektin. Halbuki buraya baksana, ne kadar da \u015firin bir yer. Bize tapan insanlar var Enlil.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Derken b\u00fcy\u00fck bir g\u00fcr\u00fclt\u00fc duyuldu t\u00fcm \u015fehirde. Herkes tap\u0131nak in\u015faat\u0131na do\u011fru ko\u015fuyordu. Enlil ve Ninlil de oraya gitti\u011finde in\u015faatta bir kaza oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler. Yaral\u0131 insanlar vard\u0131. Ninlil hemen onlar\u0131n yard\u0131m\u0131na ko\u015ftu. Bir tanr\u0131\u00e7a olarak kullar\u0131n\u0131 tedavi etti. Onlara ileri t\u0131p teknikleri uygulad\u0131.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu durum, not alan arkada\u015flar aras\u0131nda \u201cNinlil \u00f6l\u00fcleri diriltti\u201d ve \u201cEnlil\u2019in \u00f6fkesi b\u00fcy\u00fck felakete yol a\u00e7t\u0131\u201d diye yorumland\u0131. Enlil da\u011f evine do\u011fru giderken m\u0131r\u0131ldand\u0131: \u201c\u00c7ok y\u00fckse\u011fe kuruyorlar tap\u0131naklar\u0131. \u00c7ok y\u00fckse\u011fe kurulmu\u015flar.\u201d B\u00f6ylece tap\u0131na\u011fa ismini de vermi\u015f oldu: Ziggurat.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"4661\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607779005170-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170-1.png\" data-orig-size=\"877,828\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607779005170-1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170-1.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170-1.png?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2021\/03\/1607779005170-1.png?w=877\" alt=\"\" class=\"wp-image-4661\" width=\"150\" height=\"140\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil, bir daha \u015fehre ini\u015finde tap\u0131nak tam anlam\u0131yla bitmi\u015fti. \u015eehir daha g\u00fczel bir yer haline gelmi\u015fti. Ninlil de insanlara verdi\u011fi \u00f6\u011fretimde neredeyse modern bilimlere kadar gelmi\u015fti. Herkes ak\u0131c\u0131 bir \u015fekilde dillerini konu\u015fabiliyordu. Tap\u0131nak ise Enlil\u2019in be\u011fenisine sunuldu. Enlil \u00f6nce i\u00e7eriyi iyice bir gezdi, rahiplerden bilgi ald\u0131 ve karar\u0131n\u0131 verdi. Art\u0131k ailesiyle burada kalacakt\u0131, da\u011f evini y\u0131kabilirlerdi. Ama buraya \u00f6yle her elini kolunu sallayan giremesindi, o y\u00fczden yaln\u0131zca rahiplere izin verdi.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Ninlil de bu tap\u0131na\u011fa bay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Art\u0131k buradan halk\u0131 daha iyi bilgilendirebilirdi. \u0130lk i\u015fi ba\u015fka bir gezegenden getirece\u011fi \u015feylerle buray\u0131 d\u00f6\u015femek olacakt\u0131. Enlil de bu fikre olumlu bakt\u0131. S\u00fcmerler g\u00f6zlerine girmeye ba\u015fl\u0131yordu. \u015eimdi biraz da olsa Ninlil\u2019e hak veriyordu. Ninlil s\u00fcrekli S\u00fcmerlerin fena insanlar olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyordu. Asl\u0131nda bazen Ninlil\u2019e daha fazla g\u00fcvenmesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Sonu\u00e7ta Ninlil zihin okuyabiliyordu. \u0130nsanlar\u0131n ne mal olduklar\u0131n\u0131 kolayl\u0131kla anlayabiliyordu.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Velhas\u0131l Bu S\u00fcmerler adam olacaklard\u0131. O y\u00fczden ilk olarak yar\u0131\u015fmalar d\u00fczenleyerek halktan kendisine yard\u0131mc\u0131 olacak adamlar\u0131 se\u00e7ti Enlil: \u00c7ift\u00e7isi olarak Ninurta\u2019y\u0131, veziri olarak Nusku\u2019yu. Ve son olarak da karde\u015fi Enki\u2019den rica ederek, k\u0131z\u0131, bira tanr\u0131\u00e7as\u0131 Ninkasi\u2019yi de yan\u0131na ald\u0131rd\u0131.<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}