{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Enlil ile Ninlil (\u0130lk B\u00f6l\u00fcm-14)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/11\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-14\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/11\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-14\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/11\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-14\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4500",
    "updated": "2021-03-03T17:10:32Z",
    "published": "2021-03-11T14:00:43Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Enlil ile Ninlil (Roman)"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "14 \u2026 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130EDEB\u0130YAT FAK\u00dcLTES\u0130TAR\u0130H B\u00d6L\u00dcM\u00dc ENK\u0130DU VE GILGAMI\u015e\u2019IN E\u015eC\u0130NSEL\u0130L\u0130\u015eK\u0130S\u0130 BA\u011eLAMINDA \u0130NSANIN MELEKELER\u0130 B\u0130T\u0130RME TEZ\u0130 HAZIRLAYANMelis Kan Dan\u0131\u015fman\u2026 1. B\u00d6L\u00dcM Melis Kan, Enkidu ve G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n E\u015fcinsel \u0130li\u015fkisi Ba\u011flam\u0131nda \u0130nsan\u0131n Akl\u00ee Melekesi, Tarih G\u0131lgam\u0131\u015f Destan\u0131, tarihin en eski yaz\u0131l\u0131 destan\u0131 olma \u00f6zelli\u011fine sahiptir. 12 kil tablete Akad \u00e7ivi yaz\u0131s\u0131 ile yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Temel olarak \u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc arayan bir kral\u0131n &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2021\/03\/11\/enlil-ile-ninlil-ilk-bolum-14\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Enlil ile Ninlil (\u0130lk&#160;B\u00f6l\u00fcm-14)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-center\"><strong><u>14<\/u><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">\u2026 \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130<br>EDEB\u0130YAT FAK\u00dcLTES\u0130<br>TAR\u0130H B\u00d6L\u00dcM\u00dc<br><br>ENK\u0130DU VE GILGAMI\u015e\u2019IN E\u015eC\u0130NSEL<br>\u0130L\u0130\u015eK\u0130S\u0130 BA\u011eLAMINDA \u0130NSANIN MELEKELER\u0130<br><br>B\u0130T\u0130RME TEZ\u0130<br><br>HAZIRLAYAN<br>Melis Kan<br><br>Dan\u0131\u015fman<br>\u2026<br><br>1. B\u00d6L\u00dcM<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Melis Kan, Enkidu ve G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n E\u015fcinsel \u0130li\u015fkisi Ba\u011flam\u0131nda \u0130nsan\u0131n Akl\u00ee Melekesi, Tarih<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\"><strong>G\u0131lgam\u0131\u015f Destan\u0131<\/strong>, tarihin en eski yaz\u0131l\u0131 destan\u0131 olma \u00f6zelli\u011fine sahiptir. 12 kil tablete Akad \u00e7ivi yaz\u0131s\u0131 ile yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Temel olarak \u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc arayan bir kral\u0131n \u00f6yk\u00fcs\u00fcd\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Destan\u0131n kahraman\u0131 G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019t\u0131r. Kendisi M.\u00d6. 28. Y\u00fczy\u0131lda Mezopotamya\u2019daki Uruk kentinde h\u00fck\u00fcm s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr ve ismi S\u00fcmer Kral Listesi\u2019nde tufan sonras\u0131 d\u00f6nemde Uruk \u015fehrinin be\u015finci kral\u0131 olarak ge\u00e7er. Kendisinin 126 y\u0131l h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc yaz\u0131l\u0131d\u0131r. Ayr\u0131ca G\u0131lgam\u0131\u015f \u00f6ncesindeki krallar\u0131n h\u00fck\u00fcm s\u00fcreleri de binlerce y\u0131l gibi fantastik rakamlard\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n anne ve babas\u0131 tanr\u0131\u00e7a Ninsun ve bir di\u011fer efsanevi Uruk kral\u0131 Lugalbanda\u2019d\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla G\u0131lgam\u0131\u015f yar\u0131 tanr\u0131d\u0131r ve insan\u00fcst\u00fc bir g\u00fcce sahiptir. Fakat yar\u0131 tanr\u0131 olmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00f6l\u00fcml\u00fcd\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u00d6l\u00fcms\u00fczl\u00fc\u011f\u00fcn ve bilginin pe\u015findeki insan\u0131 y\u00fccelterek anlatan G\u0131lgam\u0131\u015f Destan\u0131, G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden bin y\u0131l kadar sonra yaz\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar gelebilmi\u015ftir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Destan ilk olarak G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n \u00f6zelliklerini \u00f6vg\u00fcyle anlatarak ba\u015flar. Destan\u0131n \u00f6b\u00fcr b\u00f6l\u00fcmlerinde ise G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n ba\u015f\u0131ndan ge\u00e7en ser\u00fcvenler anlat\u0131l\u0131r. Ola\u011fan\u00fcst\u00fc olaylar\u0131n en belirgin halidir. Olabildi\u011fince ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131l\u0131k kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">\u0130lk ser\u00fcven G\u0131lgam\u0131\u015f ile Enlil\u2019in babas\u0131, G\u00f6k Tanr\u0131 Anu aras\u0131nda ge\u00e7er. Uruk halk\u0131na ac\u0131mas\u0131z davrand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019a \u00f6fkelenen Anu, onu \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in vah\u015fi bir hayvan olan Enkidu\u2019yu devreye sokar. Enkidu, burada vah\u015fili\u011fi, hayvan\u00ee yan\u0131 ve barbarl\u0131\u011f\u0131 temsil etmektedir. Kendisi vah\u015fi hayvanlarla beraber ya\u015fayan birisidir. Ta ki G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi bir hayat kad\u0131n\u0131, onu ba\u015ftan \u00e7\u0131kar\u0131ncaya kadar. Enkidu art\u0131k hayvanlarla beraber ya\u015fayamaz ve hayat kad\u0131n\u0131yla birlikte \u015fehre inmek, normal insanlar aras\u0131nda ya\u015famak zorunda kal\u0131r. \u0130lk olarak G\u0131lgam\u0131\u015f ile bir sava\u015f yapar, fakat sava\u015fta G\u0131lgam\u0131\u015f \u00fcst\u00fcn gelir. Daha sonra Enkidu G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019la sevgili olur. Bu, D\u00fcnya tarihinde kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bilinen ilk e\u015fcinsel birlikteliktir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Bu birlikteli\u011fin kan\u0131tlar\u0131 G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n r\u00fcyalar\u0131nda sakl\u0131d\u0131r. G\u0131lgam\u0131\u015f Enkidu\u2019yla kar\u015f\u0131la\u015fmadan \u00f6nce bir r\u00fcya g\u00f6r\u00fcr. R\u00fcyada bir adam onun \u00fczerine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr ve bir s\u00fcr\u00fc adam da onun ayaklar\u0131n\u0131 yalamaktad\u0131r. Bu adam Enkidu\u2019dur. G\u0131lgam\u0131\u015f, ondan bir kad\u0131nm\u0131\u015f gibi zevk al\u0131r. Annesine bu durumu anlat\u0131r. Annesi, Enkidu\u2019dan haber verir.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Daha sonra tekrar benzer bir r\u00fcya g\u00f6r\u00fcr. Bu kez yolun ortas\u0131nda bir balta yat\u0131yordur. Bunun \u00e7evresine toplanm\u0131\u015flard\u0131r; halk da oraya bakmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordur. G\u0131lgam\u0131\u015f baltaya bakar ve \u00e7ok sevinir. Onu severek, \u00fczerine \u00e7\u0131kar. Ondan bir kad\u0131nm\u0131\u015f gibi zevk al\u0131r. G\u0131lgam\u0131\u015f bu r\u00fcyay\u0131 o\u011fluna anlat\u0131r. O\u011flu bu baltan\u0131n Enkidu oldu\u011funu s\u00f6yler ve \u201cOndan bir kad\u0131nm\u0131\u015f gibi zevk alman\u0131n sebebi, onu kendinle denk tutacak olmand\u0131r\u201d der.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Daha sonra da bir b\u00f6l\u00fcmde G\u0131lgam\u0131\u015f, birlikte girdikleri bir macerada Enkidu\u2019ya birinci d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc anlat\u0131r ve Enkidu bundan \u00e7ok ho\u015fnut olur.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Enlil\u2019in torunu ve Sin\u2019in k\u0131z\u0131 \u0130\u015ftar, G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019a evlenme teklifi eder. G\u0131lgam\u0131\u015f bunu reddeder \u00e7\u00fcnk\u00fc Enkidu\u2019yla ili\u015fkisi vard\u0131r. Onuru k\u0131r\u0131lan \u0130\u015ftar, G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131 \u00f6ld\u00fcrmesi i\u00e7in yery\u00fcz\u00fcne kendi ablas\u0131n\u0131n kocas\u0131 olan bo\u011fay\u0131, Gugalnanna\u2019y\u0131 g\u00f6nderir. G\u0131lgam\u0131\u015f, Enkidu\u2019nun da yard\u0131m\u0131yla onu \u00f6ld\u00fcr\u00fcr. Bu olay ayn\u0131 zamanda \u0130\u015ftar ile k\u0131z karde\u015fi, Ere\u015fkigal\u2019in aras\u0131n\u0131 a\u00e7ar. Ere\u015fkigal\u2019in lanetiyle Enkidu, r\u00fcyas\u0131nda bo\u011fay\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in tanr\u0131lar taraf\u0131ndan \u00f6l\u00fcme mahk\u00fbm edildi\u011fini g\u00f6r\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Daha sonra Enkidu, G\u0131lgam\u0131\u015f\u2019\u0131n kollar\u0131nda can verir. \u00d6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn nedeni tam olarak bilinmese de \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir hastal\u0131ktan kaynakland\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir. G\u0131lgam\u0131\u015f \u00f6l\u00fcn\u00fcn ba\u015f\u0131ndan bir hafta boyunca ayr\u0131lmaz. Ona i\u00e7 burkan bir a\u011f\u0131t yakar, g\u00f6rkemli bir cenaze t\u00f6reni d\u00fczenler. G\u0131lgam\u0131\u015f, \u00f6l\u00fcm\u00fc, sevgilisini kaybederek tatm\u0131\u015ft\u0131r. O g\u00fcne kadar umursamad\u0131\u011f\u0131 \u00f6l\u00fcm, onun en yak\u0131n\u0131ndakini alm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">G\u0131lgam\u0131\u015f ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 bilemez, kendini da\u011flara ta\u015flara vurur. Da\u011f\u0131n en tepelerine kadar t\u0131rman\u0131r. \u0130\u015ftar ise h\u00e2l\u00e2 \u00f6fkesini dindirememi\u015ftir. D\u00fcnya \u00fczerinde bir tufan yarat\u0131r. Fakat G\u0131lgam\u0131\u015f da\u011f\u0131n tepesinde oldu\u011fu i\u00e7in bu tufandan kurtulur. Utnapi\u015ftim\u2019in de sa\u011f kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenen G\u0131lgam\u0131\u015f, onu bulmak \u00fczere yola \u00e7\u0131kar. \u00c7\u0131kabilece\u011fi en y\u00fckse\u011fe \u00e7\u0131kar. G\u00fcne\u015f\u2019in kap\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne gelir, e\u015fikten ge\u00e7erek \u00f6b\u00fcr tarafa gider. Utnapi\u015ftim\u2019i arar, \u00f6nce yerini s\u00f6ylemezler ama sonra sarho\u015fluk tanr\u0131\u00e7as\u0131 ya da perisi Siduri, onu Utnapi\u015ftim\u2019e g\u00f6t\u00fcr\u00fcr. G\u0131lgam\u0131\u015f \u00e7ok \u0131srar eder ve en sonunda Utnapi\u015ftim\u2019i ikna eder. Utnapi\u015ftim, \u00f6l\u00fcms\u00fczl\u00fck otunun denizin dibinde oldu\u011funu s\u00f6yler. G\u0131lgam\u0131\u015f \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 da\u011fdan a\u015fa\u011f\u0131ya do\u011fru ko\u015fmaya ba\u015flar ve en son denize dalar. \u00d6l\u00fcms\u00fczl\u00fck otunu kopar\u0131r ve denizden \u00e7\u0131kar. \u00c7ok yorulmu\u015ftur, deniz kenar\u0131nda az\u0131c\u0131k uyuklar. Bu arada ot h\u00e2l\u00e2 yan\u0131ndad\u0131r. Bir y\u0131lan gelir ve otu yer. G\u0131lgam\u0131\u015f uyan\u0131r, ot yoktur, Uruk\u2019a eli bo\u015f d\u00f6ner. Ve orada \u00f6l\u00fcme yenik d\u00fc\u015fer.<\/p>"
    },
    "thr:total": "1"
}