{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Habil Sa\u011flam"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/28\/habil-saglam\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/28\/habil-saglam\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/28\/habil-saglam\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1452","updated":"2020-04-05T17:56:35Z","published":"2020-08-28T17:00:24Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"BENDEN DEMES\u0130 bu adamlar\u0131n i\u015fleri g\u00fc\u00e7leri yok mu? benim yok. ellerinden gelen bir \u015fey, kovalad\u0131klar\u0131 bir dalga ne bileyim l\u00fczumsuz da olsa bir me\u015fgale bir g\u00fcndem ka\u015f\u0131klar\u0131 i\u015fletiyorlar habire-zira, zurnalar\u0131 cart \u00e7ivi de mi \u00e7akmazlar, odun da m\u0131 kesmezler, ben yapmam. t\u0131rnaklar\u0131ndan pis de eksik olmaz g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm, amma ve l\u00e2kin de\u011fil v\u00e2ki elleriyle kaz\u0131ya kaz\u0131ya &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/28\/habil-saglam\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Habil Sa\u011flam<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p><strong>BENDEN DEMES\u0130<\/strong><\/p>\n<p>bu adamlar\u0131n i\u015fleri g\u00fc\u00e7leri yok mu? benim yok.<br \/>\nellerinden gelen bir \u015fey, kovalad\u0131klar\u0131 bir dalga<br \/>\nne bileyim l\u00fczumsuz da olsa bir me\u015fgale bir g\u00fcndem<br \/>\nka\u015f\u0131klar\u0131 i\u015fletiyorlar habire-zira, zurnalar\u0131 cart<\/p>\n<p>\u00e7ivi de mi \u00e7akmazlar, odun da m\u0131 kesmezler, ben yapmam.<br \/>\nt\u0131rnaklar\u0131ndan pis de eksik olmaz g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm, amma ve l\u00e2kin<br \/>\nde\u011fil v\u00e2ki elleriyle kaz\u0131ya kaz\u0131ya ula\u015ft\u0131klar\u0131 bir mercii<br \/>\nk\u0131yamay\u0131p paray\u0131 bile makinaya sayd\u0131r\u0131yorlar f\u0131rt<\/p>\n<p>k\u0131zma birader, sana bir \u015fey diyen mi oldu? ben demedim.<br \/>\nbu ta\u015fa gelmi\u015ftim bald\u0131rlar\u0131m bunca doymu\u015f yollara<br \/>\nderdim yok da senlerle mi ko\u015fu\u015faca\u011f\u0131m turnikeye bankoya<br \/>\n\u00f6fkelenince soluman h\u0131zlan\u0131yor, \u00e2demelman gurt<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>(Tasfiye, 46)<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1921\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/28\/habil-saglam\/nobuyoshi-araki-tokyo-1963\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/nobuyoshi-araki-tokyo-1963.jpg\" data-orig-size=\"540,359\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Nobuyoshi Araki, Tokyo, 1963\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/nobuyoshi-araki-tokyo-1963.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/nobuyoshi-araki-tokyo-1963.jpg?w=540\" class=\"alignnone  wp-image-1921\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/nobuyoshi-araki-tokyo-1963.jpg?w=710&#038;h=472\" alt=\"Nobuyoshi Araki, Tokyo, 1963\" width=\"710\" height=\"472\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/nobuyoshi-araki-tokyo-1963.jpg 540w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/nobuyoshi-araki-tokyo-1963.jpg?w=150&amp;h=100 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/nobuyoshi-araki-tokyo-1963.jpg?w=300&amp;h=199 300w\" sizes=\"(max-width: 710px) 100vw, 710px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0"}