{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Karanfil"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/21\/karanfil\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/21\/karanfil\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/21\/karanfil\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1390","updated":"2020-04-05T17:36:25Z","published":"2020-08-21T17:00:19Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"KARANF\u0130L &#8211; Ahmet Ha\u015fim Y\u00e2rin duda\u011f\u0131ndan getirilmi\u015f Bir katre \u00e2levdir bu karanfil, R\u00fbhum ac\u0131s\u0131ndan bunu bildi! D\u00fc\u015ft\u00fck\u00e7e vurulmu\u015f gibi, yer yer, K\u0131zg\u0131n kokusundan kelebekler, G\u00f6nl\u00fcm ona perv\u00e2ne kesildi. KARANF\u0130L &#8211; Orhan Veli Hakk\u0131n\u0131z var, g\u00fczel de\u011fildir ihtimal, M\u00fcbal\u00e2\u011fa sanat\u0131 kadar, Var\u015fova&#8217;da \u00f6lmesi on bin ki\u015finin, Ve benzememesi Bir mot\u00f6rl\u00fc k\u0131tan\u0131n bir karanfile, &#8216;Y\u00e2rin duda\u011f\u0131ndan getirilmi\u015f&#8217;"},"content":{"@type":"html","$":"<p>KARANF\u0130L &#8211; Ahmet Ha\u015fim<\/p>\n<p>Y\u00e2rin duda\u011f\u0131ndan getirilmi\u015f<br \/>\nBir katre \u00e2levdir bu karanfil,<br \/>\nR\u00fbhum ac\u0131s\u0131ndan bunu bildi!<br \/>\nD\u00fc\u015ft\u00fck\u00e7e vurulmu\u015f gibi, yer yer,<br \/>\nK\u0131zg\u0131n kokusundan kelebekler,<br \/>\nG\u00f6nl\u00fcm ona perv\u00e2ne kesildi.<\/p>\n<p>KARANF\u0130L &#8211; Orhan Veli<\/p>\n<p>Hakk\u0131n\u0131z var, g\u00fczel de\u011fildir ihtimal,<br \/>\nM\u00fcbal\u00e2\u011fa sanat\u0131 kadar,<br \/>\nVar\u015fova&#8217;da \u00f6lmesi on bin ki\u015finin,<br \/>\nVe benzememesi<br \/>\nBir mot\u00f6rl\u00fc k\u0131tan\u0131n bir karanfile,<br \/>\n&#8216;Y\u00e2rin duda\u011f\u0131ndan getirilmi\u015f&#8217;<\/p>"},"thr:total":"1"}