{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"T\u00e2mim"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/25\/tamim\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/25\/tamim\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/25\/tamim\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2498","updated":"2020-05-25T13:52:13Z","published":"2020-08-25T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u00c7ekirgenin ser\u00e7e ku\u015fundan ne fark\u0131 var? Yaln\u0131z t\u00fcy\u00fc yok. O da ser\u00e7e gibi kanatl\u0131 ve u\u00e7uyor. Bitki ile besleniyor. Ser\u00e7e gibi huysuz, ser\u00e7e gibi asabi. Yedi\u011fi \u015feyleri itina ile se\u00e7iyor ve temiz \u015feyleri yiyor. Hem de tiryaki ve keyif sahibi. T\u00fct\u00fcn ve limondan pek zevk al\u0131yor. Hicaz, Asir, Yemen ve Afrika Araplar\u0131n\u0131n ba\u015fl\u0131ca g\u0131das\u0131 \u00e7ekirgedir. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/25\/tamim\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">T\u00e2mim<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7ekirgenin ser\u00e7e ku\u015fundan ne fark\u0131 var? Yaln\u0131z t\u00fcy\u00fc yok. O da ser\u00e7e gibi kanatl\u0131 ve u\u00e7uyor. Bitki ile besleniyor. Ser\u00e7e gibi huysuz, ser\u00e7e gibi asabi. Yedi\u011fi \u015feyleri itina ile se\u00e7iyor ve temiz \u015feyleri yiyor. Hem de tiryaki ve keyif sahibi. T\u00fct\u00fcn ve limondan pek zevk al\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hicaz, Asir, Yemen ve Afrika Araplar\u0131n\u0131n ba\u015fl\u0131ca g\u0131das\u0131 \u00e7ekirgedir. Bedeviler sa\u011flaml\u0131klar\u0131n\u0131 ve zindeliklerini \u00e7ekirgelere bor\u00e7ludurlar. \u00c7ekirgeyi develer de b\u00fcy\u00fck bir zevk ile yiyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7ekirgeleri doktorlar\u0131m\u0131za incelettirdim. \u0130nceleme neticesinde \u00e7ekirgeden y\u00fcksek sitayi\u015fle bahsettiler, \u015fifa ve g\u0131da \u00f6zelliklerini saymakla bitiremediler. Ancak ziraata zarar veriyor diye \u00e7ekirgeye ni\u00e7in bu kadar d\u00fc\u015fman oluyoruz. Bir \u00e7ok hayvan da ekinlerimizi tahrip etmiyor mu? \u00c7ekirge hem g\u0131da hem de \u015fifad\u0131r. Av etleri gibi bunlardan da istifade etmeliyiz. Yedi\u011fimiz sebzelerin bir\u00e7o\u011fundan da faydal\u0131 oldu\u011fu anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7ekirge her iklimde yenilebilir. Yenmesi S\u00fcnnet-i Seniyye\u2019dir. Cenab-\u0131 Peygamber Hadis-i \u015feriflerinde&nbsp;\u201ciki \u00f6l\u00fc ve iki kanl\u0131 bize helal oldu\u201d&nbsp;\u0130ki \u00f6l\u00fc; \u00e7ekirge ile bal\u0131k, iki kanl\u0131 ise; karaci\u011fer ve dalakt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7ekirgenin kesin \u015fifa \u00f6zellikleri; Dizlerinin ba\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fclenlere, zay\u0131flara, b\u00fcnyevi hastal\u0131klara ve basurlara b\u00fcy\u00fck tesiri vard\u0131r. Romatizma i\u00e7in iksir gibidir. \u015eifa \u00f6zellikleri bilhassa yumurtas\u0131nda toplanm\u0131\u015ft\u0131r. Biz maalesef bunlar\u0131 \u00e7ukurlara g\u00f6merek \u00fczerlerine kire\u00e7 d\u00f6k\u00fcp ziyan ediyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c7ekirge Yemekleri:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u2013 Toplanan \u00e7ekirgeler \u00e7iroz gibi g\u00fcne\u015fe serilir, iki \u00fc\u00e7 g\u00fcn kadar g\u00fcne\u015fte kurutulur. Ayaklar\u0131 ve ba\u015f\u0131 kopar\u0131l\u0131r. Kalan beden k\u0131sm\u0131 bir par\u00e7a ya\u011f ile kavrulur ve kavurma gibi yenilir.<br \/>\n\u2013 S\u0131cak su ile ha\u015flan\u0131r. Ba\u015f ve ayaklar\u0131 temizlenir, hemen pi\u015fmek \u00fczere olan pirin\u00e7 ve bulgur pilav\u0131na kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131r.<br \/>\n\u2013&nbsp; Ha\u015flanm\u0131\u015f \u00e7ekirgeler taba\u011fa konularaktan \u00fczerine zeytin ya\u011f\u0131 ve limon gezdirilir.<br \/>\n\u2013 \u00c7ekirgenin kavrulan k\u0131sm\u0131 havan i\u00e7inde toz haline getirilir ve et konservesi \u015feklinde kutularda da\u011farc\u0131klarda saklan\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">B\u00fcy\u00fck bir dikkat ve ihtimamla, kendime mahsus titizlik ile yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131m tecr\u00fcbelerde t\u0131bb\u00ee k\u0131ymeti anla\u015f\u0131lan ve yenmesi s\u00fcnnet olan \u00e7ekirgeye yan g\u00f6zle bakmak ve ondan tiksinmek, en hafif tabir ile nimetin kadrini bilmemektir. D\u00fcn karargah sofras\u0131nda \u201c\u00c7ekirge tavas\u0131 vard\u0131\u201d. Arkada\u015flar\u0131mla beraber pek zevkle yedim ve bunlar\u0131 \u201cdil konservesi&#8221;nden daha iyi buldum. Hele zeytin ya\u011f\u0131 ve limon suyu ile salatas\u0131 pek nefis oluyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Velhas\u0131l d\u00fcn \u00e7ekirgeyi bah\u00e7elerden kovup uzakla\u015ft\u0131rmak tedbirini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken, bug\u00fcn \u00e7ekirge geliyor mu diye yollar\u0131n\u0131 g\u00f6zl\u00fcyorum. Hangi m\u0131nt\u0131kaya \u00e7ekirge d\u00fc\u015ferse tarif etti\u011fim \u015fekilde bana da \u00e7ekirge g\u00f6nderilmesini arkada\u015flar\u0131mdan rica ederim.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\">Hicaz Seferi Kuvvetler Kumandan\u0131 Fahreddin<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>7 Haziran<\/em><\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_2636\" style=\"width: 707px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-2636\" data-attachment-id=\"2636\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/25\/tamim\/1917-medinede-jandarma-yarbayi-ahmet-beyin-kumandasinda-gonullu-araplardan-olusan-hecin-suvar-akinci-alayi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1917.-medinede-jandarma-yarbayc4b1-ahmet-beyin-kumandasc4b1nda-gc3b6nc3bcllc3bc-araplardan-oluc59fan-hecin-sc3bcvar-akc4b1ncc4b1-alayc4b1.jpg\" data-orig-size=\"625,375\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1917. Medine&#8217;de Jandarma Yarbay\u0131 Ahmet Bey&#8217;in kumandas\u0131nda, g\u00f6n\u00fcll\u00fc Araplardan olu\u015fan Hecin S\u00fcvar Ak\u0131nc\u0131 Alay\u0131\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1917.-medinede-jandarma-yarbayc4b1-ahmet-beyin-kumandasc4b1nda-gc3b6nc3bcllc3bc-araplardan-oluc59fan-hecin-sc3bcvar-akc4b1ncc4b1-alayc4b1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1917.-medinede-jandarma-yarbayc4b1-ahmet-beyin-kumandasc4b1nda-gc3b6nc3bcllc3bc-araplardan-oluc59fan-hecin-sc3bcvar-akc4b1ncc4b1-alayc4b1.jpg?w=625\" class=\"alignnone  wp-image-2636\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1917.-medinede-jandarma-yarbayc4b1-ahmet-beyin-kumandasc4b1nda-gc3b6nc3bcllc3bc-araplardan-oluc59fan-hecin-sc3bcvar-akc4b1ncc4b1-alayc4b1.jpg?w=697&#038;h=418\" alt=\"1917. Medine'de Jandarma Yarbay\u0131 Ahmet Bey'in kumandas\u0131nda, g\u00f6n\u00fcll\u00fc Araplardan olu\u015fan Hecin S\u00fcvar Ak\u0131nc\u0131 Alay\u0131\" width=\"697\" height=\"418\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1917.-medinede-jandarma-yarbayc4b1-ahmet-beyin-kumandasc4b1nda-gc3b6nc3bcllc3bc-araplardan-oluc59fan-hecin-sc3bcvar-akc4b1ncc4b1-alayc4b1.jpg 625w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1917.-medinede-jandarma-yarbayc4b1-ahmet-beyin-kumandasc4b1nda-gc3b6nc3bcllc3bc-araplardan-oluc59fan-hecin-sc3bcvar-akc4b1ncc4b1-alayc4b1.jpg?w=150&amp;h=90 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/1917.-medinede-jandarma-yarbayc4b1-ahmet-beyin-kumandasc4b1nda-gc3b6nc3bcllc3bc-araplardan-oluc59fan-hecin-sc3bcvar-akc4b1ncc4b1-alayc4b1.jpg?w=300&amp;h=180 300w\" sizes=\"(max-width: 697px) 100vw, 697px\"><p id=\"caption-attachment-2636\" class=\"wp-caption-text\">1917. Medine&#8217;de Jandarma Yarbay\u0131 Ahmet Bey&#8217;in kumandas\u0131nda, g\u00f6n\u00fcll\u00fc Araplardan olu\u015fan Hecin S\u00fcvar Ak\u0131nc\u0131 Alay\u0131<\/p><\/div>"},"thr:total":"0"}