{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Zab\u0131t (Domuz)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/18\/zabit-domuz\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/18\/zabit-domuz\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/18\/zabit-domuz\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3401","updated":"2020-05-23T17:21:02Z","published":"2020-07-18T09:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},"summary":{"@type":"html","$":"\u201cDomuz \u00e7ok g\u00fczel bir g\u0131dad\u0131r. \u0130slam bunu yasaklam\u0131\u015f fakat bu fikir eski nesille birlikte yok olacakt\u0131r. Y\u0131llarca pis diye korkutulan domuzu art\u0131k gen\u00e7 nesillerimiz yiyebiliyor. Bu reformu halk\u0131m\u0131z g\u00f6n\u00fcll\u00fc kabul etmi\u015ftir.\u201d D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Tevfik R\u00fc\u015ft\u00fcThe Times23 A\u011fustos 1927"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">\u201cDomuz \u00e7ok g\u00fczel bir g\u0131dad\u0131r. \u0130slam bunu yasaklam\u0131\u015f fakat bu fikir eski nesille birlikte yok olacakt\u0131r. Y\u0131llarca pis diye korkutulan domuzu art\u0131k gen\u00e7 nesillerimiz yiyebiliyor. Bu reformu halk\u0131m\u0131z g\u00f6n\u00fcll\u00fc kabul etmi\u015ftir.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Tevfik R\u00fc\u015ft\u00fc<br>The Times<br>23 A\u011fustos 1927<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3423\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/18\/zabit-domuz\/fork\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fork-2.jpg\" data-orig-size=\"386,370\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"fork\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fork-2.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fork-2.jpg?w=386\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fork-2.jpg?w=386\" class=\"wp-image-3423\" width=\"765\" height=\"733\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fork-2.jpg 386w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fork-2.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/fork-2.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 765px) 100vw, 765px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0"}