{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Bayram\u0131n\u0131z g\u00fczel olsun"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/31\/bayraminiz-guzel-olsun-2\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/31\/bayraminiz-guzel-olsun-2\/#comments",
            "@thr:count": "5"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/31\/bayraminiz-guzel-olsun-2\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "5"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3806",
    "updated": "2020-05-26T15:37:34Z",
    "published": "2020-07-31T03:00:00Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "M\u00fbs\u0131k\u00ee"
    },
    "summary": {
        "@type": "html"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<figure class=\"wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-rich wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"jetpack-video-wrapper\"><iframe class='youtube-player' width='676' height='381' src='https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LWSZV--SfHE?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=tr&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent' allowfullscreen='true' style='border:0;' sandbox='allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation'><\/iframe><\/div>\n<\/div><\/figure>"
    },
    "thr:total": "5",
    "comments": {
        "commentCount": "5",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/998e3671810a3c537ef36f044f24ab71?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "<a href='http:\/\/wiaboris.wordpress.com' rel='external nofollow ugc' class='url'>wiaboris<\/a>",
                "dateTime": "2020-07-31T06:59:42+03:00",
                "commentBody": "Sizin de aga :))",
                "commentLikeCount": null
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/3d22eca7806561f7daeb8e0246809ac3?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "kheylan",
                "dateTime": "2020-07-31T07:48:39+03:00",
                "commentBody": "Sizinde bayram\u0131n\u0131z g\u00fczel olsun:)",
                "commentLikeCount": "1"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/677318b968aadbdfc6c441141319ee3d?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "<a href='http:\/\/fare529.wordpress.com' rel='external nofollow ugc' class='url'>ustafare<\/a>",
                "dateTime": "2020-08-01T10:55:46+03:00",
                "commentBody": "Bayram\u0131m\u0131z g\u00fczel olsun",
                "commentLikeCount": "2"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/e1f8ceefdd9332b86f6d2bdf996d590f?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "muhammetenesdogan",
                "dateTime": "2020-08-01T22:51:53+03:00",
                "commentBody": "Sizlerinde bayram\u0131n\u0131z g\u00fczel ge\u00e7sin.",
                "commentLikeCount": null
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/4025a8cd271a44c6e5d8dc736195b167?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "yasindegerli",
                "dateTime": "2020-08-02T18:27:54+03:00",
                "commentBody": "Size de iyi bayramlar \ud83d\ude42",
                "commentLikeCount": null
            }
        ]
    }
}