{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Dalkavuk-name"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/07\/dalkavuk-name\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/07\/dalkavuk-name\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/07\/dalkavuk-name\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=717",
    "updated": "2020-04-05T17:16:53Z",
    "published": "2020-08-07T17:00:33Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Seni sen sanma z\u00fcg\u00fcrd ey dil b\u00fct\u00fcn d\u00fcny\u00e2 z\u00fcg\u00fcrd \u015eimdi san\u2019atlar kes\u00e2d a\u2019l\u00e2 z\u00fcg\u00fcrd edn\u00e2 z\u00fcg\u00fcrd Derziler ceb dikmez old\u0131 anteri kaftana h\u00ee\u00e7 Koymaga yok s\u00eem u zer muhz\u0131r z\u00fcg\u00fcrd molla z\u00fcg\u00fcrd \u015eimdi hizmetk\u00e2r bulunmaz bir kapuda binde bir Beklese yokdur ul\u00fbfe beg z\u00fcg\u00fcrd pa\u015fa z\u00fcg\u00fcrd Dedi Pa\u015fa mehterine tabla turralar urun Didiler tabla delinmi\u015f &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/07\/dalkavuk-name\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Dalkavuk-name<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Seni sen sanma z\u00fcg\u00fcrd ey dil b\u00fct\u00fcn d\u00fcny\u00e2 z\u00fcg\u00fcrd<br \/>\n\u015eimdi san\u2019atlar kes\u00e2d a\u2019l\u00e2 z\u00fcg\u00fcrd edn\u00e2 z\u00fcg\u00fcrd<\/p>\n<p>Derziler ceb dikmez old\u0131 anteri kaftana h\u00ee\u00e7<br \/>\nKoymaga yok s\u00eem u zer muhz\u0131r z\u00fcg\u00fcrd molla z\u00fcg\u00fcrd<\/p>\n<p>\u015eimdi hizmetk\u00e2r bulunmaz bir kapuda binde bir<br \/>\nBeklese yokdur ul\u00fbfe beg z\u00fcg\u00fcrd pa\u015fa z\u00fcg\u00fcrd<\/p>\n<p>Dedi Pa\u015fa mehterine tabla turralar urun<br \/>\nDidiler tabla delinmi\u015f zil z\u00fcg\u00fcrd zurna z\u00fcg\u00fcrd<\/p>\n<p>Olmad\u0131k\u00e7a s\u00eem \u00fc zer u\u015f\u015f\u00e2kasayd olmaz g\u00fczel<br \/>\nBu meseldir Fenniy\u00e2 Mecn\u00fbn z\u00fcg\u00fcrd Leyl\u00e2 z\u00fcg\u00fcrd<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1913\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/07\/dalkavuk-name\/images-2-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/images-2.jpeg\" data-orig-size=\"512,288\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"images (2)\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/images-2.jpeg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/images-2.jpeg?w=512\" class=\"alignnone  wp-image-1913\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/images-2.jpeg\" alt=\"images (2)\" width=\"688\" height=\"387\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/images-2.jpeg 512w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/images-2.jpeg?w=150&amp;h=84 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/09\/images-2.jpeg?w=300&amp;h=169 300w\" sizes=\"(max-width: 688px) 100vw, 688px\" \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}