{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "G\u00fcnter Grass"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/06\/gunter-grass\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/06\/gunter-grass\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/06\/gunter-grass\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3786",
    "updated": "2020-05-26T13:06:27Z",
    "published": "2020-08-06T09:00:00Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yaz\u0131lar"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "G\u00dc\u00c7S\u00dcZ, YEDE\u011e\u0130NDE B\u0130R G\u0130TAR Napalme dair okuyoruz ve hayal ediyoruz napalmiNapalmi kafam\u0131zda tam canland\u0131ram\u0131yoruz diyeNapalm konulu yaz\u0131lar okuyoruz ta kiNapalm bize daha anla\u015f\u0131l\u0131r gelsinArt\u0131k napalme kar\u015f\u0131 tav\u0131r al\u0131yoruzKahvalt\u0131dan sonra sessizceFoto\u011fraflarda napalmin neler yapabilece\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruzK\u00f6t\u00fc bas\u0131lm\u0131\u015f resimleri g\u00f6sterip birbirimize\u0130\u015fte bak, diyoruz, napalmB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 napalmle yap\u0131yorlar\u00c7ok ge\u00e7meden ucuz\u0130yi foto\u011frafla bas\u0131lm\u0131\u015f kitaplar ge\u00e7ecek elimizeBu kitaplarda napalmin neler yapabilece\u011fiDaha &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/06\/gunter-grass\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">G\u00fcnter Grass<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>G\u00dc\u00c7S\u00dcZ, YEDE\u011e\u0130NDE B\u0130R G\u0130TAR<\/p>\n\n\n\n<p>Napalme dair okuyoruz ve hayal ediyoruz napalmi<br>Napalmi kafam\u0131zda tam canland\u0131ram\u0131yoruz diye<br>Napalm konulu yaz\u0131lar okuyoruz ta ki<br>Napalm bize daha anla\u015f\u0131l\u0131r gelsin<br>Art\u0131k napalme kar\u015f\u0131 tav\u0131r al\u0131yoruz<br>Kahvalt\u0131dan sonra sessizce<br>Foto\u011fraflarda napalmin neler yapabilece\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz<br>K\u00f6t\u00fc bas\u0131lm\u0131\u015f resimleri g\u00f6sterip birbirimize<br>\u0130\u015fte bak, diyoruz, napalm<br>B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 napalmle yap\u0131yorlar<br>\u00c7ok ge\u00e7meden ucuz<br>\u0130yi foto\u011frafla bas\u0131lm\u0131\u015f kitaplar ge\u00e7ecek elimize<br>Bu kitaplarda napalmin neler yapabilece\u011fi<br>Daha a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fclecek<br>T\u0131rnaklar\u0131m\u0131z\u0131 yiyoruz ve kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan yaz\u0131lar yaz\u0131yoruz<br>Ancak okuyoruz ki napalmden<br>Daha k\u00f6t\u00fc \u015feyler de varm\u0131\u015f<br>Alelacele bu daha k\u00f6t\u00fc \u015feylere kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yoruz<br>\u0130\u00e7imizde yer etmi\u015f kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kma duygusuyla<br>Her zaman kalk\u0131p aya\u011fa<br>Belli i\u015faretler g\u00f6sterebiliriz<br>\u00c7aresizlik nas\u0131rl\u0131 suratlara y\u00f6nelmi\u015f<br>\u00c7aresizlik kendini kaybediyor:<br>\u00c7aresiz \u015fark\u0131lar<br>G\u00fc\u00e7s\u00fcz, yede\u011finde bir gitar<br>Ama her tarafta a\u011f\u0131n\u0131 iyi \u00f6rm\u00fc\u015f<br>Hesab\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f iktidar kendi yolunda ilerliyor.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>Terc\u00fcme: \u0130smet \u00d6zel<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3788\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/06\/gunter-grass\/napalm-vietnam-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg\" data-orig-size=\"880,592\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Napalm-Vietnam-1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg?w=880\" class=\"wp-image-3788\" width=\"713\" height=\"479\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg?w=713 713w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/napalm-vietnam-1.jpg 880w\" sizes=\"(max-width: 713px) 100vw, 713px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}