{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Mehmed \u00c2kif"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2572","updated":"2020-05-25T13:49:12Z","published":"2020-08-04T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"Devlet, Mehmed \u00c2kif\u2019in vefat etti\u011fi ve yak\u0131nda m\u00fcze yap\u0131lacak olan M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019na \u201cirtica merkezi\u201d demi\u015f, binaya giden herkesi fi\u015flemi\u015fti! Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan, K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n Galatasaray\u2019daki M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019nda mill\u00ee \u015fairimiz Mehmed \u00c2kif\u2019in vefat etti\u011fi daireyi sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve dairenin \u201cMehmed \u00c2kif M\u00fczesi\u201d yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu\u2026 Kadere ve tarihin cilvesine bak\u0131n! Mehmed \u00c2kif vefat\u0131ndan \u00f6nceki birka\u00e7 ay\u0131n\u0131 m\u00fcze &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Mehmed \u00c2kif<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<h2>Devlet, Mehmed \u00c2kif\u2019in vefat etti\u011fi ve yak\u0131nda m\u00fcze yap\u0131lacak olan M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019na \u201cirtica merkezi\u201d demi\u015f, binaya giden herkesi fi\u015flemi\u015fti!<\/h2>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan, K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n Galatasaray\u2019daki M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019nda mill\u00ee \u015fairimiz Mehmed \u00c2kif\u2019in vefat etti\u011fi daireyi sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve dairenin \u201cMehmed \u00c2kif M\u00fczesi\u201d yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kadere ve tarihin cilvesine bak\u0131n! Mehmed \u00c2kif vefat\u0131ndan \u00f6nceki birka\u00e7 ay\u0131n\u0131 m\u00fcze yap\u0131lacak olan dairede ge\u00e7irdi\u011fi i\u00e7in devlet taraf\u0131ndan \u201cirtica merkezi\u201d diye g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, sahipleri ile s\u00e2kinleri aylarca s\u0131k\u0131 bir takip alt\u0131nda tutulmu\u015f ve binaya giden herkes istihbarat raporlar\u0131na konu olmu\u015ftu!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Birka\u00e7 hafta \u00f6nce yazm\u0131\u015ft\u0131m: 1925 Ekim\u2019inde T\u00fcrkiye\u2019den ayr\u0131l\u0131p M\u0131s\u0131r\u2019a giden Mehmed \u00c2kif 1936 Haziran\u2019\u0131nda sessizce \u0130stanbul\u2019a d\u00f6nm\u00fc\u015f, geli\u015fini haber alan devlet mill\u00ee \u015fairi s\u0131k\u0131 bir takip alt\u0131na alm\u0131\u015f, onunla ilgili yaz\u0131\u015fmalarda \u00c2kif\u2019ten \u201c\u0130rtica-906\u201d kodu ile bahsedilmi\u015f, hatt\u00e2 me\u015fhur eseri Safahat\u2019\u0131n M\u0131s\u0131r\u2019da bas\u0131l\u0131p \u0130stanbul\u2019a g\u00f6nderilen son cildinin bir k\u0131sm\u0131 imha edilmi\u015f, edilmeyenler de M\u0131s\u0131r\u2019a geri g\u00f6nderilmi\u015fti!<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Dostlar\u0131, \u0130stanbul\u2019a a\u011f\u0131r hasta olarak d\u00f6nen Mehmed \u00c2kif\u2019i hemen \u00f6zel bir hastahaneye, Te\u015fvikiye Sa\u011fl\u0131k Yurdu\u2019na yat\u0131rm\u0131\u015flar; sonraki g\u00fcnlerde de \u00c2kif\u2019in M\u0131s\u0131r\u2019daki h\u00e2m\u00eesi, yani koruyucusu olan Prens Abbas Halim Pa\u015fa\u2019n\u0131n \u0130stanbul\u2019da ya\u015fayan k\u0131z\u0131 Prenses Emine Halim, \u015fairi sahibi oldu\u011fu M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019na g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015f ve bak\u0131m\u0131na orada devam edilmi\u015fti\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu\u2019nun sadrazamlar\u0131ndan Said Halim Pa\u015fa\u2019n\u0131n karde\u015fi olan M\u0131s\u0131r Prensi Abbas Halim Pa\u015fa\u2019n\u0131n 1910\u2019lu senelerde mimar Hosep Aznavuryan\u2019a in\u015fa ettirdi\u011fi M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019n\u0131n tamam\u0131, o senelerde Pa\u015fa\u2019\u0131n ailesine aitti\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130stihbarat, Genelkurmay ve \u0130stanbul Valili\u011fi, i\u015fte bunun \u00fczerine M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019n\u0131 s\u0131k\u0131 bir tarassut alt\u0131na ald\u0131lar. \u015eairin bak\u0131m\u0131n\u0131 \u00fcstlenen Prenses Emine Halim ile Prenses\u2019in umum\u00ee vekili Fuad \u015eemsi \u0130nan\u2019\u0131n yan\u0131s\u0131ra \u00c2kif\u2019in ziyaretine gelenler de takip ediliyor ve haz\u0131rlanan raporlar devletin en \u00fcst makamlar\u0131na g\u00f6nderiliyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mesel\u00e2, \u00c2kif\u2019in \u0130stanbul\u2019a geldi\u011fini ancak bir hafta sonra gazetelerden \u00f6\u011frenen \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, 26 Haziran\u2019da \u0130stanbul Valili\u011fi\u2019ne bir \u015fifre g\u00f6ndermi\u015f ve \u015fairin ne zaman geldi\u011finin, kimlerle temas etti\u011finin, as\u0131l geli\u015f sebebinin ve durumunun incelenip takibini istemi\u015fti. Valilik \u00fc\u00e7 g\u00fcn sonra verdi\u011fi cevapta \u201c\u015eair Mehmed \u00c2kif, kansere m\u00fcptel\u00e2 oldu\u011fundan tedavi i\u00e7in \u0130stanbul\u2019a gelmi\u015ftir. Ma\u00e7ka\u2019da \u0130zmir Palas\u2019ta oturan Abbas Hilmi Pa\u015fa ailesinden Prenses Emine\u2019nin himaye ve yard\u0131m\u0131 ile 19. 6. 1936\u2019da Te\u015fvikiye Sa\u011fl\u0131k Evi\u2019ne yat\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. H\u00e2len orada tedavi alt\u0131ndad\u0131r. M\u0131s\u0131r\u2019a d\u00f6nmeyece\u011fini ve bundan b\u00f6yle memlekette kalaca\u011f\u0131n\u0131 ziyaret\u00e7ilerine s\u00f6yleyen bu \u015fahs\u0131n durumu tarassut alt\u0131na ald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130stanbul\u2019a geli\u015finde ba\u015fka bir maksad\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 da tahkik edilmektedir\u201d cevab\u0131n\u0131 veriyordu\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ama bu ilk takip raporunda bile hat\u00e2 vard\u0131: Mesel\u00e2, \u201cAbbas Hilmi Pa\u015fa ailesinden\u201d denen Prenses Emine, Abbas Hilmi Pa\u015fa\u2019n\u0131n ailesinden de\u011fildi, Abbas Halim Pa\u015fa\u2019n\u0131n k\u0131z\u0131 idi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, sonraki g\u00fcnlerde \u0130stanbul Emniyeti\u2019nin yan\u0131s\u0131ra Mill\u00ee Emniyet\u2019ti de devreye soktu ve 18 Temmuz 1936\u2019da \u201c\u2026Yurdumuza d\u00f6nen ve tedavi i\u00e7in yatt\u0131\u011f\u0131 hastahaneden \u00e7\u0131k\u0131p Galatasaray\u2019daki M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019na, Abbas Hilmi Pa\u015fa ailesinden Prenses Emine\u2019nin vekili avukat Fuad \u015eemsi \u0130nan\u2019\u0131n yan\u0131na giden \u015eair Mehmed \u00c2kif\u2019in hari\u00e7le yapaca\u011f\u0131 muhaberesini l\u00fctfen kontrol ettirilmesine m\u00fcsaadelerini sayg\u0131 ile arz ve rica ederim\u201d diyen bir yaz\u0131 g\u00f6nderdi. Art\u0131k sadece \u00c2kif de\u011fil, onu misafir edenler, \u00c2kif\u00een M\u0131s\u0131r\u2019daki h\u00e2misi Prens Abbas Halim Pa\u015fa\u2019n\u0131n k\u0131z\u0131 ve \u0130stikl\u00e2l Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n kumandanlar\u0131ndan olan eski Berlin B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Kemaleddin Sami Pa\u015fa\u2019n\u0131n han\u0131m\u0131 Prenses Emine Halim, M\u0131s\u0131r\u2019\u0131n s\u00e2b\u0131k H\u0131divi Abbas Hilmi Pa\u015fa\u2019n\u0131n ve M\u0131s\u0131r Kraliyet Ailesi\u2019nin baz\u0131 mensuplar\u0131 ile Mehmed \u00c2kif\u2019in vekili olan Fuad \u015eemsi \u0130nan ve \u00c2kif\u2019i ziyarete gelenler de takip alt\u0131nda idiler\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00c2kif\u2019in 27 Aral\u0131k 1936\u2019da M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019ndan vefat etmesinin ard\u0131ndan, apartman\u0131 daha fazla say\u0131da sivil polis ve istihbarat g\u00f6revlileri tarassut alt\u0131na ald\u0131lar. Sivil polisler ile istihbarat\u00e7\u0131lar vefat haberinin \u00f6\u011frenilmesinin ard\u0131ndan binaya giren-\u00e7\u0131kan kim varsa hepsini tespit etmi\u015f, cenazeyi M\u0131s\u0131r Apartman\u0131\u2019ndan alarak Edirnekap\u0131 \u015eehitli\u011fi\u2019ne g\u00f6t\u00fcren ve \u0130stikl\u00e2l Mar\u015f\u0131 \u015fairinin cenaze merasiminde haz\u0131r bulunan kim varsa hepsi hakk\u0131nda raporlar haz\u0131rlam\u0131\u015flard\u0131\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mehmed \u00c2kif\u2019in son g\u00fcnleri hakk\u0131nda, hatt\u00e2 vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan da devam fi\u015flemeler ve raporlar bug\u00fcn devlet ar\u015fivlerinde, Cumhuriyet Ar\u015fivi 121-10-0-0\/2-6-1 numaral\u0131 dosyada muhafaza edilmektedir ve bir k\u0131sm\u0131na burada yer verdi\u011fim belgeleri 2014\u2019te Muharrem Co\u015fkun \u201cKod Ad\u0131: \u0130rtica-906\u201d isimli kitapta biraraya getirmi\u015f, kitap Gaziosmanpa\u015fa Belediyesi taraf\u0131ndan yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">A\u015fa\u011f\u0131da, Emniyet\u2019in \u201c\u0130rtica-906\u201d kodunu verdi\u011fi \u0130stikl\u00e2l Mar\u015f\u0131 \u015fairinin son aylar\u0131n\u0131 ge\u00e7irdi\u011fi ve bir kat\u0131n\u0131n \u015fimdi m\u00fcze yap\u0131lmas\u0131na karar verilen M\u0131s\u0131r Apartman\u0131 hakk\u0131ndaki istihbarat raporlar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131n\u0131 okuyabilirsiniz\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><a href=\"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/murat-bardakci\/2276386-devlet-mehmed-akifin-vefat-ettigi-ve-yakinda-muze-yapilacak-olan-misir-apartmanina-irtica-merkezi-demis-binaya-giden-herkesi-fislemisti\">Murat Bardak\u00e7\u0131<\/a><\/p>\n<p>\n<a href='https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/mehmet-akif-ersoyun-kahiree-cekilmis-ve-arkasinda-evvela-ferda-kadina-sonra-babasina-daha-sonra-annesine-saban-347-ferda-kadinin-dedesi-miehmet-aki\/'><img width=\"102\" height=\"150\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kahiree-c3a7ekilmic59f-ve-arkasc4b1nda-e2809cevvela-ferdc3a2-kadc4b1ne28099a-sonra-babasc4b1na-daha-sonra-annesine-e280a6-c59eaban-347-ferda-kadc4b1ne28099c4b1n.jpg?w=102\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kahiree-c3a7ekilmic59f-ve-arkasc4b1nda-e2809cevvela-ferdc3a2-kadc4b1ne28099a-sonra-babasc4b1na-daha-sonra-annesine-e280a6-c59eaban-347-ferda-kadc4b1ne28099c4b1n.jpg?w=102 102w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kahiree-c3a7ekilmic59f-ve-arkasc4b1nda-e2809cevvela-ferdc3a2-kadc4b1ne28099a-sonra-babasc4b1na-daha-sonra-annesine-e280a6-c59eaban-347-ferda-kadc4b1ne28099c4b1n.jpg?w=204 204w\" sizes=\"(max-width: 102px) 100vw, 102px\" data-attachment-id=\"2613\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/mehmet-akif-ersoyun-kahiree-cekilmis-ve-arkasinda-evvela-ferda-kadina-sonra-babasina-daha-sonra-annesine-saban-347-ferda-kadinin-dedesi-miehmet-aki\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kahiree-c3a7ekilmic59f-ve-arkasc4b1nda-e2809cevvela-ferdc3a2-kadc4b1ne28099a-sonra-babasc4b1na-daha-sonra-annesine-e280a6-c59eaban-347-ferda-kadc4b1ne28099c4b1n.jpg\" data-orig-size=\"620,912\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Mehmet Akif Ersoy\u2019un Kahire&#8217;e \u00e7ekilmi\u015f ve arkas\u0131nda \u201cevvela Ferd\u00e2 Kad\u0131n\u2019a, sonra babas\u0131na, daha sonra annesine (\u2026) \u015eaban 347, Ferda Kad\u0131n\u2019\u0131n dedesi Miehmet Akif\u201d yaz\u0131l\u0131 bir foto\u011fraf\u2026\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kahiree-c3a7ekilmic59f-ve-arkasc4b1nda-e2809cevvela-ferdc3a2-kadc4b1ne28099a-sonra-babasc4b1na-daha-sonra-annesine-e280a6-c59eaban-347-ferda-kadc4b1ne28099c4b1n.jpg?w=204\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kahiree-c3a7ekilmic59f-ve-arkasc4b1nda-e2809cevvela-ferdc3a2-kadc4b1ne28099a-sonra-babasc4b1na-daha-sonra-annesine-e280a6-c59eaban-347-ferda-kadc4b1ne28099c4b1n.jpg?w=620\" \/><\/a>\n<a href='https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/mehmet-akif-ve-ogullari\/'><img width=\"98\" height=\"150\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ve-oc49fullarc4b1.jpg?w=98\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ve-oc49fullarc4b1.jpg?w=98 98w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ve-oc49fullarc4b1.jpg?w=196 196w\" sizes=\"(max-width: 98px) 100vw, 98px\" data-attachment-id=\"2615\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/mehmet-akif-ve-ogullari\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ve-oc49fullarc4b1.jpg\" data-orig-size=\"450,686\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Mehmet Akif ve o\u011fullar\u0131\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ve-oc49fullarc4b1.jpg?w=197\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ve-oc49fullarc4b1.jpg?w=450\" \/><\/a>\n<a href='https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/mehmet-akif-ersoyun-kizlari-feride-ve-suad\/'><img width=\"97\" height=\"150\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kc4b1zlarc4b1-feride-ve-suad.jpg?w=97\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kc4b1zlarc4b1-feride-ve-suad.jpg?w=97 97w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kc4b1zlarc4b1-feride-ve-suad.jpg?w=194 194w\" sizes=\"(max-width: 97px) 100vw, 97px\" data-attachment-id=\"2614\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/mehmet-akif-ersoyun-kizlari-feride-ve-suad\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kc4b1zlarc4b1-feride-ve-suad.jpg\" data-orig-size=\"450,694\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Mehmet Akif Ersoy\u2019un k\u0131zlar\u0131 Feride ve Suad\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kc4b1zlarc4b1-feride-ve-suad.jpg?w=195\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-kc4b1zlarc4b1-feride-ve-suad.jpg?w=450\" \/><\/a>\n<a href='https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/mehmet-akif-ersoyun-esi-ismet-hanim-ve-cocuklari\/'><img width=\"96\" height=\"150\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-ec59fi-c4b0smet-hanc4b1m-ve-c3a7ocuklarc4b1.jpg?w=96\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-ec59fi-c4b0smet-hanc4b1m-ve-c3a7ocuklarc4b1.jpg?w=96 96w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-ec59fi-c4b0smet-hanc4b1m-ve-c3a7ocuklarc4b1.jpg?w=192 192w\" sizes=\"(max-width: 96px) 100vw, 96px\" data-attachment-id=\"2612\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/04\/mehmed-akif\/mehmet-akif-ersoyun-esi-ismet-hanim-ve-cocuklari\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-ec59fi-c4b0smet-hanc4b1m-ve-c3a7ocuklarc4b1.jpg\" data-orig-size=\"450,703\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Mehmet Akif Ersoy\u2019un e\u015fi \u0130smet Han\u0131m ve \u00e7ocuklar\u0131\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-ec59fi-c4b0smet-hanc4b1m-ve-c3a7ocuklarc4b1.jpg?w=192\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/04\/mehmet-akif-ersoye28099un-ec59fi-c4b0smet-hanc4b1m-ve-c3a7ocuklarc4b1.jpg?w=450\" \/><\/a>\n<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}