{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Zab\u0131t (\u0130nek)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/01\/zabit-inek\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/01\/zabit-inek\/#comments",
            "@thr:count": "1"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/01\/zabit-inek\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "1"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3333",
    "updated": "2020-05-23T18:43:34Z",
    "published": "2020-08-01T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Zab\u0131tlar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "18.06.2016: \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye program\u0131nda konu\u015fan Erdo\u011fan: &#8220;Evinin i\u00e7inde bu \u015fehirde inek besleyenler var. Ya yapma etme, art\u0131k bak s\u00fct marketten sat\u0131l\u0131yor i\u015fte. Yapmay\u0131n, bize bunu devredin, biz buralarda g\u00fczel evler yapal\u0131m. Sizi oralara yerle\u015ftirelim&#8221; dedi."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-justify\">18.06.2016: \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye program\u0131nda konu\u015fan Erdo\u011fan: &#8220;Evinin i\u00e7inde bu \u015fehirde inek besleyenler var. Ya yapma etme, art\u0131k bak s\u00fct marketten sat\u0131l\u0131yor i\u015fte. Yapmay\u0131n, bize bunu devredin, biz buralarda g\u00fczel evler yapal\u0131m. Sizi oralara yerle\u015ftirelim&#8221; dedi.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3417\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/07\/11\/zabit-misak-i-milli\/rumeli-hisarustunde-otlayan-inekler-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg\" data-orig-size=\"960,680\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Rumeli Hisar\u00fcst\u00fc&#8217;nde otlayan inekler\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=960\" class=\"wp-image-3417\" width=\"719\" height=\"508\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=717 717w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/rumeli-hisarc3bcstc3bcnde-otlayan-inekler.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 719px) 100vw, 719px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "1",
    "comments": {
        "commentCount": "bir",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/2cdec31d8ea8c1858fd9f229b19b00ba?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "Kadavra",
                "dateTime": "2020-08-01T12:17:07+03:00",
                "commentBody": "Padi\u015fah\u0131m sen \u00e7ok ya\u015fa",
                "commentLikeCount": "2"
            }
        ]
    }
}