{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Zab\u0131t (\u0130kili Anla\u015fma An\u0131t\u0131)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/08\/zabit-ikili-anlasma-aniti\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/08\/zabit-ikili-anlasma-aniti\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/08\/zabit-ikili-anlasma-aniti\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3384","updated":"2020-05-23T18:49:38Z","published":"2020-08-08T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Zab\u0131tlar"}],"summary":{"@type":"html","$":"T\u00fcrkiye NATO&#8217;ya girdikten sonra NATO Kuvvetleri S\u00f6zle\u015fmesi&#8217;nin 3. maddesi gere\u011fince Amerika&#8217;yla say\u0131s\u0131 belirsiz &#8220;\u0130kili Anla\u015fma&#8221; imzalad\u0131. 1960&#8217;l\u0131 y\u0131llar\u0131n T\u00fcrkiye&#8217;sinde &#8220;ikili anla\u015fmalar&#8221; T\u00fcrk kamuoyunun en \u00f6nemli g\u00fcndem maddelerinden biriydi. Bu anla\u015fmalarla T\u00fcrkiye, ABD&#8217;nin rahat\u00e7a at ko\u015fturdu\u011fu bir \u00fclke haline getirilmi\u015fti. O d\u00f6nemde Faz\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca \u0130kili Anla\u015fmalar\u0131 ele\u015ftirdi\u011fi &#8220;\u0130kili Anla\u015fma An\u0131t\u0131&#8221; \u015fiirinde T\u00fcrk askerlerinin bu anla\u015fmalar &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/08\/zabit-ikili-anlasma-aniti\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Zab\u0131t (\u0130kili Anla\u015fma&#160;An\u0131t\u0131)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">T\u00fcrkiye NATO&#8217;ya girdikten sonra NATO Kuvvetleri S\u00f6zle\u015fmesi&#8217;nin 3. maddesi gere\u011fince Amerika&#8217;yla say\u0131s\u0131 belirsiz &#8220;\u0130kili Anla\u015fma&#8221; imzalad\u0131. 1960&#8217;l\u0131 y\u0131llar\u0131n T\u00fcrkiye&#8217;sinde &#8220;ikili anla\u015fmalar&#8221; T\u00fcrk kamuoyunun en \u00f6nemli g\u00fcndem maddelerinden biriydi. Bu anla\u015fmalarla T\u00fcrkiye, ABD&#8217;nin rahat\u00e7a at ko\u015fturdu\u011fu bir \u00fclke haline getirilmi\u015fti. O d\u00f6nemde Faz\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca \u0130kili Anla\u015fmalar\u0131 ele\u015ftirdi\u011fi &#8220;\u0130kili Anla\u015fma An\u0131t\u0131&#8221; \u015fiirinde T\u00fcrk askerlerinin bu anla\u015fmalar gere\u011fince helalar\u0131 temizlemesine isyan etmi\u015fti. Da\u011flarca&#8217;ya sonras\u0131nda \u015fiirden dolay\u0131 dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3450\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/08\/08\/zabit-ikili-anlasma-aniti\/kitap_20180118165051_2803_7\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/kitap_20180118165051_2803_7.jpg\" data-orig-size=\"208,302\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Kitap_20180118165051_2803_7\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/kitap_20180118165051_2803_7.jpg?w=207\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/kitap_20180118165051_2803_7.jpg?w=208\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/kitap_20180118165051_2803_7.jpg?w=208\" alt=\"\" class=\"wp-image-3450\" width=\"224\" height=\"325\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/kitap_20180118165051_2803_7.jpg 208w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/08\/kitap_20180118165051_2803_7.jpg?w=103 103w\" sizes=\"(max-width: 224px) 100vw, 224px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p>\u0130K\u0130L\u0130 ANLA\u015eMA ANITI<\/p>\n\n\n\n<p>Mehmet\u00e7ik, al hela s\u00fcp\u00fcrgesini kavak ellerine sen,<br>Amerikal\u0131 silah arkada\u015flar\u0131n istediler<br>\u00c7orlu hava alan\u0131nda g\u00fcne\u015f do\u011far do\u011fmaz,<br>Gir i\u00e7eri, pakla y\u00fcznumaralar\u0131 g\u00fcney kuzey birer birer,<br>\u0130kili anla\u015fma bu,<br>Sa\u011fl\u0131k temizli\u011fini biz yapaca\u011f\u0131z, vay babu.<br>Utanmadan, y\u00fcr\u00fc kutsal askerlik g\u00f6revine,<br>Yel ba\u015f\u0131n, karl\u0131 atalar\u0131nca dik.<br>Sar\u0131 pisli\u011fi k\u00fcreyen sen de\u011filsin y\u00f6neticilerdir,<br>Al hela s\u00fcp\u00fcrgesini, kocaman ellerine, Mehmet\u00e7ik.<br>\u0130kili anla\u015fma, yokolas\u0131n,<br>Ova bay\u0131r, da\u011f ta\u015f s\u00fcrer yas\u0131n.<br>&#8211; Ellerin ki, hu demi\u015ftir g\u00f6\u011f\u00fcs \u00fczre, selam vermi\u015ftir al\u0131n \u00fczre,<br>&#8211; Ellerin ki tutmu\u015ftur ak ekme\u011fi.<br>&#8211; Ellerin ki dualarla a\u011farm\u0131\u015f<br>&#8211; Ellerin ki bilir, tetik \u00e7ekme\u011fi.<br>\u0130kili anla\u015fma, erge\u00e7 burda,<br>Bo\u011fulacaks\u0131n, burda, bu \u00e7ukurda!<\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}