{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"David Foster Wallace"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/23\/david-foster-wallace\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/23\/david-foster-wallace\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/23\/david-foster-wallace\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1488","updated":"2020-04-06T09:50:38Z","published":"2020-02-23T16:23:40Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Hik\u00e2yeler"}],"summary":{"@type":"html","$":"SANAY\u0130 SONRASI YA\u015eAMIN RAD\u0130KAL B\u0130R \u015eEK\u0130LDE KISALTILMI\u015e TAR\u0130H\u0130 Tan\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131klar\u0131 zaman, kendini be\u011fendirme umuduyla, bir espri yapt\u0131. K\u0131z, kendini be\u011fendirme umuduyla, bol bol g\u00fcld\u00fc. Sonra ikisi de eve arabalar\u0131yla yaln\u0131z d\u00f6nd\u00fcler, dosdo\u011fru ileri bakarak, suratlar\u0131nda ayn\u0131 \u00e7arp\u0131kl\u0131kla. Onlar\u0131 tan\u0131\u015ft\u0131ran adam ikisini de pek sevmezdi ama sever gibi davran\u0131r, her zaman iyi ili\u015fkiler kurmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131rd\u0131. Kimse &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/23\/david-foster-wallace\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">David Foster Wallace<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<h4><strong>SANAY\u0130 SONRASI YA\u015eAMIN RAD\u0130KAL B\u0130R \u015eEK\u0130LDE KISALTILMI\u015e TAR\u0130H\u0130<\/strong><\/h4>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tan\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131klar\u0131 zaman, kendini be\u011fendirme umuduyla, bir espri yapt\u0131. K\u0131z, kendini be\u011fendirme umuduyla, bol bol g\u00fcld\u00fc. Sonra ikisi de eve arabalar\u0131yla yaln\u0131z d\u00f6nd\u00fcler, dosdo\u011fru ileri bakarak, suratlar\u0131nda ayn\u0131 \u00e7arp\u0131kl\u0131kla.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Onlar\u0131 tan\u0131\u015ft\u0131ran adam ikisini de pek sevmezdi ama sever gibi davran\u0131r, her zaman iyi ili\u015fkiler kurmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131rd\u0131. Kimse bilemez, sonu\u00e7ta, \u015fimdi biri biliyordu biri daha biri daha.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>M\u00fctercim: Sabri G\u00fcrses<\/em><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1495\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/23\/david-foster-wallace\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg\" data-orig-size=\"960,960\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"10425155_291602274347494_1305449101644882956_n\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1495\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg?w=676\" alt=\"10425155_291602274347494_1305449101644882956_n\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/10425155_291602274347494_1305449101644882956_n.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"1"}