{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Mahallendeki Fanzin"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/27\/mahallendeki-fanzin\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/27\/mahallendeki-fanzin\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/27\/mahallendeki-fanzin\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1588","updated":"2020-05-02T22:26:41Z","published":"2020-02-27T12:54:46Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yeni \u0130\u015fler"},"summary":{"@type":"html","$":"Mahallendeki Fanzin&#8217;i topyek\u00fbn indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. 1- Mahallendeki M\u00fcteahhiti \u00d6ld\u00fcr (Evi Terk Et) 2- Mahallendeki Kapitalisti \u00d6ld\u00fcr (Evi Terk Et) 3- Mahallendeki Ayd\u0131n\u0131 \u00d6ld\u00fcr (\u015eark\u0131y\u0131 Terk Et) 4- Mahallendeki Politikac\u0131y\u0131 \u00d6ld\u00fcr (\u015eark\u0131y\u0131 Terk Et) 5- Mahallendeki Din Adam\u0131n\u0131 \u00d6ld\u00fcr (Kalbini Terk Et) 6- Mahallendeki Bilim Adam\u0131n\u0131 \u00d6ld\u00fcr (Kalbini Terk Et) 7- Kendini \u00d6ld\u00fcr (Nefsini Terk &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/02\/27\/mahallendeki-fanzin\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Mahallendeki Fanzin<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<h3><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/bmcWl3s93zUjoQ\">Mahallendeki Fanzin&#8217;i topyek\u00fbn indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/h3>\n<h2><img data-attachment-id=\"1586\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/mahallendeki-fanzin\/mahallendeki-fanzin-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg\" data-orig-size=\"1839,1293\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1525796932&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Mahallendeki Fanzin\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1586\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=676\" alt=\"Mahallendeki Fanzin.jpg\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/mahallendeki-fanzin.jpg?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/h2>\n<p>1- Mahallendeki M\u00fcteahhiti \u00d6ld\u00fcr (Evi Terk Et)<br \/>\n2- Mahallendeki Kapitalisti \u00d6ld\u00fcr (Evi Terk Et)<br \/>\n3- Mahallendeki Ayd\u0131n\u0131 \u00d6ld\u00fcr (\u015eark\u0131y\u0131 Terk Et)<br \/>\n4- Mahallendeki Politikac\u0131y\u0131 \u00d6ld\u00fcr (\u015eark\u0131y\u0131 Terk Et)<br \/>\n5- Mahallendeki Din Adam\u0131n\u0131 \u00d6ld\u00fcr (Kalbini Terk Et)<br \/>\n6- Mahallendeki Bilim Adam\u0131n\u0131 \u00d6ld\u00fcr (Kalbini Terk Et)<br \/>\n7- Kendini \u00d6ld\u00fcr (Nefsini Terk Et)<br \/>\n8- Mahallene Geri D\u00f6n (Terki Terk Et)<\/p>"},"thr:total":"0"}