{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Abd\u00fclkadir Budak"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/04\/abdulkadir-budak\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/04\/abdulkadir-budak\/#comments","@thr:count":"2"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/04\/abdulkadir-budak\/feed\/atom\/","@thr:count":"2"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=1252","updated":"2020-05-03T18:11:42Z","published":"2020-12-04T09:00:32Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"KADIN VE NEH\u0130R \u0130kisi de s\u00fcr\u00fckleyip g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor ne varsa Kad\u0131nla nehir aras\u0131nda bir fark g\u00f6remiyorum Bulu\u015fuyor bir anlam iki ayr\u0131 s\u00f6zc\u00fckte Sa\u00e7lar\u0131 omuzundan ak\u0131yor birisinin \u00d6tekinin m\u0131zra\u011f\u0131 saplan\u0131yor denize Biri ihanet istemez, k\u00f6pr\u00fc istemez \u00f6teki Kad\u0131ndan ve nehirden ancak a\u015fkla ge\u00e7ilir Biri geyik bar\u0131nd\u0131r\u0131r sular\u0131na e\u011filen \u00d6b\u00fcr\u00fc bir avc\u0131y\u0131 koynunda geli\u015ftirir Maraton ko\u015fusuna benziyor ikisi &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/04\/abdulkadir-budak\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Abd\u00fclkadir Budak<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p><span style=\"color:#000000;font-family:Times;font-size:large;\">KADIN VE NEH\u0130R <\/span><\/p>\n<p>\u0130kisi de s\u00fcr\u00fckleyip g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor ne varsa<br \/>\nKad\u0131nla nehir aras\u0131nda bir fark g\u00f6remiyorum<br \/>\nBulu\u015fuyor bir anlam iki ayr\u0131 s\u00f6zc\u00fckte<br \/>\nSa\u00e7lar\u0131 omuzundan ak\u0131yor birisinin<br \/>\n\u00d6tekinin m\u0131zra\u011f\u0131 saplan\u0131yor denize<\/p>\n<p>Biri ihanet istemez, k\u00f6pr\u00fc istemez \u00f6teki<br \/>\nKad\u0131ndan ve nehirden ancak a\u015fkla ge\u00e7ilir<br \/>\nBiri geyik bar\u0131nd\u0131r\u0131r sular\u0131na e\u011filen<br \/>\n\u00d6b\u00fcr\u00fc bir avc\u0131y\u0131 koynunda geli\u015ftirir<\/p>\n<p>Maraton ko\u015fusuna benziyor ikisi de<br \/>\nD\u00fc\u015f \u00e7alarken su\u00e7\u00fcst\u00fc yakalanm\u0131\u015f \u00e7ocuklara<br \/>\nBenim kad\u0131n\u0131m bir nehrin profilden foto\u011fraf\u0131<br \/>\nSenin nehrin benziyor ate\u015f emziren kad\u0131na<\/p>\n<p>Bir halk ezgisi sanki, \u00f6fkeli ve tedirgin<br \/>\nBelki kalp \u00e7arp\u0131nt\u0131s\u0131, yanarda\u011f ve infilak<br \/>\nNehir mi desem kad\u0131n m\u0131, ikisi de olabilir<br \/>\nYa iyi y\u00fczme bilirsin ya sevmeyi adam gibi<br \/>\nBir nehre ve kad\u0131na ancak b\u00f6yle girilir<\/p>\n<p>\u0130kisi aras\u0131nda bir fark g\u00f6remiyorum<br \/>\nErke\u011finin yan\u0131nda g\u00f6zden ge\u00e7irir kendini<br \/>\nKad\u0131n sunar ruhunu g\u00f6vde ambalaj\u0131yla<br \/>\nDibindeki yosunun susuzlu\u011funu bilir<br \/>\nNehir ustad\u0131r art\u0131k k\u00f6pr\u00fcs\u00fcz bulu\u015fmada<\/p>\n<p>S\u00f6g\u00fct dal\u0131 olsayd\u0131m \u00f6per miydim bir nehri<br \/>\nTa\u00e7land\u0131r\u0131rd\u0131 kad\u0131n a\u015fk\u0131n\u0131 haketseydim<br \/>\n\u0130lle bir fark olmal\u0131 aralar\u0131nda denirse<br \/>\nBiri denizi \u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r \u00f6b\u00fcr\u00fc u\u00e7urumu<br \/>\nSal oldu\u011fumu bilirdim nehre d\u00fc\u015fseydim e\u011fer<br \/>\n\u00d6tekinde bir s\u0131nav sorusu oldu\u011fumu<\/p>\n<p>Nehir: Do\u011fada bir yatak bulmamakt\u0131r kendine<br \/>\nKad\u0131n: Aramak de\u011fildir yatakta kendisini<br \/>\nBuradaki ayr\u0131nt\u0131 elbette \u00f6nemlidir<br \/>\nYine de diyorum ki, \u00f6yle b\u00fcy\u00fck bir fark yok<br \/>\nNehir e\u015fittir kad\u0131n, kad\u0131n e\u015fittir nehir<\/p>\n<p><span style=\"color:#000000;font-family:Times;font-size:large;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"1371\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/04\/abdulkadir-budak\/81xcyoaqigl-_sl1500_\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg\" data-orig-size=\"1500,1269\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"81xCyOAQigL._SL1500_\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1371\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg\" alt=\"81xCyOAQigL._SL1500_\" width=\"1500\" height=\"1269\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg 1500w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg?w=150&amp;h=127 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg?w=300&amp;h=254 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg?w=768&amp;h=650 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/02\/81xcyoaqigl._sl1500_.jpg?w=1024&amp;h=866 1024w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/span><\/p>"},"thr:total":"2","comments":{"commentCount":"2","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/b7ef3524583c4c808480070e8ad4aab5?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"<a href='http:\/\/nuage.wordpress.com' rel='external nofollow ugc' class='url'>nuage<\/a>","dateTime":"2020-12-04T17:32:42+03:00","commentBody":"te\u015fekk\u00fcr","commentLikeCount":"2"}]}}