{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Erkekle\u015fme"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/08\/erkeklesme\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/08\/erkeklesme\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/08\/erkeklesme\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2859","updated":"2020-06-04T17:19:22Z","published":"2020-12-08T09:00:00Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Dendik\u00e7e T\u00fcrk Diliyle"}],"summary":{"@type":"html","$":"\u0130ntiharlar tekrar \u00e7o\u011fald\u0131. \u0130htiyarlar\u0131 a\u00e7l\u0131k, gen\u00e7leri a\u015fk \u00f6l\u00fcme sevkediyor. Gen\u00e7ler i\u00e7inde kendini \u00f6ld\u00fcrenlerin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funu erkekler te\u015fkil ediyor. \u015eu halde: Erke\u011fi, seve seve, \u00f6l\u00fcme yollayacak derecede cins\u00ee bir \u00fcst\u00fcnl\u00fck ve kudrete sahip olan kad\u0131n\u0131n erke\u011fe, yani kendi esirine, e\u015fit olmak ve benzemek i\u00e7in di\u015fini t\u0131rna\u011f\u0131na takarak yapt\u0131\u011f\u0131 gayretlerin sebebi delilikten ba\u015fka ne olabilir? Alt\u0131n g\u00f6zlerin &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/08\/erkeklesme\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Erkekle\u015fme<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\">\u0130ntiharlar tekrar \u00e7o\u011fald\u0131. \u0130htiyarlar\u0131 a\u00e7l\u0131k, gen\u00e7leri a\u015fk \u00f6l\u00fcme sevkediyor. Gen\u00e7ler i\u00e7inde kendini \u00f6ld\u00fcrenlerin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funu erkekler te\u015fkil ediyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu halde: Erke\u011fi, seve seve, \u00f6l\u00fcme yollayacak derecede cins\u00ee bir \u00fcst\u00fcnl\u00fck ve kudrete sahip olan kad\u0131n\u0131n erke\u011fe, yani kendi esirine, e\u015fit olmak ve benzemek i\u00e7in di\u015fini t\u0131rna\u011f\u0131na takarak yapt\u0131\u011f\u0131 gayretlerin sebebi delilikten ba\u015fka ne olabilir?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Alt\u0131n g\u00f6zlerin t\u0131ls\u0131m\u0131n\u0131 ve mercan dudaklar\u0131n ate\u015fini bir k\u00e2\u011f\u0131t \u00e7antas\u0131na, bir m\u00fcrekkepli kaleme ve bir mu\u015fambal\u0131 pard\u00f6s\u00fcye de\u011fi\u015fen modern kad\u0131nla be\u015f on dakika, biraz yak\u0131ndan konu\u015f- mak, erkekle\u015fme merak\u0131n\u0131n kendisine ne pahal\u0131ya oturdu\u011funu anlama\u011fa k\u00e2fidir: \u0130\u015f kad\u0131n\u0131 \u2013erken yaz\u0131hanesine gitme\u011fe ve ge\u00e7 evine d\u00f6nme\u011fe mecbur oldu\u011fu i\u00e7in, y\u0131kanma\u011fa ve temizlenme\u011fe hi\u00e7 vakti olmayan kirli i\u015f adam\u0131 gibi\u2013 ac\u0131 ac\u0131 ter, kepek, ya\u011f ve toprak kokuyor. Lavanta ve pudra, deriden ve sa\u00e7tan da\u011f\u0131lan o kar\u0131\u015f\u0131k kokuyu daha i\u011fren\u00e7 yapmaktan ba\u015fka bir \u015feye yaram\u0131yor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Binlerce as\u0131rl\u0131k erkek medeniyetini anlamak ve benimsemek i\u00e7in i\u015fe pek ge\u00e7 koyulan kad\u0131n, \u015fimdi m\u00fcthi\u015f bir h\u0131zla \u00e7al\u0131\u015fma\u011fa mahk\u00fbmdur. Er ge\u00e7, zihin yorgunlu\u011fu, d\u00fcnya y\u00fcz\u00fcn\u00fc, sa\u00e7\u0131 vaktinden evvel d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f, cascavlak fikir kad\u0131n\u0131 ba\u015flar\u0131 ile de dolduracakt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte o g\u00fcn fec\u00ee intihar\u0131n, d\u00fcnya y\u00fcz\u00fcnden tamamen kalkaca\u011f\u0131 g\u00fcnd\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><em>Ahmet H\u00e2\u015fim, Bize G\u00f6re<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"2869\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/08\/erkeklesme\/afife-jalenin-cenazesi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/afife-jalenin-cenazesi.jpg\" data-orig-size=\"640,439\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Afife Jale&#8217;nin Cenazesi\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/afife-jalenin-cenazesi.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/afife-jalenin-cenazesi.jpg?w=640\" class=\"alignnone  wp-image-2869\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/afife-jalenin-cenazesi.jpg\" alt=\"Afife Jale'nin Cenazesi\" width=\"703\" height=\"482\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/afife-jalenin-cenazesi.jpg 640w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/afife-jalenin-cenazesi.jpg?w=150&amp;h=103 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/afife-jalenin-cenazesi.jpg?w=300&amp;h=206 300w\" sizes=\"(max-width: 703px) 100vw, 703px\"><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}