{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "F\u0131kra (Slogan)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/06\/fikra-slogan\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/06\/fikra-slogan\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/06\/fikra-slogan\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3749",
    "updated": "2020-05-25T20:24:21Z",
    "published": "2020-12-06T09:00:00Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "F\u0131kralar"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Tilkiye &#8221;Slogan at!&#8221; demi\u015fler. O da &#8221;Kahrolsun k\u00fcmesler, ya\u015fas\u0131n tavuklar\u0131n \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc!&#8221; demi\u015f."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p class=\"has-text-align-justify\">Tilkiye &#8221;Slogan at!&#8221; demi\u015fler. O da &#8221;Kahrolsun k\u00fcmesler, ya\u015fas\u0131n tavuklar\u0131n \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc!&#8221; demi\u015f.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3750\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1978-yilindaki-1-mayis-gosterilerinde-acilan-bir-pankart\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1978-yc4b1lc4b1ndaki-1-mayc4b1s-gc3b6sterilerinde-ac3a7c4b1lan-bir-pankart..jpg\" data-orig-size=\"675,900\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1978 y\u0131l\u0131ndaki 1 may\u0131s g\u00f6sterilerinde a\u00e7\u0131lan bir pankart.\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1978-yc4b1lc4b1ndaki-1-mayc4b1s-gc3b6sterilerinde-ac3a7c4b1lan-bir-pankart..jpg?w=225\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1978-yc4b1lc4b1ndaki-1-mayc4b1s-gc3b6sterilerinde-ac3a7c4b1lan-bir-pankart..jpg?w=675\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1978-yc4b1lc4b1ndaki-1-mayc4b1s-gc3b6sterilerinde-ac3a7c4b1lan-bir-pankart..jpg?w=675\" class=\"wp-image-3750\" width=\"699\" height=\"932\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1978-yc4b1lc4b1ndaki-1-mayc4b1s-gc3b6sterilerinde-ac3a7c4b1lan-bir-pankart..jpg 675w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1978-yc4b1lc4b1ndaki-1-mayc4b1s-gc3b6sterilerinde-ac3a7c4b1lan-bir-pankart..jpg?w=113 113w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/1978-yc4b1lc4b1ndaki-1-mayc4b1s-gc3b6sterilerinde-ac3a7c4b1lan-bir-pankart..jpg?w=225 225w\" sizes=\"(max-width: 699px) 100vw, 699px\" \/><\/figure>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}