{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Her \u015eey M\u00fcmk\u00fcn K\u00f6t\u00fcl\u00fck de \u00c7i\u00e7eklik de (2020, Yeni Alb\u00fcm)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/16\/her-sey-mumkun-kotuluk-de-ciceklik-de-2020-yeni-album\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/16\/her-sey-mumkun-kotuluk-de-ciceklik-de-2020-yeni-album\/#comments",
            "@thr:count": "8"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/16\/her-sey-mumkun-kotuluk-de-ciceklik-de-2020-yeni-album\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "8"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=4107",
    "updated": "2021-02-13T09:27:10Z",
    "published": "2020-12-16T16:18:06Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "Yeni \u0130\u015fler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Alb\u00fcm\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. Alternatif \u015eARKI L\u0130STES\u0130: 01- A\u015fk\u0131m da De\u011fi\u015febilir Ger\u00e7eklerim de02- Art\u0131k Ya\u015famak \u0130\u00e7in Herkesten Ka\u00e7aca\u011f\u0131z03- Demek Taze \u00d6l\u00fclerdensiniz Hem\u015fehrim04- Sie Rufen: Ihr L\u00e4stert!05- Bir Han\u00e7erin Paslan\u0131rken \u00c7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 G\u00fcr\u00fclt\u00fc06- D\u00fczayak \u00c7ivit Badanal\u0131 Bir Kent Nas\u0131l Kurulur Abiler07- For Instance, I Am Not Even Crazy08- Bir D\u00f6v\u00fc\u015f Olsayd\u0131 Sonunda Belki Gev\u015ferdi H\u0131rs\u0131m Tersim: Erdem &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/16\/her-sey-mumkun-kotuluk-de-ciceklik-de-2020-yeni-album\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Her \u015eey M\u00fcmk\u00fcn K\u00f6t\u00fcl\u00fck de \u00c7i\u00e7eklik de (2020, Yeni&#160;Alb\u00fcm)<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/AxYTbqCGovmefg\">Alb\u00fcm\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.mediafire.com\/file\/vmqhj6qzrmvk4g6\/Her+\u015eey+M\u00fcmk\u00fcn+K\u00f6t\u00fcl\u00fck+de+\u00c7i\u00e7eklik+de+(2020).rar\/file\">Alternatif<\/a><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4091\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607795258527-2-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg\" data-orig-size=\"1648,1650\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607795258527-2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4091\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607795258527-2.jpg 1648w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img data-attachment-id=\"4092\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1607801653663-1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg\" data-orig-size=\"1649,1649\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1607801653663-1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=1024\" alt=\"\" class=\"wp-image-4092\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/12\/1607801653663-1.jpg 1649w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>\u015eARKI L\u0130STES\u0130:<\/p>\n\n\n\n<p>01- A\u015fk\u0131m da De\u011fi\u015febilir Ger\u00e7eklerim de<br>02- Art\u0131k Ya\u015famak \u0130\u00e7in Herkesten Ka\u00e7aca\u011f\u0131z<br>03- Demek Taze \u00d6l\u00fclerdensiniz Hem\u015fehrim<br>04- Sie Rufen: Ihr L\u00e4stert!<br>05- Bir Han\u00e7erin Paslan\u0131rken \u00c7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 G\u00fcr\u00fclt\u00fc<br>06- D\u00fczayak \u00c7ivit Badanal\u0131 Bir Kent Nas\u0131l Kurulur Abiler<br>07- For Instance, I Am Not Even Crazy<br>08- Bir D\u00f6v\u00fc\u015f Olsayd\u0131 Sonunda Belki Gev\u015ferdi H\u0131rs\u0131m<br><br>Tersim: Erdem Baytemur<\/p>"
    },
    "thr:total": "8",
    "comments": {
        "commentCount": "8",
        "comments": [
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/8edef22163fd9c7ed104406fa5b40fcd?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "miki",
                "dateTime": "2020-12-16T19:31:13+03:00",
                "commentBody": "Kaleminiz k\u00f6relmesin",
                "commentLikeCount": "3"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/3d22eca7806561f7daeb8e0246809ac3?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "<a href='http:\/\/gravatar.com\/kheylan' rel='external nofollow ugc' class='url'>kheylan<\/a>",
                "dateTime": "2020-12-16T20:23:28+03:00",
                "commentBody": "Te\u015fekk\u00fcrler",
                "commentLikeCount": "3"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/b7ef3524583c4c808480070e8ad4aab5?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "<a href='http:\/\/nuage.wordpress.com' rel='external nofollow ugc' class='url'>nuage<\/a>",
                "dateTime": "2020-12-16T20:29:18+03:00",
                "commentBody": "Var olun!",
                "commentLikeCount": "3"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/c547789ddd7b9bf8e9a7286c5697fd0f?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "emirhakanztrk",
                "dateTime": "2020-12-16T22:58:16+03:00",
                "commentBody": "Anlayam\u0131yorum, yetersizim, idraks\u0131z\u0131m ama anlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Elinize sa\u011fl\u0131k. Var olun.",
                "commentLikeCount": "2"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/a35b24f5c7af69d69a5f5dbd64f86f3c?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "Uyumsuz..",
                "dateTime": "2020-12-23T01:35:51+03:00",
                "commentBody": "&#8221; Beni size benzeticek sosyalli\u011fin can\u0131 cehenneme,<br \/>\nB\u00fct\u00fcn insanlar can\u0131n\u0131z cehenneme..! &#8221;<br \/>\nEmeginize sa\u011fl\u0131k, hep daim var olun..",
                "commentLikeCount": "3"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/b75086bb1ac1d59fd48bd04c10083400?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "Mustafa K\u0131z\u0131lkaya",
                "dateTime": "2020-12-25T07:06:01+03:00",
                "commentBody": "Ersin abi sen \u00e7ok ya\u015fa muhte\u015fem olmu\u015f.  Bana \u00e7ok \u015fey katt\u0131n bir \u00e7ok insana keza ayn\u0131 \u015fekilde. Bu i\u015fi b\u0131rakma seni seven az ama samimi olan s\u00f6ylediklerini \u00f6nemseyen, senden yeni \u015feyler \u00f6\u011frenip ara\u015ft\u0131ran takip\u00e7ilerin i\u00e7in.",
                "commentLikeCount": "3"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/8f05fad832fddccdfaf54777dc12be47?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "tolgavetasari",
                "dateTime": "2020-12-25T23:20:46+03:00",
                "commentBody": "Anla\u015f\u0131lamamak \u00fczerimizde bir y\u00fck de\u011filde bir mutluluk oldu\u011fu s\u00fcrece ya\u015f\u0131yoruz. Belki de hi\u00e7 ke\u015ffedilmedi\u011fi ve sadece bir ka\u00e7 ki\u015fiye \u00f6zel oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in bu yerdeyiz. \u015eahsen sahip oldu\u011fum benli\u011fim i\u00e7in bu durumday\u0131m. Di\u011fer benli\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcnemiyorum bile. Yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z her \u015fey i\u00e7imi huzurla dolduruyor. \u00c7o\u011funlukla ger\u00e7ek\u00e7i bir o kadarda s\u00fcrreal benli\u011finiz beni etkiliyor. Ben burada var m\u0131y\u0131m bilmiyorum ama buraya aitim ondan eminim.",
                "commentLikeCount": "1"
            },
            {
                "imgUrl": "https:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/f34556aae4b36138da8a24e427c19664?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G",
                "commenterName": "<a href='http:\/\/osmantahakiyicilar.com.tr' rel='external nofollow ugc' class='url'>javaci<\/a>",
                "dateTime": "2021-01-20T22:06:37+03:00",
                "commentBody": "Bir \u015fimendifer izlemek gibi sizi dinlemek, geli\u015fini g\u00f6r\u00fcyoruz, yan\u0131m\u0131zdan ge\u00e7erken idrak etmekte zorlan\u0131yoruz. Neticede ge\u00e7ip gidiyor. ",
                "commentLikeCount": "1"
            }
        ]
    }
}