{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Nam\u0131k Kemal"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/18\/namik-kemal\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/18\/namik-kemal\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/18\/namik-kemal\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2802",
    "updated": "2020-05-06T18:58:40Z",
    "published": "2020-12-18T09:00:05Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Zalim olsa ne r\u00fctbe bi perva Yine b\u00fcnyad-\u0131 zulm\u00fc biz y\u0131kar\u0131z Merkez-i h\u00e2ke atsalar da bizi K\u00fcre-i arz\u0131 patlat\u0131r \u00e7\u0131kar\u0131z."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Zalim olsa ne r\u00fctbe bi perva<br \/>\nYine b\u00fcnyad-\u0131 zulm\u00fc biz y\u0131kar\u0131z<br \/>\nMerkez-i h\u00e2ke atsalar da bizi<br \/>\nK\u00fcre-i arz\u0131 patlat\u0131r \u00e7\u0131kar\u0131z.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"2803\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/12\/18\/namik-kemal\/istiklal-marsi-arsivi-9_-kita\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg\" data-orig-size=\"864,533\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"\u0130stiklal Mar\u015f\u0131 Ar\u015fivi 9_ K\u0131ta\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-2803\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg?w=676\" alt=\"\u0130stiklal Mar\u015f\u0131 Ar\u015fivi 9_ K\u0131ta\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/c4b0stiklal-marc59fc4b1-arc59fivi-9_-kc4b1ta-e1588791457371.jpg 864w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}