{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Bir g\u00fcn ayn\u0131 \u015fark\u0131 \u00e7alar (Alb\u00fcm, 1441)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/22\/bir-gun-ayni-sarki-calar-album-2020\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/22\/bir-gun-ayni-sarki-calar-album-2020\/#comments","@thr:count":"10"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/22\/bir-gun-ayni-sarki-calar-album-2020\/feed\/atom\/","@thr:count":"10"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2705","updated":"2020-06-09T16:14:48Z","published":"2020-05-21T23:30:13Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Duyurular"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yeni \u0130\u015fler"}],"summary":{"@type":"html","$":"Alb\u00fcm\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n. &#8211; Alternatif link \u00c2n Devlet ve Romantizm Karde\u015fim Jack Kanser Kavu\u015fmalar\u0131 Sevi Seniyorum \u0130sa K\u0131rk Ya\u015f\u0131nda Neredeydi Her \u015eeyin Arkas\u0131nda Kurtlar Sofras\u0131 Kafas\u0131 Kar\u0131\u015f\u0131k \u00d6\u011frenciler Balad\u0131 Ene\u2019l Hakk Mine\u2019l A\u015fk G\u00f6\u00e7 Topra\u011f\u0131n Kamburlar\u0131 S\u00f6zler: T\u00fcrkiye&#8217;nin Yerini Yazmak Altyap\u0131lar: aytek"},"content":{"@type":"html","$":"<p><a href=\"https:\/\/yadi.sk\/d\/VO3gP13dOrc0ig\">Alb\u00fcm\u00fc indirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.<\/a> &#8211; <a href=\"http:\/\/www.mediafire.com\/file\/wwwx2vmuj37wwaj\/Bir_G%25C3%25BCn_Ayn%25C4%25B1_%25C5%259Eark%25C4%25B1_%25C3%2587alar%252C_kvl_%2526_aytek.rar\/file\">Alternatif link<\/a><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img data-attachment-id=\"3198\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/albumler\/kapak-17\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-2.jpg\" data-orig-size=\"4100,2000\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Picasa&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1588787103&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Kapak\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-2.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-2.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/kapak-2.jpg\" alt=\"Kapak\" class=\"wp-image-3198\" \/><\/figure>\n\n\n\n<ol><li>\u00c2n<\/li><li>Devlet ve Romantizm<\/li><li>Karde\u015fim Jack<\/li><li>Kanser Kavu\u015fmalar\u0131<\/li><li>Sevi Seniyorum<\/li><li>\u0130sa K\u0131rk Ya\u015f\u0131nda Neredeydi<\/li><li>Her \u015eeyin Arkas\u0131nda<\/li><li>Kurtlar Sofras\u0131<\/li><li>Kafas\u0131 Kar\u0131\u015f\u0131k \u00d6\u011frenciler Balad\u0131<\/li><li>Ene\u2019l Hakk Mine\u2019l A\u015fk<\/li><li>G\u00f6\u00e7<\/li><li>Topra\u011f\u0131n Kamburlar\u0131<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\">S\u00f6zler: <em><a href=\"https:\/\/www.kitapyurdu.com\/kitap\/turkiyenin-yerini-yazmak\/541187.html\">T\u00fcrkiye&#8217;nin Yerini Yazmak<\/a><\/em><br>\nAltyap\u0131lar: <a href=\"https:\/\/soundcloud.com\/aytekyuksel\/tracks\">aytek<\/a><\/p>"},"thr:total":"10"}