{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"F\u0131kra (Mara\u015f bize mezar olmadan d\u00fc\u015fmana g\u00fclizar olamaz)"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/21\/fikra-maras\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/21\/fikra-maras\/#comments","@thr:count":"3"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/21\/fikra-maras\/feed\/atom\/","@thr:count":"3"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=2746","updated":"2020-05-13T12:45:41Z","published":"2020-05-21T09:00:42Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"F\u0131kralar"}],"summary":{"@type":"html","$":"Bayrak hadisesinin ard\u0131ndan Yzb. Andre \u015fehri gezmeye \u00e7\u0131kar. Nak\u0131p Caminin musalla ta\u015f\u0131nda uzanmakta olan A\u015f\u0131kl\u0131o\u011flu H\u00fcseyin\u2019in yan\u0131ndan ge\u00e7erken kendisine ald\u0131rmamas\u0131na \u015fa\u015f\u0131r\u0131r. Birka\u00e7 defa tekrar ge\u00e7er durum ayn\u0131d\u0131r. Aralar\u0131nda uzunca bir konu\u015fma ge\u00e7er. Konu\u015fman\u0131n bir k\u0131sm\u0131 \u015f\u00f6yledir: Yzb. Andre: \u201c(&#8230;) Sizin b\u00f6yle \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcnmenize gerek yoktur. Ben memleketinizi \u00e7ok iyi y\u00f6netece\u011fim. Memleketinizi y\u00fckseltmek i\u00e7in; yollar, okullar &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/21\/fikra-maras\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">F\u0131kra (Mara\u015f bize mezar olmadan d\u00fc\u015fmana g\u00fclizar&#160;olamaz)<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3068\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/21\/fikra-maras\/turk\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk.jpg\" data-orig-size=\"500,770\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"t\u00fcrk\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk.jpg?w=195\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk.jpg?w=500\" class=\"  wp-image-3068 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk.jpg\" alt=\"t\u00fcrk\" width=\"385\" height=\"592\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk.jpg?w=385&amp;h=592 385w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk.jpg?w=97&amp;h=150 97w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk.jpg?w=195&amp;h=300 195w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/tc3bcrk.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 385px) 100vw, 385px\" \/>Bayrak hadisesinin ard\u0131ndan Yzb. Andre \u015fehri gezmeye \u00e7\u0131kar. Nak\u0131p Caminin musalla ta\u015f\u0131nda uzanmakta olan A\u015f\u0131kl\u0131o\u011flu H\u00fcseyin\u2019in yan\u0131ndan ge\u00e7erken kendisine ald\u0131rmamas\u0131na \u015fa\u015f\u0131r\u0131r. Birka\u00e7 defa tekrar ge\u00e7er durum ayn\u0131d\u0131r. Aralar\u0131nda uzunca bir konu\u015fma ge\u00e7er. Konu\u015fman\u0131n bir k\u0131sm\u0131 \u015f\u00f6yledir:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yzb. Andre: \u201c(&#8230;) Sizin b\u00f6yle \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcnmenize gerek yoktur. Ben memleketinizi \u00e7ok iyi y\u00f6netece\u011fim. Memleketinizi y\u00fckseltmek i\u00e7in; yollar, okullar ve hastaneler yapt\u0131raca\u011f\u0131m. Sizleri zenginli\u011fe kavu\u015fturaca\u011f\u0131m. Bak bu seyisim de M\u00fcsl\u00fcmand\u0131r. Kendisine sor. Ben daha \u00f6nce bulundu\u011fum yerlerde ne kadar iyi muamele yapm\u0131\u015f\u0131md\u0131r. T\u00fcrkleri ne kadar sevdi\u011fimi o anlats\u0131n.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">A\u015f\u0131kl\u0131 O\u011flu H\u00fcseyin: \u201cHacet yok! O dini b\u00fct\u00fcn bir adam olsayd\u0131 senin arkana d\u00fc\u015fmezdi. Hem biz Adana\u2019da, Osmaniye\u2019de yapt\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131 \u00e7ok iyi biliyoruz. F\u0131rsat bulursan\u0131z burada da ayn\u0131 \u015feyleri uygulayaca\u011f\u0131n\u0131zdan \u015f\u00fcphemiz yoktur. Fakat \u015funu iyi bilmelisin ki burada sizden ve yanda\u015flar\u0131n\u0131z olan Ermenilerden onlar\u0131n da \u00f6c\u00fcn\u00fc alaca\u011f\u0131z. Mara\u015f bize mezar olmadan d\u00fc\u015fmana g\u00fclizar olamaz.\u201d<\/p>"},"thr:total":"3"}