{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Zavall\u0131 T\u00fcrk\u00e7e"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/zavalli-turkce\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/zavalli-turkce\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/zavalli-turkce\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=3599","updated":"2020-05-25T13:23:33Z","published":"2020-05-26T08:00:00Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},"summary":{"@type":"html","$":"Bu yaz\u0131n\u0131n ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 Zavall\u0131 T\u00fcrk\u00e7e mi, yoksa Zavall\u0131 T\u00fcrkler mi koyay\u0131m diye \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. \u00d6yle ya g\u00fczelim T\u00fcrk\u00e7eyi zavall\u0131 yapan dilin kendisi de\u011fil, onu kullananlar, daha do\u011frusu kullanmas\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenememi\u015f, bozuk-k\u00f6t\u00fc-yanl\u0131\u015f kullan\u0131lmas\u0131na ald\u0131rmam\u0131\u015f olan T\u00fcrklerdi. Fazla uza\u011fa gitmeyelim, sizin derginiz olan Aksiyon\u2019da dahi \u2013herhalde dikkatinizi \u00e7ekmi\u015ftir- uzatma-inceltme i\u015faretleri konusunda benim kadar \u0131srarl\u0131 olan yazar yok gibi. &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/zavalli-turkce\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Zavall\u0131 T\u00fcrk\u00e7e<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p class=\"has-text-align-justify\">Bu yaz\u0131n\u0131n ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 Zavall\u0131 T\u00fcrk\u00e7e mi, yoksa Zavall\u0131 T\u00fcrkler mi koyay\u0131m diye \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. \u00d6yle ya g\u00fczelim T\u00fcrk\u00e7eyi zavall\u0131 yapan dilin kendisi de\u011fil, onu kullananlar, daha do\u011frusu kullanmas\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenememi\u015f, bozuk-k\u00f6t\u00fc-yanl\u0131\u015f kullan\u0131lmas\u0131na ald\u0131rmam\u0131\u015f olan T\u00fcrklerdi. Fazla uza\u011fa gitmeyelim, sizin derginiz olan Aksiyon\u2019da dahi \u2013herhalde dikkatinizi \u00e7ekmi\u015ftir- uzatma-inceltme i\u015faretleri konusunda benim kadar \u0131srarl\u0131 olan yazar yok gibi. K\u00e2\u011f\u0131t\u2019lar \u2018ka\u011f\u0131t\u2019, hik\u00e2ye\u2019ler \u2018hikaye\u2019, nik\u00e2h\u2019lar \u2018nikah\u2019, vs. Oysa, hele bilgisayar \u00e7a\u011f\u0131nda, de\u011fil \u015fapka, istenen her t\u00fcrl\u00fc i\u015faret konabiliyor harflere. Ve bu \u015fuur sahibi milletlerin her \u015feyden \u00f6nce \u00f6nem verdikleri konu. Bilmem size anlatm\u0131\u015f m\u0131yd\u0131m (daha \u00f6nce anlatm\u0131\u015fsam ba\u011f\u0131\u015flay\u0131n), b\u00f6brek ameliyat\u0131m m\u00fcnasebetiyle ABD\u2019de bulundu\u011fum s\u0131rada, benimle m\u00fcl\u00e2kat yapmak isteyen Turkish Daily News gazetesi muhabirini, 100 dolar verip bir T\u00fcrk\u00e7e font almaktan \u00fc\u015fendikleri ve \u2018\u00c7e\u015fme\u2019yi \u2018Cesme\u2019 yazmakta mahzur g\u00f6rmedikleri i\u00e7in reddetmi\u015ftim. \u2018Sel\u00e2m\u2019\u0131 salam gibi \u2018Selam\u2019 yazan gazetenin muhabirini de ayn\u0131 sebeple reddetmi\u015f, \u2018\u00d6nce gazetenizin ad\u0131n\u0131 do\u011fru yaz\u0131n, sonra benimle konu\u015fmaya gelin\u2019 demi\u015ftim. \u201cAma \u015fapkalar kalkt\u0131!\u201d (hemen savunmaya ge\u00e7meye, su\u00e7u ba\u015fkalar\u0131na y\u0131kmaya bay\u0131l\u0131r\u0131z ya!). HAYIR EFEND\u0130M, KALKMADI! \u00d6nce kalkt\u0131, sonra ba\u015far\u0131lamay\u0131nca yeniden kondu. A\u00e7\u0131n en son \u0130mla K\u0131lavuzunu, K\u00c2R\u2019\u0131n \u015fapkal\u0131 olarak yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6receksiniz. Ama y\u0131kmak, y\u0131k\u0131p yerine kolay\u0131-ucuzu-k\u00f6t\u00fcy\u00fc yerle\u015ftirmek o kadar kolay, bozulmu\u015fu d\u00fczeltmek o kadar zor ki!..<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Peki ne olur \u015fapkalar\u0131 koymazsak? Nas\u0131l olsa bilenler yine do\u011fru okumazlar m\u0131? Tabii okurlar. Ama ya \u00e7ocuklar, gen\u00e7ler, T\u00fcrk\u00e7eyi yeni \u00f6\u011frenenler? Onlar ne yapacak? Siz \u00e7evrenizde \u2018k\u00e2\u011f\u0131t\u2019a \u2018kaat\u2019 diyen \u00e7ocuklar\u0131 g\u00f6rmediniz mi? Can\u0131m, \u00f6nce \u2018kaat\u2019der, sonra \u00f6\u011frenir! Nas\u0131l \u00f6\u011frenecek? B\u00fcy\u00fcklerinin (ve \u00f6\u011fretmenlerinin) KA\u011eIT yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6re g\u00f6re mi?!.. Nitekim, ac\u0131 ger\u00e7ek \u015fu ki, dilimizi, do\u011fru yazmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in, uzun seslilere dilleri d\u00f6nmeyen Ermeni vatanda\u015flar\u0131m\u0131z gibi, foneti\u011fini (yani musikisini) bozarak konu\u015fan, sadece \u00e7ocuklar de\u011fil. Ge\u00e7ti\u011fimiz 9 Ocak gece 3 haberlerinde, Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131n\u0131 konu alan tiyatrodan bahseden NTV\u2019nin han\u0131m spikeri, Apik der gibi k\u0131sa a ile RA\u0130K ALNIA\u00c7IK diyordu. Bu han\u0131m \u2018R\u00e2ik\u2019in manas\u0131n\u0131 bilmeyebilir, hatta b\u00f6yle bir ismi hayat\u0131nda ilk defa duyuyor olabilir. Ama elindeki k\u00e2\u011f\u0131tta do\u011fru olarak R\u00c2\u0130K yazm\u0131\u015f olsayd\u0131, acaba bu hatay\u0131 yine yapar m\u0131yd\u0131? Y\u0131llar \u00f6nce TRT spikeri de ayn\u0131 umursamazl\u0131\u011f\u0131n kurban\u0131 olmu\u015f, Sait F\u00e2ik Abas\u0131yan\u0131k\u2019\u0131n ad\u0131n\u0131 der gibi Fayik \u015feklinde tel\u00e2ffuz etmi\u015fti.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Arap\u00e7a ve Fars\u00e7a kelimelerle kar\u0131\u015fmadan \u00f6nceki sert ve musikisiz T\u00fcrk\u00e7e, Karahanl\u0131lara (yani \u0130sl\u00e2ma) kadarki, \u2018budun\u2019, \u2018uruldi\u2019, \u2018k\u00fbvr\u00fbk\u2019\u00f6rneklerindeki gibi sadece a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 heceleri olan bir dildi. Ama o dil \u00f6yle kalmad\u0131, kalamazd\u0131. \u00d6nce \u0130slam\u0131n, sonra tasavvufun, sonra b\u00fcy\u00fck bir medeniyetin ve imparatorlu\u011fun dili oldu. Daha \u00f6nce olmayan k\u0131sa ve uzun heceler a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 hecelere kat\u0131larak dili zenginle\u015ftirdi. B\u00f6ylece hem s\u00f6zl\u00fck, hem ahenk bak\u0131m\u0131ndan muhte\u015fem bir ifade g\u00fcc\u00fc ve ses mimarisi meydana geldi. \u0130\u00e7inde pek \u00e7ok kelimesi bulunmas\u0131na ra\u011fmen, ne Arab\u0131n, ne Acemin anlayabilece\u011fi bu muhte\u015fem dili bin y\u0131l konu\u015fmu\u015f olan bir medeniyetin \u00e7ocuklar\u0131 olarak, biz art\u0131k \u2018Konya\u2019da der gibi \u2018d\u00fcnyada\u2019 diyemeyiz; b\u00f6yle yazsan bile bunu \u2018d\u00fbny\u00e2da\u2019 diye okuruz. \u2018Bayat\u0131n\u2019 der gibi \u2018hayat\u0131n\u2019 diyemeyiz; b\u00f6yle yazsak bile bunu \u2018hay\u00e2t\u0131n\u2019 diye okuruz. \u2018Sarar\u0131n\u2019 der gibi \u2018karar\u0131n\u2019 diyemeyiz; b\u00f6yle yazsak bile \u2018kar\u00e2r\u0131n\u2019 diye okuruz. Said\u2019in a\u2019s\u0131 k\u0131sad\u0131r, ama F\u00e2ik\u2019in a\u2019s\u0131 uzundur; onun i\u00e7in \u2018kay\u0131p kay\u0131k\u2019 der gibi \u2018Sayit Fayik\u2019 diyemeyiz. Fayik gibi Rayik\u2019in de hi\u00e7bir manas\u0131 yoktur; ama F\u00e2ik \u2018\u00fcst\u00fcn\u2019, R\u00e2ik \u2018sade, saf,h\u00e2lis\u2019 demektir, sevgili spikerlerim!\u2026<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-justify\">Baz\u0131 kimseler, dilimizin 70 y\u0131ld\u0131r i\u00e7inde y\u00fczd\u00fc\u011f\u00fc ke\u015fmeke\u015fi \u00e2det\u00e2 savunur gibi, \u2018Ne yapal\u0131m, derler, T\u00fcrk\u00e7enin fonetik iml\u00e2s\u0131 hen\u00fcz kesinle\u015fmi\u015f de\u011fil ki!.. \u201cBu savunma, yapt\u0131\u011f\u0131 h\u0131rs\u0131zl\u0131klar\u0131 kahramanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belgesi olarak g\u00f6steren \u00e7ingeninkine benzer (\u015eec\u00e2at arz ederken merd-i k\u0131pti sirk\u00e2tin s\u00f6yler). Uzun okunmas\u0131 gereken hecelere \u015fapka konmam\u0131\u015fsa, zavall\u0131 gen\u00e7 spiker ne yaps\u0131n? Bana sorarsan\u0131z, ne istiyorsa onu yaps\u0131n, ama spikerlik yapmas\u0131n! \u00c7\u00fcnk\u00fc, g\u00fczel konu\u015fma ile ilgili b\u00fct\u00fcn sanatlar gibi, spikerlik de bir kulak i\u015fidir. Osmanl\u0131ca kelime ve deyimler, yerlerine \u00e7irkin ve bozuk kar\u015f\u0131l\u0131klar uydurula uydurula 70 y\u0131ll\u0131k sava\u015f sonunda g\u00fcndelik kullan\u0131mdan d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr; ama en az\u0131ndan isimlerimizden hi\u00e7bir zaman silinemeyecektir (T\u00fcrkler \u00e7ocuklar\u0131na M\u00fcjg\u00e2n, L\u00e2le, Nal\u00e2n vb. isimler koymaya devam ettikleri s\u00fcrece, Dalan der gibi Nalan da yazsalar, inceltmeli-uzatmal\u0131 \u015fekliyle telaffuz edeceklerdir). Bir kimsenin kulak kabiliyeti yoksa, do\u011fru telaffuz konusunda en ufak bir kayg\u0131 ve merak\u0131 da olmasa, bu \u00fclkede spiker olabilir. Olur ama, elindeki ba\u015ftan savma yaz\u0131lm\u0131\u015f k\u00e2\u011f\u0131da mahkum kal\u0131r ve g\u00fcl\u00fcn\u00e7 olmaktan kurtulamaz. \u201cAman, kim anl\u0131yor ki?\u201d deyip ge\u00e7mek en kolay savunmad\u0131r, biliyorum. Ancak bu, g\u00fcl\u00fcn\u00e7 olmay\u0131 m\u00fchimsememenin de \u00f6tesinde, art\u0131k utanmay\u0131 da unutmu\u015f olanlar\u0131n savunmas\u0131d\u0131r. Ne diyelim?\u2026&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-right\"><em>7 Mart 1998<\/em><br><em>Cinu\u00e7en Tanr\u0131korur, Biraz da M\u00fczik<\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"3630\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2020\/05\/26\/zavalli-turkce\/eht0pztxkaayeaw\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eht0pztxkaayeaw.jpg\" data-orig-size=\"750,386\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"EHt0PZtXkAAyEaw\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eht0pztxkaayeaw.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eht0pztxkaayeaw.jpg?w=676\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eht0pztxkaayeaw.jpg?w=750\" alt=\"\" class=\"wp-image-3630\" width=\"726\" height=\"373\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eht0pztxkaayeaw.jpg?w=726 726w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eht0pztxkaayeaw.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eht0pztxkaayeaw.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2020\/05\/eht0pztxkaayeaw.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 726px) 100vw, 726px\" \/><\/figure>"},"thr:total":"0"}