{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"04 &#8211; Think Global, Act Local, Die Motherfucker Die! 2"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/04-think-global-act-local-die-motherfucker-die-2\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/04-think-global-act-local-die-motherfucker-die-2\/#comments","@thr:count":"0"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/04-think-global-act-local-die-motherfucker-die-2\/feed\/atom\/","@thr:count":"0"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=505","updated":"2020-02-15T19:14:44Z","published":"2018-05-04T17:12:43Z","category":[{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"Yaz\u0131lar"},{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"}],"summary":{"@type":"html","$":"Halk a\u015fks\u0131zsa sokaklar banka d\u00fckk\u00e2nlar\u0131yla doludur Ellerini faizi olmayan bankalarla \u0131slamaya al\u0131\u015f\u0131r o k\u0131zlar GLOBAL D\u00dc\u015e\u00dcNMEKTEN BA\u015eINIZ MI A\u011eRIYOR? BUYRUN, \u0130NSAN HAKLARI S\u0130ZE \u0130Y\u0130 GELECEKT\u0130R \u00d6nce ayd\u0131nlarla ba\u015flad\u0131 bu k\u00fcresellik meseleleri. Ne zaman ki kar\u015f\u0131 taraf\u0131n bizden daha iyi i\u015fler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131lar, o andan itibaren, men\u015fei orada olan i\u015flere burada \u015fahit olduk. Ya oldu\u011fu &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/04-think-global-act-local-die-motherfucker-die-2\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">04 &#8211; Think Global, Act Local, Die Motherfucker Die!&#160;2<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p style=\"text-align:right;\"><em>Halk a\u015fks\u0131zsa sokaklar<br \/>\n<\/em><em>banka d\u00fckk\u00e2nlar\u0131yla doludur<br \/>\n<\/em><em>Ellerini faizi olmayan bankalarla<br \/>\n<\/em><em>\u0131slamaya al\u0131\u015f\u0131r o k\u0131zlar<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong><br \/>\nGLOBAL D\u00dc\u015e\u00dcNMEKTEN BA\u015eINIZ MI A\u011eRIYOR? BUYRUN, \u0130NSAN HAKLARI S\u0130ZE \u0130Y\u0130 GELECEKT\u0130R<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nce ayd\u0131nlarla ba\u015flad\u0131 bu k\u00fcresellik meseleleri. Ne zaman ki kar\u015f\u0131 taraf\u0131n bizden daha iyi i\u015fler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131lar, o andan itibaren, men\u015fei orada olan i\u015flere burada \u015fahit olduk. Ya oldu\u011fu gibi al\u0131n\u0131yordu bu \u015feyler ya da birazc\u0131k \u00fczerinde oynanarak buraya getiriliyordu. \u201cMilletim nev-i be\u015ferdir, vatan\u0131m ruy-i zemin\u201d diyordu Tevfik Fikret, t\u0131pk\u0131 \u201c<em>Avoir pour patrie le monde et pour nation l\u2019humanit\u00e9<\/em>\u201d diyen Victor Hugo gibi. \u0130kinci Yenilerimiz, Frans\u0131zcadan ithal m\u0131sralar kuruyorlard\u0131. \u015eekspir T\u00fcrk olsayd\u0131 b\u00f6yle yazard\u0131 diyerek \u00e7eviriler yap\u0131yordu Can Y\u00fccel. \u201cEnternasyonal!\u201d diyerek i\u015fe koyuluyordu solcular. Oralardan diziler, filimler, kitaplar dev\u015firiliyordu.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_482\" style=\"width: 393px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-482\" data-attachment-id=\"482\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/dunyanin-butun-iscileri-birlesin-butun-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanin\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/dc3bcnyanc4b1n-bc3bctc3bcn-ic59fc3a7ileri-birlec59fin-bc3bctc3bcn-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanc4b1n.png\" data-orig-size=\"525,546\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"D\u00fcnyan\u0131n b\u00fct\u00fcn i\u015f\u00e7ileri, birle\u015fin! &#8211; B\u00fct\u00fcn cihan fukray-e kasibesi, toplan\u0131n!\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/dc3bcnyanc4b1n-bc3bctc3bcn-ic59fc3a7ileri-birlec59fin-bc3bctc3bcn-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanc4b1n.png?w=288\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/dc3bcnyanc4b1n-bc3bctc3bcn-ic59fc3a7ileri-birlec59fin-bc3bctc3bcn-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanc4b1n.png?w=525\" class=\"  wp-image-482 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/dc3bcnyanc4b1n-bc3bctc3bcn-ic59fc3a7ileri-birlec59fin-bc3bctc3bcn-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanc4b1n.png?w=383&#038;h=398\" alt=\"D\u00fcnyan\u0131n b\u00fct\u00fcn i\u015f\u00e7ileri, birle\u015fin! - B\u00fct\u00fcn cihan fukray-e kasibesi, toplan\u0131n!\" width=\"383\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/dc3bcnyanc4b1n-bc3bctc3bcn-ic59fc3a7ileri-birlec59fin-bc3bctc3bcn-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanc4b1n.png?w=383&amp;h=398 383w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/dc3bcnyanc4b1n-bc3bctc3bcn-ic59fc3a7ileri-birlec59fin-bc3bctc3bcn-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanc4b1n.png?w=144&amp;h=150 144w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/dc3bcnyanc4b1n-bc3bctc3bcn-ic59fc3a7ileri-birlec59fin-bc3bctc3bcn-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanc4b1n.png?w=288&amp;h=300 288w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/dc3bcnyanc4b1n-bc3bctc3bcn-ic59fc3a7ileri-birlec59fin-bc3bctc3bcn-cihan-fukray-e-kasibesi-toplanc4b1n.png 525w\" sizes=\"(max-width: 383px) 100vw, 383px\" \/><p id=\"caption-attachment-482\" class=\"wp-caption-text\">1921 tarihli Azerice Sovyet Propaganda afi\u015fi. Solda &#8220;D\u00fcnyan\u0131n b\u00fct\u00fcn i\u015f\u00e7ileri, birle\u015fin!&#8221; sa\u011fda &#8220;B\u00fct\u00fcn cihan fukara-i kasibesi ittihad edin&#8221; yaz\u0131yor.<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Birdenbire b\u00fct\u00fcn insanl\u0131k oluvermi\u015fti derdimiz. Kendimizi unutmu\u015f, el birli\u011fiyle, oralardaki i\u015fleri takip etmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131k. \u201c\u0130\u015f\u00e7iler ma\u011fdur. B\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin i\u015f\u00e7ileri, birle\u015fin!\u201d deniyordu. \u201cEvet ya,\u201d diyorduk. \u201c\u0130\u015f\u00e7iler ma\u011fdur. Derdimiz bu olmal\u0131.\u201d \u201cKad\u0131nlar\u0131n durumu berbat. Ataerkil d\u00fcnyaya dur diyelim\u201d deniyordu. Hemen bir grup bu i\u015fleri \u00fczerine alarak bunun i\u00e7in m\u00fccadeleler veriyordu. \u201cEzilen b\u00fct\u00fcn halklar, ayaklan\u0131n!\u201d deniyordu. \u0130\u00e7imizden bir ezilen halk yarat\u0131p, derhal bununla ilgili bir \u00f6rg\u00fct kurarak t\u00fcm \u015fartlar\u0131 yerine getiriyorduk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir yandan da saray bor\u00e7lan\u0131yor, gayrim\u00fcslimlerin elinde sermaye birikiyordu. 18\u2019inci as\u0131rdan itibaren ekonomik g\u00fcc\u00fc ellerinde bulunduran g\u00e2vurlar s\u00f6zlerini ge\u00e7irmeye ba\u015flar h\u00e2le geldiler. Bir m\u00fcddet sonra Osmanl\u0131 ekonomisi gayrim\u00fcslimlerin eliyle giri\u015f yapan s\u0131cak para ile d\u00f6nmeye ba\u015flad\u0131. T\u00fcrklerin durumu hepten k\u00f6t\u00fcle\u015fti. Kapit\u00fclasyonlar y\u00fcz\u00fcnden, ucuza \u00fcretti\u011fi mal\u0131 buraya vergi \u00f6demeden getirip satan Avrupal\u0131larla rekabet edemeyince halk, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n zanaat \u00fcretimi \u00e7\u00f6kt\u00fc. Derebeylik y\u00fcz\u00fcnden T\u00fcrkler tar\u0131m da yapamaz h\u00e2le gelince, tar\u0131m toplumu olan Osmanl\u0131\u2019n\u0131n ziraat \u00fcretimi de \u00e7\u00f6kmeye ba\u015flad\u0131. Buradaki gayrim\u00fcslimler de pazarda Avrupal\u0131larla rekabet etmekte zorlan\u0131yordu fakat ellerinde biriken sermaye ile birlikte son anlar\u0131na kadar zanaat ve ticarete devam ettiler. Patronlar\u0131n\u0131n art\u0131k sarayda de\u011fil, Bat\u0131da oldu\u011funu anlayan gayrim\u00fcslimler, 16\u2019\u0131nc\u0131 as\u0131rdan itibaren ger\u00e7ek patronlar\u0131yla bar\u0131\u015fmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Topraklar\u0131m\u0131za giren serbest piyasa ya da kapitalizm, daha ilk ad\u0131m\u0131n\u0131 at\u0131\u015f\u0131ndan itibaren can\u0131m\u0131z\u0131 s\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 belli etmi\u015fti. Bu i\u015fin ayyuka \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131, cel\u00e2l\u00ee isyanlar\u0131 \u015feklinde tezah\u00fcr etti. Avrupa\u2019daki derebeylik d\u00fczenini buraya getirerek, toplum i\u00e7erisinden \u2018milyonerler\u2019 yarat\u0131p kendini kurtarmaya \u00e7al\u0131\u015fan Osmanl\u0131, halk\u0131n can\u0131na okumaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 bile. Medreselerden mezun olan \u00f6\u011frenciler i\u015f bulam\u0131yor, \u00e7ift\u00e7i halk k\u00f6lele\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n bu kararlar\u0131na isyan eden askerler g\u00f6revden at\u0131l\u0131yordu. \u0130\u015fsiz kalan, karn\u0131n\u0131 doyuramayan bu \u00f6\u011frenci, asker ve di\u011ferlerinin bir k\u0131sm\u0131 e\u015fk\u0131yal\u0131\u011fa ba\u015flad\u0131. Devletin bunlar\u0131 engellemesi bir yana, kimi zaman bizzat timarl\u0131 sipahiler de bu e\u015fk\u0131yal\u0131klara dahil oluyordu. Topraklar emniyetsiz h\u00e2le gelince halk da\u011flara, vadilere, ula\u015f\u0131lmas\u0131 g\u00fc\u00e7 yerlere ka\u00e7t\u0131. B\u00fcy\u00fck Ka\u00e7gunluk bu \u015fekilde ba\u015flad\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">A\u00e7\u0131k pazar haline getirilen T\u00fcrk topra\u011f\u0131na uzun bir s\u00fcre d\u00fc\u015fmanm\u0131\u015f gibi yakla\u015fmad\u0131 Bat\u0131. \u00d6zellikle de Fransa ve \u0130ngiltere. Osmanl\u0131\u2019yla sava\u015fm\u0131yordu, aksine, m\u00fcttefiktiler. B\u00f6yle oldu\u011fu i\u00e7in, Osmanl\u0131 da gittik\u00e7e daha fazla kapit\u00fclasyon veriyordu bu \u00fclkelere. Osmanl\u0131\u2019yla bizzat sava\u015fmayan Bat\u0131l\u0131lar, bu sava\u015f i\u015fini Ruslar\u0131n ve Farslar\u0131n eliyle hallediyordu. Ba\u015f\u0131na bel\u00e2 olarak sar\u0131lan Ruslar ve Farslar y\u00fcz\u00fcnden Osmanl\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131 kald\u0131ramaz, i\u00e7 i\u015flerinin icab\u0131na bakamaz, g\u00fcvenli\u011fi sa\u011flayamaz h\u00e2le gelmi\u015fti. Ruslar\u0131n asker\u00ee bask\u0131s\u0131 bir yana, ekonomik g\u00fcc\u00fc ve t\u00fcm imtiyazlar\u0131 ellerinde bar\u0131nd\u0131ran g\u00e2vurlar art\u0131k yava\u015f yava\u015f y\u00f6netimi ele ge\u00e7irmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \u0130lk olarak \u0131slahatlar yapt\u0131rmaya ba\u015flad\u0131lar Osmanl\u0131\u2019ya, i\u00e7erisindeki gayrim\u00fcslimleri rahatlatabilmek ve Osmanl\u0131\u2019y\u0131 tamamen ele ge\u00e7irebilmek i\u00e7in. Bu \u015fekilde de \u0130nsan Haklar\u0131 bu topraklara ad\u0131m\u0131n\u0131 atmaya ba\u015flad\u0131. T\u00fcm bunlara serbest piyasa sayesinde ula\u015f\u0131ld\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsan Haklar\u0131 denilen \u015feyin bizde ilk aya\u011f\u0131n\u0131n Tanzimat Ferman\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu ferman, bilhassa Frans\u0131zlar\u0131n kabul etti\u011fi \u0130nsan Haklar\u0131 Beyannamesi \u00f6rnek al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r (Asl\u0131nda bakarsan\u0131z ilk yay\u0131nlanan \u0130nsan Haklar\u0131 Beyannamesi, esas\u0131nda Erkek Haklar\u0131 Beyannamesidir. O d\u00f6nemlerde kad\u0131n, insan olarak kabul edilmiyordu g\u00e2vur taraf\u0131ndan). Nas\u0131l ki Serbest Piyasa padi\u015fah\u0131n verdi\u011fi kararla bu topraklara girdiyse, \u0130nsan Haklar\u0131 da padi\u015fah\u0131n ferman\u0131yla, 1839&#8217;da tepeden inme bir \u015fekilde giri\u015f yapm\u0131\u015ft\u0131r. Bu fermanla birlikte Osmanl\u0131&#8217;daki \u00dcmmet Sistemi -Bat\u0131l\u0131lar\u0131n tabiriyle Millet Sistemi- kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Nas\u0131l ki bu topraklardan kapitalizm \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f, T\u00fcrk d\u00fczeni ne\u015fet etmi\u015fse; \u0130nsan Haklar\u0131 diye bir \u015fey de \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f, \u00dcmmet Sistemi te\u015fekk\u00fcl etmi\u015ftir. Bu tip, kapitalizm, \u0130nsan Haklar\u0131 gibi \u015feyler ancak tepeden inme bir \u015fekilde buraya sokulabilmi\u015ftir. Polis kuvvetlerine ihtiyac\u0131n duyulmad\u0131\u011f\u0131 \u00dcmmet Sisteminden, herkesin \u2018e\u015fit\u2019 oldu\u011fu Tanzimat\u2019a ge\u00e7ildi\u011finde ilk itiraz Rumlardan y\u00fckselmi\u015f, Rumlar, \u201cYahudilerle bir mi muamele g\u00f6rece\u011fiz?\u201d diyerek itiraz etmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki, neydi bu Millet Sistemi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>Millet<\/em> kelimesinin T\u00fcrk\u00e7ede, tamamen din\u00ee bir anlam\u0131 var. Bu y\u00fczden millet sistemi, do\u011fu\u015ftan gelen, insanlar\u0131n se\u00e7emedi\u011fi birtak\u0131m \u2018bilimsel\u2019 \u015feylere g\u00f6re de\u011fil, insan\u0131n tercihine g\u00f6re toplumsal d\u00fczeyinin belirlendi\u011fi bir sistemdir. Yani \u0131rk\u00ee ya da kavm\u00ee olarak de\u011fil, din\u00ee olarak ayr\u0131ma t\u00e2bi tutulmu\u015ftur halklar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu d\u00fczen do\u011frudan do\u011fruya \u0130sl\u00e2m hukukuna g\u00f6re belirlenmi\u015ftir. \u015eeriatta halk ikiye ayr\u0131l\u0131r: Ber\u00e2ya (M\u00fcsl\u00fcmanlar), Re\u00e2ya (Gayrim\u00fcslimler). M\u00fcsl\u00fcmanlar, millet-i h\u00e2kimedir. Gayrim\u00fcslimler ise kendi i\u00e7lerinde ikiye ayr\u0131l\u0131r: M\u00fc\u015frikler ve Ehl-i kitap (H\u0131ristiyanlar, Museviler, Mecusiler, Sabiler). Bu ehl-i kitap da M\u00fcsl\u00fcmanlara zimmetli bir \u015fekilde ya\u015far. \u0130sl\u00e2m hukukuna g\u00f6re zimm\u00eelerin varl\u0131klar\u0131 ve g\u00fcvenlikleri \u0130sl\u00e2m devletinin sorumlulu\u011fu alt\u0131ndad\u0131r.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_483\" style=\"width: 399px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-483\" data-attachment-id=\"483\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/bacierenler\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg\" data-orig-size=\"810,504\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"BACIERENLER\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-483 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg?w=389&#038;h=242\" alt=\"BACIERENLER\" width=\"389\" height=\"242\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg?w=389&amp;h=242 389w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg?w=778&amp;h=484 778w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg?w=150&amp;h=93 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg?w=300&amp;h=187 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bacierenler.jpg?w=768&amp;h=478 768w\" sizes=\"(max-width: 389px) 100vw, 389px\" \/><p id=\"caption-attachment-483\" class=\"wp-caption-text\">\u0130stikl\u00e2l Harbi&#8217;nin ard\u0131ndan Mustafa Kemal Pa\u015fa&#8217;y\u0131 kar\u015f\u0131lamaya gelen Bac\u0131erenler<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkler sofu, f\u00fct\u00fcvvet ehli ve gazidir. Toplum da bu karakterlere g\u00f6re kurumsalla\u015fm\u0131\u015f halleriyle \u00fc\u00e7e ayr\u0131l\u0131r: Abd\u00e2l\u00e2n, Ahiyyan, G\u00e2ziy\u00e2n. Ve bir de kad\u0131nlar\u0131n bulundu\u011fu B\u00e2ciyan toplulu\u011fu vard\u0131r. Bu \u00fc\u00e7 karakter, Had\u00eed S\u00fbresi, 25\u2019inci ayetin bize i\u015faret etti\u011fi, \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc bir toplumun \u00fc\u00e7 karakteridir: \u201cAndolsun ki biz, peygamberlerimizi, apa\u00e7\u0131k delillerle g\u00f6nderdik ve onlarla beraber de kitap ve teraziyi indirdik, insanlar adaletle do\u011fru muamele etsinler diye, ve demiri de indirdik ki onda b\u00fcy\u00fck bir kuvvet ve insanlar i\u00e7in faydalar var; Bu, Allah\u2019\u0131n, dinine ve Peygamberlerine gayba inanarak yard\u0131m edenleri belirlemesi i\u00e7indir. \u015e\u00fcphesiz Allah kuvvetlidir, daima \u00fcst\u00fcnd\u00fcr.\u201d Buradan \u00e7\u0131kan \u00fc\u00e7 \u015fey -Kitap, Terazi ve Demir- bir toplumun ba\u015far\u0131l\u0131 olabilmesi i\u00e7in gerekli \u00fc\u00e7 temel \u015feydir. Fakat bu \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn ger\u00e7ekten i\u015fe yarar \u015feyler olabilmesi i\u00e7in o toplumun, &#8220;Allah&#8217;\u0131n dinine ve Peygamberlerine gayba inanarak yard\u0131m ediyor&#8221; olmas\u0131 gerekir. T\u00fcrklerde Kitap, Abd\u00e2l\u00e2n olarak; Terazi, G\u00e2ziy\u00e2n olarak; Demir de Ahiyyan olarak te\u015fekk\u00fcl etmi\u015ftir. Yani bu \u00fc\u00e7 unsur, T\u00fcrk\u2019\u00fcn karakterini (T\u00fcm D\u00fcnya\u2019da -Araplar da dahil- b\u00fct\u00fcn M\u00fcsl\u00fcmanlar T\u00fcrk olarak bilinir, e\u011fer biz \u00f6yle bilmiyorsak, elimizdeki Kitap, Terazi ve Demir&#8217;i hay\u0131rl\u0131 bir \u015fekilde kullanamayaca\u011f\u0131z demektir) ifade ediyor: T\u00fcrkler asker millettir, ahl\u00e2ka \u00f6nem verirler, \u00fcretirler ve sofudurlar, yani ibadetlerini eksiksiz bir \u015fekilde yapmaya \u00f6zen g\u00f6sterirler. B\u00f6yle oldu\u011fu i\u00e7in, bir de M\u00fcsl\u00fcman bir \u00fclkede ya\u015fad\u0131klar\u0131 i\u00e7in, t\u00fcm \u015fartlar elveri\u015fli oldu\u011fu i\u00e7in bu ibadetlerin yerine getirilmemesi, bir \u00f6z\u00fcr olmad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece su\u00e7 olarak g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Namaz vaktinde d\u0131\u015far\u0131da olanlar cezaland\u0131r\u0131l\u0131r. \u015eimdiki g\u00e2vur mant\u0131\u011f\u0131m\u0131zla (g\u00e2vur saati, takvimi, al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in mant\u0131\u011f\u0131m\u0131z da g\u00e2vura benzemektedir gitgide) bu cezaland\u0131rma i\u015fine itiraz edebiliriz. Edelim. Hakl\u0131y\u0131zd\u0131r da. Kur\u2019an\u2019da, namaz k\u0131lmayanlar\u0131n cezalar\u0131n\u0131n ahirette verilece\u011fi bildiriliyor bize. Fakat bir M\u00fcsl\u00fcman\u0131n (D\u00fcnya\u2019ya yaln\u0131zca ve yaln\u0131zca Allah\u2019a -Muhammed (s.a.v.)\u2019in kulu ve resul\u00fc oldu\u011fu Allah\u2019a- ibadet i\u00e7in geldi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnen bir insan\u0131n) t\u00fcm hayat\u0131, Allah\u2019a rahat\u00e7a ibadet edebilmesi i\u00e7in \u2018optimum\u2019 seviyedeyse, t\u00fcm D\u00fcnya i\u015fleri buna g\u00f6re \u015fekillendirilmi\u015fse, o ki\u015finin ibadetlerini keyf\u00ee olarak bo\u015flamas\u0131 ho\u015f kar\u015f\u0131lanmaz, o ki\u015finin tembel, aylak ve gitgide &#8216;k\u00f6t\u00fc niyetli&#8217; ve kalpsiz biri oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcr. \u00c7\u00fcnk\u00fc bozulma, \u015feklin bozulmas\u0131yla ba\u015flayan bir \u015feydir. Nitekim solcular\u0131n pek sahiplendi\u011fi \u015eeyh Bedreddin <em>V\u00e2ridat<\/em>\u2019ta namaz k\u0131lmayan kimselerin cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini yazm\u0131\u015f; Cumhuriyet\u00e7ilerin pek sahiplendi\u011fi Yunus Emre de \u201c<em>Namaz k\u0131lmayana sen \/ M\u00fcselmand\u0131r demegil \/ Hergiz m\u00fcselman olmaz \/ Ba\u011fr\u0131 d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fcr ta\u015fa<\/em>\u201d demi\u015ftir. Her neyse. Millet-i h\u00e2kimenin \u2018hayat tarz\u0131\u2019, \u2018standartlar\u0131\u2019 bu \u015fekildedir. Gazilik, abdall\u0131k ve ahilik vard\u0131r kan\u0131nda. T\u00fcrk milleti bu y\u00fczden asker millettir. Ezberinde Kur\u2019an, \u015fiir ve and\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in. Bu y\u00fczden daha ilk \u015feklini buldu\u011fu andan itibaren \u00f6mr\u00fcn\u00fc, Allah&#8217;\u0131n r\u0131zas\u0131n\u0131 alabilmek i\u00e7in \u00e7abalamakla, Kelimetullah\u0131 yaymakla ge\u00e7irmi\u015f, Peygamberimize benzeyebilmek i\u00e7in Hadis ilmini ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00fczden hadislerle u\u011fra\u015fan ilk insanlar Semerkant, Horasan gibi memleketlerden \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Saray nezdinde ise durum farkl\u0131yd\u0131. Her ne kadar M\u00fcsl\u00fcman halk, ahili\u011fi ve millet sistemini saraya mecbur k\u0131ld\u0131ysa da bir m\u00fcddet sonra Osmanl\u0131 her ikisine de s\u0131rt \u00e7evirmi\u015ftir. Bunun sebebi de g\u00e2vurla anla\u015fmas\u0131d\u0131r. Bu d\u00fczenler ilk olarak \u2018dev\u015firme\u2019 ile bozulmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Sonra da serbest piyasan\u0131n h\u00e2kim olu\u015fu ile tehlikeye girmi\u015f, \u0130nsan Haklar\u0131n\u0131n dahiliyle de rafa kalkm\u0131\u015ft\u0131r. Zira kapit\u00fclasyonlar\u0131n ard\u0131ndan gayrim\u00fcslimler de askere ve memuriyete al\u0131nmaya ba\u015flanm\u0131\u015f, \u00fccretli ordu sistemine ge\u00e7ilmi\u015f, Islahat Ferman\u0131 ile de kiliselerin \u00e7an \u00e7alma yasa\u011f\u0131 kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. G\u00e2vurlar\u0131n ekonomiye h\u00e2kim olmas\u0131ndan itibaren, Osmanl\u0131\u2019da daha \u00f6nce hi\u00e7 olmayan enflasyon ba\u015f g\u00f6stermi\u015f, 1580\u2019lerden itibaren Avrupa\u2019dan gelen ucuz g\u00fcm\u00fc\u015fe, kendi mill\u00ee paras\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p kucak a\u00e7an Osmanl\u0131\u2019da, bu g\u00e2vur paralar\u0131n\u0131n daha sonra piyasadan ka\u00e7mas\u0131yla birlikte enflasyon k\u00f6r\u00fcklenmi\u015ftir. T\u00fcm bunlar\u0131n akabinde toplum d\u00fczeni bozulmaya y\u00fcz tutmu\u015ftur. 1571\u2019deki \u0130nebaht\u0131 yenilgisinden sonra esas patronlar\u0131n\u0131n Avrupa\u2019da oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flayan gayrim\u00fcslimler de yava\u015f yava\u015f Bat\u0131l\u0131larla yak\u0131nla\u015fm\u0131\u015f, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n bat\u0131l\u0131la\u015fmas\u0131 olay\u0131 da bu \u015fekilde ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_484\" style=\"width: 353px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-484\" data-attachment-id=\"484\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/mekkegirisi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekkegiric59fi.jpg\" data-orig-size=\"678,566\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"mekkegiri\u015fi\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekkegiric59fi.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekkegiric59fi.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-484 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekkegiric59fi.jpg?w=343&#038;h=286\" alt=\"mekkegiri\u015fi\" width=\"343\" height=\"286\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekkegiric59fi.jpg?w=343&amp;h=286 343w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekkegiric59fi.jpg?w=150&amp;h=125 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekkegiric59fi.jpg?w=300&amp;h=250 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mekkegiric59fi.jpg 678w\" sizes=\"(max-width: 343px) 100vw, 343px\" \/><p id=\"caption-attachment-484\" class=\"wp-caption-text\">Mekke&#8217;nin giri\u015fi, 1953<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Millet sisteminde M\u00fcsl\u00fcmanlardan sonra Ehl-i kitap gelmektedir. Yani H\u0131ristiyanlar (yaln\u0131zca Ortodokslar), Yahudiler, Mecusiler ve Sabiler (fakat \u015fu an Sabilerden D\u00fcnya \u00fczerinde kimsenin kalmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor). Bunlar M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n \u00e7evresinde, yak\u0131n\u0131nda, y\u00f6resinde at binemezlerdi. (Yine de at binebilen g\u00e2vurlara bir nebze iyi g\u00f6zle bak\u0131l\u0131rd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc at yeti\u015ftirmeyi Peygamberimiz tavsiye etmi\u015ftir.) \u015eahitlikleri, \u015fer\u2019i mahkemelerde g\u00f6r\u00fclen davalarda kabul edilmezdi. Kilise ve havralar\u0131n\u0131n tamirlerini ancak izin alarak yapabiliyorlard\u0131. Ayr\u0131ca M\u00fcsl\u00fcman mahallelerine yerle\u015femedikleri gibi, cami, t\u00fcrbe, Mekke ve Medine gibi yerlerin \u00e7evresinde de mesken edinemiyorlard\u0131. Gayrim\u00fcslimlerin, evlerini M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131nkinden daha y\u00fcksek yapmaya da haklar\u0131 yoktu. Giyim konusunda da gayrim\u00fcslimler ile M\u00fcsl\u00fcmanlar aras\u0131nda farklar vard\u0131. Toplumdaki d\u00fczen b\u00f6yle i\u015fliyordu. Yani M\u00fcsl\u00fcmanlar <em>serbest<\/em>, g\u00e2vurlar ise kanunlara t\u00e2bi idiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc <em>serbest<\/em> demek, ba\u015f\u0131 ba\u011fl\u0131 demektir. M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n ba\u015f\u0131 \u015feriata ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in onlar serbest\u00e7e hareket edebiliyordu. Gayrim\u00fcslimler ise toplumda g\u00f6zlemlenmesi gereken kimselerdi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c<em>1740 tarihindeki kapit\u00fclasyonlarla birlikte Fransa, Katolikleri himaye hakk\u0131n\u0131 elde etmi\u015fti. \u0130ngiltere ve ABD Protestanlar\u0131, Rusya ise Ortodokslar\u0131 koruyor\/kolluyordu.<\/em>\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">19\u2019uncu as\u0131rda bu kollama i\u015fi ayyuka \u00e7\u0131km\u0131\u015f, i\u00e7teki ve d\u0131\u015ftaki g\u00e2vurlar tam anlam\u0131yla kenetlenmi\u015ftir. \u201cHimaye Sistemi\u201d ile gayrim\u00fcslimler, Avrupa vatanda\u015fl\u0131klar\u0131 almaya ba\u015flam\u0131\u015f, bu yolla da Osmanl\u0131 kanunlar\u0131ndan pa\u00e7ay\u0131 kurtarm\u0131\u015flard\u0131r. Gayrim\u00fcslimler Himaye Sistemi ile birlikte vergi ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapmaya ba\u015flam\u0131\u015f, askerlik m\u00fckellefiyetleri ortadan kalkm\u0131\u015f, cizye vermemi\u015fler, ad\u00ee ya da siyas\u00ee su\u00e7lardan \u00f6t\u00fcr\u00fc hi\u00e7bir \u015fekilde yarg\u0131lanamam\u0131\u015flard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tanzimat d\u00f6neminde e\u011fitim yabanc\u0131lar\u0131n eline teslim edilmi\u015ftir. Bu y\u00fczden bu d\u00f6nemde Osmanl\u0131, misyonerlerin oyun sahas\u0131 h\u00e2line gelmi\u015ftir. Misyonerler, Protestan\u2019d\u0131r. Normalde millet sistemi i\u00e7erisinde ehl-i kitap olarak, millet say\u0131lan Ortodokslar, Protestanlar\u0131 m\u00fccrim say\u0131yorlar, bu y\u00fczden de bu mezhep mensuplar\u0131 hakk\u0131nda Osmanl\u0131&#8217;dan cezai takibat yap\u0131lmas\u0131n\u0131 talep ediyorlard\u0131. Bir s\u00fcre sonra Osmanl\u0131, ABD\u2019nin ve \u00f6zellikle de \u0130ngiltere\u2019nin bask\u0131lar\u0131yla Protestanlar\u0131 millet olarak tan\u0131d\u0131. Bu \u015fekilde de Amerikal\u0131 misyonerler T\u00fcrkiye\u2019ye ak\u0131n etmeye, buralarda okullar a\u00e7maya, ara\u015ft\u0131rmalar yapmaya, kiliseler kurmaya ba\u015flad\u0131lar. \u0130lk olarak halk\u0131 tahlil ettiler. \u00c7\u00fcnk\u00fc ama\u00e7lar\u0131, T\u00fcrklerin H\u0131ristiyanla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, Rum-Ermeni ittifak\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 ve bu iki kilisedeki sapmalar\u0131n d\u00fczeltilmesiydi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yapt\u0131klar\u0131 tahlilin sonucunda, T\u00fcrklerin &#8220;gaza ruhu&#8221;nu ve Osmanl\u0131\u2019ya hayat veren \u015feyin de bu oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcler. Fakat di\u011fer yandan da devletin iki zay\u0131f noktas\u0131n\u0131 tespit etmi\u015flerdi: Millet sistemi ve Kapit\u00fclasyonlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yapt\u0131klar\u0131 bu \u00e7al\u0131\u015fmalarla \u015funu g\u00f6rm\u00fc\u015f oldular, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 H\u0131ristiyanla\u015ft\u0131rmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Bu y\u00fczden de Ermenilere y\u00f6neldiler.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c<em>1834 y\u0131l\u0131nda Londra&#8217;da bas\u0131lan\u00a0<\/em>Missionary\u00a0Researchers\u00a0in Armenia<em> adl\u0131 eserde \u015fu sonuca ula\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r; M\u00fcsl\u00fcman kitle Protestanla\u015ft\u0131r\u0131lamaz ama d\u00fc\u015fman topraklar\u0131nda bulunan H\u0131ristiyanlar \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015farak d\u00fc\u015fman\u0131n kalbine girebiliriz.<\/em>\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Daha sonra Ermenilerle birlikte Bulgarlarla da \u00f6zel olarak ilgilenmi\u015flerdir. Her yap\u0131lan \u0131slahatta bunlar\u0131n tesir sahas\u0131 daha da geni\u015flemi\u015f, daha fazla hakka sahip olmu\u015flard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsan Haklar\u0131n\u0131n bu topraklardaki ilk \u00f6rne\u011fi olan Tanzimat Ferman\u0131 halk nezdinde, &#8220;Art\u0131k g\u00e2vura g\u00e2vur denmeyecek&#8221; \u015feklinde \u00f6zetlenmi\u015f, g\u00e2vur tebaan\u0131n ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazanmas\u0131ndaki en \u00f6nemli etken olmu\u015ftur. \u0130lk olarak milliyet\u00e7i fikirleri okullar\u0131nda yayan, sonra saray\u0131, kendilerine bor\u00e7lu h\u00e2le getirerek ifl\u00e2sa s\u00fcr\u00fckleyen g\u00e2vurlar, d\u0131\u015ftaki g\u00e2vurlar\u0131n da etkisiyle birlikte isyanlar \u00e7\u0131kartacaklar\u0131 b\u00f6lgelerde reformlar talep etmi\u015flerdir. Osmanl\u0131 bu reformlar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirirken, g\u00e2vurlar sil\u00e2hl\u0131 direni\u015f \u00f6rg\u00fctleri kurarak m\u00fccadele vermi\u015fler, ilk ba\u015fta yar\u0131 otonom istemi\u015fler, sonra da b\u00f6lgelerin tam ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 elde etmi\u015flerdir. Bunlar tamamen Bat\u0131 deste\u011fiyle ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir. B\u00f6ylelikle de ilk olarak, 1832 y\u0131l\u0131nda Yunanistan kurulmu\u015f ve Rumlar ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 elde etmi\u015ftir. Bu i\u015fleri Bat\u0131n\u0131n kurgulad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren en g\u00fczel \u00f6rnek de \u015fudur: Yunanistan\u2019\u0131n kurulmas\u0131 \u00fczerine, Anadolu\u2019da ya\u015fayan Rumlardan bir k\u0131sm\u0131 kalk\u0131p Yunanistan\u2019a ta\u015f\u0131nm\u0131\u015f fakat bir s\u00fcre sonra onlar bile orada yapamayacaklar\u0131n\u0131 anlayarak Osmanl\u0131 topraklar\u0131na geri d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Rumlar\u0131n ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ermeniler saraya d\u00f6nerek \u201cBiz millet-i sad\u0131kay\u0131z, yani sad\u0131k milletiz, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k istemeyece\u011fiz\u201d demi\u015flerdir. Osmanl\u0131\u2019yla her zaman i\u015fbirli\u011fi i\u00e7erisinde olan Ermenilere bu \u015fekilde \u2018millet-i sad\u0131ka\u2019 denmi\u015ftir. Zanaatk\u00e2r millet olan Ermeniler, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n son zamanlar\u0131na kadar \u0130ngiltere ile pazar konusunda ihracat yar\u0131\u015f\u0131ndayd\u0131lar. Bu da \u0130ngiltere ve ABD i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir tehdit olu\u015fturuyordu. T\u00fcm g\u00fc\u00e7lerini k\u0131rd\u0131\u011f\u0131, zay\u0131flatt\u0131\u011f\u0131 Osmanl\u0131 Devleti\u2019nde kendileriyle rekabet edebilecek insanlar vard\u0131 h\u00e2l\u00e2. Amiri Baraka \u201c<em>Somebody Blew Up America<\/em>\u201d \u015fiirinde,<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:60px;\"><em>Esas \u015eeytan kimin saf\u0131nda<br \/>\n<\/em><em>Kim zengin oldu Ermeni soyk\u0131r\u0131m\u0131ndan<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">diyor. Son zamanlar\u0131na dek Bat\u0131 ile zanaat ve ticaret alanlar\u0131nda rekabet edebilen Ermenilerin, \u2018sad\u0131k millet\u2019 olmaktan \u00e7\u0131k\u0131p delirmesine, g\u00e2vurlardan sil\u00e2h alarak T\u00fcrklere sald\u0131rmas\u0131na, beylik istemesine ve bunun \u00fczerine de bu topraklardan at\u0131lmalar\u0131na, s\u00fcr\u00fclmelerine sebep olanlar ve bu olaylar y\u00fcz\u00fcnden \u00f6len y\u00fcz binlerce T\u00fcrk ve Ermeni\u2019nin \u00fczerinden zengin olanlar \u0130ngilizler ve Amerikal\u0131lard\u0131r. Bu olaylar\u0131 \u015eair E\u015fref \u015fu \u015fekilde \u00f6zetlemi\u015ftir:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:60px;\"><em>Nereden buldun t\u00fcfek ile martini<br \/>\n<\/em><em>Sana beyli\u011fi kim verdi sikti\u011fimin Artin\u2019i<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1869\u2019dan 1899\u2019a kadar 34.843 Ermeni \u00fclkeyi terk etmi\u015ftir. Amerikal\u0131 misyonerlerin Ermeniler ve Bulgarlar \u00fczerinde canh\u0131ra\u015f \u00e7al\u0131\u015fmalar yapmas\u0131 meyvelerini vermeye ba\u015flam\u0131\u015f, 1890\u2019lar\u0131n ba\u015f\u0131ndan itibaren iyice artan Ermeni isyanlar\u0131, Amerikal\u0131 misyonerler taraf\u0131ndan \u0130ngiliz ve ABD\u2019ye bas\u0131n arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7arp\u0131t\u0131larak yans\u0131t\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. O g\u00fcne kadar Ermeni milletinden haberi dahi olmayan, T\u00fcrklere sempatiyle yakla\u015fan \u0130ngiliz ve Amerikan halk\u0131, birden T\u00fcrk d\u00fc\u015fman\u0131 kesilmi\u015f, Ermeni fanati\u011fi olmu\u015ftur.\u00a0Bu s\u0131rada Osmanl\u0131, Amerikan okullar\u0131n\u0131 kapatmak istemi\u015f ve bu y\u00fczden T\u00fcrk-Amerikan \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015f, bu i\u015f de Birinci Cihan Harbi\u2019ne kadar s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr. Amerika ve \u0130ngiltere&#8217;nin manip\u00fclasyonuyla birlikte 1894-1895 y\u0131llar\u0131ndaki olaylar,\u00a0Bat\u0131 literat\u00fcr\u00fcnde &#8216;Ermeni Katliam\u0131&#8217; olarak ge\u00e7er. Bu i\u015fi de Bat\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren en iyi \u00f6rnek \u015fudur: Protestanla\u015fan 34 bin Ermeni bu topra\u011f\u0131 terk etmi\u015f, onlar terk edince kalan Ermenilerin Osmanl\u0131 ile hi\u00e7bir sorunu olmam\u0131\u015ft\u0131r. Fakat daha sonra hem tekrar Protestan faaliyetlerin h\u0131zlanmas\u0131 ve bu kez Ortodokslar\u0131 kollayan Rusya&#8217;n\u0131n da i\u015fe dahil olarak Oryantal Ortodoks olan Ermenileri k\u0131\u015fk\u0131rtmas\u0131 \u00fczerine ikinci kez Ermeni isyanlar\u0131 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ermeni olaylar\u0131n\u0131n ikincisi 1914-1915 tarihlerindedir. 1905-1915 tarihleri aras\u0131nda Osmanl\u0131\u2019dan ABD\u2019ye g\u00f6\u00e7en ki\u015fi say\u0131s\u0131 367.488\u2019dir. Bunlar\u0131n sadece y\u00fczde 5\u2019i T\u00fcrk, kalan\u0131 ise Ermeni\u2019dir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ermeniler \u00f6nce Amerikal\u0131larla, sonra da Ruslarla anla\u015farak ayaklanmaya kalk\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat 1917&#8217;de Rusya&#8217;da ihtilal olunca, 1919\u2019da Ermeniler ABD mandas\u0131 istemi\u015fler, fakat Do\u011fu Anadolu\u2019ya g\u00f6nderilen komisyonun, Ermenilerin hi\u00e7bir zaman hi\u00e7bir yerde \u00e7o\u011funlukta olmad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirmesinden dolay\u0131 (ya da hen\u00fcz Protestanla\u015fmam\u0131\u015f olan B\u00fcy\u00fck Ermenistan&#8217;\u0131n kurulmas\u0131n\u0131n kendilerine kar\u015f\u0131 tehdit olu\u015fturaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesinden dolay\u0131) bu talep reddedilmi\u015ftir. Fakat T\u00fcrk\u2019e ba\u015f kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, T\u00fcrk\u2019e sil\u00e2h s\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu topraklardan tamamen \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015flar, hi\u00e7bir zaman da Osmanl\u0131\u2019daki refah\u0131na geri d\u00f6nememi\u015flerdir. D\u00f6nebilmek i\u00e7in y\u0131llard\u0131r Avrupa ve Amerika ile iyi anla\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fmaktalar ama asla eskisi gibi \u00fcretmelerine ve ihra\u00e7 etmelerine izin verilmemektedir. Amerika\u2019n\u0131n \u00c7in gibi bir pazar\u0131 varken ne yaps\u0131n Ermenistan\u2019\u0131? Ermenilerin \u00fcretece\u011fi hal\u0131n\u0131n, kuma\u015f\u0131n, dokuman\u0131n ayn\u0131s\u0131n\u0131 y\u00fczde biri fiyat\u0131na gidip \u00c7in\u2019e \u00fcrettiriyor zaten.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi o kadar ileri gitmeyerek tekrar geriye d\u00f6nelim.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tanzimat&#8217;\u0131n ard\u0131ndan 2. Abd\u00fclhamid, 2. Me\u015frutiyeti il\u00e2n etmi\u015ftir. Her yeni reformda devlet daha da ba\u011f\u0131ml\u0131 h\u00e2le getirilmi\u015f ve daha da k\u00fc\u00e7\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Birinci Me\u015frutiyetle birlikte meclis-i mebusan yar\u0131 yar\u0131ya gayrim\u00fcslimlerden m\u00fcte\u015fekkil bir meclis h\u00e2line gelmi\u015ftir. Her reformda, her \u0131slahatta, her yenilikte devlet biraz daha ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yitirmektedir. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k da halk s\u00fcrekli olarak tepkisini koymaktad\u0131r. Saraydakiler, T\u00fcrklerin y\u00fcz\u00fcne bakamaz h\u00e2le gelmi\u015ftir. Her yeni fermanda T\u00fcrkler, padi\u015fah\u0131n ferman\u0131n\u0131 y\u0131rt\u0131p, ferman\u0131 okuyanlar\u0131 da def etmektedir. Osmanl\u0131, k\u0131\u015flalar\u0131 \u015fehrin d\u0131\u015f\u0131na kurmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc halk\u0131n i\u00e7erisinde olursa, halk \u201cG\u00e2vur talimi mi yap\u0131yorsunuz?\u201d diyerek tepki g\u00f6stermekte, sald\u0131rmaktad\u0131r. G\u0131rtla\u011f\u0131na kadar g\u00e2vurlara bor\u00e7lanan saray tek tek topraklar\u0131n\u0131 satmaktad\u0131r g\u00e2vura. Bu \u015fekilde iyice gerilen ortamda en nihayetinde bir b\u00fcy\u00fck isyan patlak vermi\u015ftir: 31 Mart Ayaklanmas\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130kinci Me\u015frutiyetin ard\u0131ndan \u0130stanbul\u2019a getirilen T\u00fcrk askerleri, \u0130stanbul\u2019un hi\u00e7 de \u0130sl\u00e2m ba\u015fkenti filan olmad\u0131\u011f\u0131na \u015fahit olmu\u015flard\u0131r. Abdestlerine, namazlar\u0131na kar\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, buna kar\u015f\u0131l\u0131k gayrim\u00fcslimlerin gayet rahat hareket ettiklerini g\u00f6ren askerler ayaklanm\u0131\u015f ve \u201cNe istiyorsunuz?\u201d diye soruldu\u011funda tek bir \u015fey s\u00f6ylemi\u015flerdir: \u201c\u015eeriat isteriz.\u201d<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_502\" style=\"width: 322px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-502\" data-attachment-id=\"502\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0.jpg\" data-orig-size=\"872,1200\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0.jpg?w=218\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-502 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0.jpg?w=312&#038;h=430\" alt=\"051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0\" width=\"312\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0.jpg?w=312&amp;h=430 312w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0.jpg?w=624&amp;h=860 624w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0.jpg?w=109&amp;h=150 109w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/051edd6b-e793-4feb-8fb1-3d58c0b3fea0.jpg?w=218&amp;h=300 218w\" sizes=\"(max-width: 312px) 100vw, 312px\" \/><p id=\"caption-attachment-502\" class=\"wp-caption-text\"><em>1913&#8217;te bir Alman dergisinde Enver Pa\u015fa&#8217;n\u0131n, Napolyon olarak resmedildi\u011fi \u00e7izim. \u0130kinci Me\u015frutiyetin ard\u0131ndan &#8220;H\u00fcrriyet Kahraman\u0131&#8221; olarak Selanik&#8217;e gelen Enver Pa\u015fa&#8217;ya, Talat Pa\u015fa ve Cemal Pa\u015fa&#8217;n\u0131n &#8220;Sen art\u0131k Napolyon oldun&#8221; dedikleri rivayet edilir.<\/em><\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130kinci Abd\u00fclhamid, emrindeki askerlere, isyanc\u0131lara ate\u015f etmesi emrini vermi\u015f, fakat \u201c\u015eeriat isteriz\u201d diyen T\u00fcrk askerine ate\u015f edemeyen askerler ya havaya s\u0131km\u0131\u015f ya da isyanc\u0131lara kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Ard\u0131ndan halk da isyana dahil olmu\u015ftur. Bunun \u00fczerine Sel\u00e2nik\u2019ten yard\u0131m istenmi\u015f, \u0130ngiltere ve Almanya b\u00fct\u00fcn demiryollar\u0131n\u0131 Sel\u00e2nik\u2019e y\u00f6nlendirmi\u015f ve acilen, yar\u0131s\u0131 gayrim\u00fcslimden m\u00fcte\u015fekkil bir ordu olu\u015fturulmu\u015ftur Sel\u00e2nik\u2019te. Ordunun ba\u015ftaki kumandan\u0131 H\u00fcseyin H\u00fcsn\u00fc Pa\u015fa, kurmay ba\u015fkan\u0131 ise Mustafa Kemal Bey idi. Fakat daha sonra, Almanya\u2019dan ko\u015farak gelen Enver Bey, kurmay ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revine tayin edilmi\u015ftir. Bu orduya ismini veren de Mustafa Kemal Bey olmu\u015ftur: \u2018Hareket Ordusu\u2019. Bu ordu saraya gelerek isyan\u0131 bast\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Fakat halk\u0131n \u00f6fkesi dinmemi\u015f, gerginlik iyice artm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>1901 y\u0131l\u0131nda ABD Ba\u015fkan\u0131 olan Theodore Roosvelt, 1898&#8217;de &#8220;D\u00fcnyada herkesten \u00f6nce ezmek istedi\u011fim iki g\u00fc\u00e7, \u0130spanya ve T\u00fcrkiye&#8217;dir&#8221; diyor.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Serbest piyasa ile saray\u0131 ele ge\u00e7iren g\u00e2vurlar, \u0130nsan Haklar\u0131 ile de halk\u0131 etkisiz h\u00e2le getirmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f fakat hi\u00e7bir \u015fekilde istedi\u011fini elde edememi\u015ftir. G\u00e2vurun <em>Unspeakable Turk<\/em> dedi\u011fi T\u00fcrkler, g\u00e2vura g\u00e2vur demeye devam etmi\u015f, bunun \u00fczerine de b\u00fct\u00fcn ekonomik g\u00fcc\u00fc elinde tutan g\u00e2vurlar, T\u00fcrk milletini daha fazla bask\u0131 alt\u0131na alm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00e2vurlar\u0131n Osmanl\u0131 i\u00e7erisindeki b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rtmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, tek tek ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131 elde etmi\u015ftir bir\u00e7ok halk. Buna, ilk olarak g\u00e2vurun alt\u0131 a\u015famal\u0131 plan\u0131, sonra da ba\u011f\u0131ml\u0131 h\u00e2le gelen saray\u0131n bu topraklardan \u00e7oktan vazge\u00e7mesi sebep olmu\u015ftur. Kuzey Afrika, Balkanlar, Filistin, Mekke, Medine g\u00e2vur taraf\u0131ndan m\u00fcstemlekele\u015ftirilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">1912 y\u0131l\u0131nda Edirne Bulgarlar taraf\u0131ndan i\u015fgal edilmi\u015ftir. Selimiye\u2019ye Bulgar askerinin girdi\u011fini g\u00f6rmek T\u00fcrklerin can\u0131n\u0131 yakan bir olay olmu\u015ftur. Bunun \u00fczerine Almanya\u2019dan getirilen Enver Pa\u015fa\u2019ya, Selimiye fethettirilmi\u015f ve Enver Pa\u015fa T\u00fcrk halk\u0131na \u2018Edirne Fatihi\u2019 diye sunulmu\u015ftur. Bu takdim sayesinde Enver Pa\u015fa, as\u0131rlard\u0131r adam gibi bir komutan bulamayan T\u00fcrklerin itimad\u0131na mazhar olabilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunlar\u0131n ard\u0131ndan Mara\u015f, Urfa, Antep ve Adana\u2019da d\u00fc\u015fmana kar\u015f\u0131 direni\u015fler ba\u015flam\u0131\u015f, 1920\u2019de de Ali R\u0131za Pa\u015fa kabinesi toplanarak Misak-\u0131 Mill\u00ee\u2019yi ilan etmi\u015ftir. Hemen arkas\u0131ndan \u0130stanbul, \u0130ngilizler taraf\u0131ndan ikinci kez i\u015fgal edilmi\u015f, meclis da\u011f\u0131t\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_494\" style=\"width: 437px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-494\" data-attachment-id=\"494\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/hozer-men-de-azada-simdi-ben-de-ozgurum-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/hozer-men-de-azada-c59fimdi-ben-de-c3b6zgc3bcrc3bcm1.jpg\" data-orig-size=\"478,331\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Hozer men de azada &#8211; \u015eimdi ben de \u00f6zg\u00fcr\u00fcm\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/hozer-men-de-azada-c59fimdi-ben-de-c3b6zgc3bcrc3bcm1.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/hozer-men-de-azada-c59fimdi-ben-de-c3b6zgc3bcrc3bcm1.jpg?w=478\" class=\"  wp-image-494 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/hozer-men-de-azada-c59fimdi-ben-de-c3b6zgc3bcrc3bcm1.jpg?w=427&#038;h=296\" alt=\"Hozer men de azada - \u015eimdi ben de \u00f6zg\u00fcr\u00fcm\" width=\"427\" height=\"296\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/hozer-men-de-azada-c59fimdi-ben-de-c3b6zgc3bcrc3bcm1.jpg?w=427&amp;h=296 427w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/hozer-men-de-azada-c59fimdi-ben-de-c3b6zgc3bcrc3bcm1.jpg?w=150&amp;h=104 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/hozer-men-de-azada-c59fimdi-ben-de-c3b6zgc3bcrc3bcm1.jpg?w=300&amp;h=208 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/hozer-men-de-azada-c59fimdi-ben-de-c3b6zgc3bcrc3bcm1.jpg 478w\" sizes=\"(max-width: 427px) 100vw, 427px\" \/><p id=\"caption-attachment-494\" class=\"wp-caption-text\">\u00d6zbek\u00e7e Sovyet Propaganda afi\u015fi. Bayra\u011f\u0131n \u00fczerinde &#8220;Hozer men de azada&#8221;, yani &#8220;\u015eimdi ben de \u00f6zg\u00fcr\u00fcm&#8221; yaz\u0131yor.<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ba\u015flang\u0131\u00e7ta, \u201c\u2018\u0130\u015f\u00e7iler ma\u011fdur. B\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin i\u015f\u00e7ileri, birle\u015fin!\u2019 deniyordu. \u2018Evet ya,\u2019 diyorduk. \u2018\u0130\u015f\u00e7iler ma\u011fdur. Derdimiz bu olmal\u0131.\u2019 \u2018Kad\u0131nlar\u0131n durumu berbat. Ataerkil d\u00fcnyaya dur diyelim\u2019 deniyordu. Hemen bir grup bu i\u015fleri \u00fczerine alarak bunun i\u00e7in m\u00fccadeleler veriyordu. \u2018Ezilen b\u00fct\u00fcn halklar, ayaklan\u0131n!\u2019 deniyordu. \u0130\u00e7imizden bir ezilen halk yarat\u0131p, derhal bununla ilgili bir \u00f6rg\u00fct kurarak t\u00fcm \u015fartlar\u0131 yerine getiriyorduk\u201d demi\u015ftim. Gelelim tekrar buraya.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc ve 1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de ilk kez, \u0130stanbul i\u015fgal alt\u0131ndayken, \u0130ngilizlerin eliyle kutlanm\u0131\u015ft\u0131r. O zamanlarda bu olaylarla ilgili ne zaman toplan\u0131lsa ya Yahudiler ya misyonerler ya da Bat\u0131 okullar\u0131nda okumu\u015f ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z vard\u0131 i\u015fin i\u00e7inde. Kad\u0131n haklar\u0131, i\u015f\u00e7i haklar\u0131 vesaire i\u00e7in ilk kez toplananlar, hi\u00e7bir zaman bu \u00fclkede asl\u00ee k\u00fclt\u00fcrle ba\u011f\u0131 olmam\u0131\u015f insanlard\u0131r. Kad\u0131nl\u0131 erkekli e\u011flenceyi bir nebze s\u0131radanla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 3. Selim\u2019den \u2018feminist\u2019 diye s\u00f6z eder Robert Koleji mezunu Halide Edip. Yaln\u0131zca \u2018elit kimselerin\u2019, zenginlerin, Bat\u0131 tarz\u0131nda e\u011fitim g\u00f6rm\u00fc\u015f, Bat\u0131l\u0131la\u015fm\u0131\u015f insanlar\u0131n ilgilendikleri bir \u015feydi bu. Onlar\u0131n haricinde ger\u00e7ekten kad\u0131n haklar\u0131 i\u00e7in m\u00fccadele veren insanlar da hi\u00e7bir zaman i\u015fi di\u015fili\u011fe, feminizme, e\u011flenceye indirgememi\u015fler, ilim y\u00f6n\u00fcnden kendilerini geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015flar, sorumluluklar\u0131n\u0131 \u00f6n plana \u00e7\u0131kartm\u0131\u015flar ve askerlik yapmak istediklerini belirtmi\u015flerdir. Zaten bu insanlar da Cumhuriyetten sonra derhal tasfiye edilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu \u00fclkede Osmanl\u0131\u2019n\u0131n sonlar\u0131na kadar i\u015f\u00e7iler halinden memnun bir \u015fekilde ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r. Bat\u0131dan gelen herifler, \u201cAvrupa\u2019da 10 liraya yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z ev burada ancak 20-30 liraya yapt\u0131r\u0131l\u0131yor\u201d diyerek, buradaki i\u015f\u00e7ilerin refah\u0131ndan ve ald\u0131\u011f\u0131 maa\u015flar\u0131n y\u00fcksekli\u011finden s\u00f6z ediyordu. Ama biz d\u0131\u015far\u0131y\u0131 takip ettik, sonra bir bakt\u0131k ki, m\u00fcteahhitler, patronlar, i\u015f\u00e7iyi k\u00f6pek gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131p, \u00fc\u00e7 kuru\u015f para vermeye ba\u015flam\u0131\u015f. <em>Das Kapital<\/em>\u2019de s\u00fcrekli olarak, Avrupa&#8217;daki i\u015f\u00e7ilerin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u011f\u0131r \u015fartlardan, hatta \u00e7ocuk ve kad\u0131n i\u015f\u00e7ilerin bile g\u00fcnde 16-18 saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131ndan bahseder Karl Marx. Kitap boyunca bunlar\u0131 anlat\u0131r durur. T\u00fcm bunlara kar\u015f\u0131l\u0131k, \u201cB\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin i\u015f\u00e7ileri, birle\u015fin!\u201d der. Asl\u0131nda buradaki \u2018b\u00fct\u00fcn \u00fclkeler\u2019den kas\u0131t, yaln\u0131zca Avrupa \u00fclkeleridir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu onlar\u0131n sorunudur. \u015eimdi de baz\u0131 kimseler diyor ki: \u201cD\u00fcnyan\u0131n t\u00fcm \u00fclkelerinde durumlar hep ayn\u0131 olmu\u015f, ma\u011frurlar \u00fclkeyi y\u00f6netmi\u015f, ma\u011fdurlar hep ezilmi\u015ftir.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6yle bir noktaya gelmi\u015fiz ki, art\u0131k k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczden yararlanam\u0131yoruz. Katolik akl\u0131yla d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz kendi s\u00f6zlerimizi, kendi tarihimizi onlar\u0131n kafas\u0131yla yorumluyoruz. \u201cA\u00e7 mezar\u0131 yok\u201d diye bir atas\u00f6z\u00fcm\u00fcz var mesela. Yoksul insanlardan bahsedilince babaannem bu s\u00f6z\u00fc s\u00f6ylerdi: \u201cA\u00e7 mezar\u0131 yok.\u201d A\u00e7 insan mezar\u0131 yok, a\u00e7l\u0131ktan \u00f6len kimse yok. Bu laf bana a\u015f\u0131r\u0131 gaddarca, kapitalist\u00e7e gelirdi. Halbuki babaannem de dahil, bu atas\u00f6z\u00fcyle ne denmek istendi\u011fini kimse bilemez halde \u015fu anda. Fransa Enstit\u00fcs\u00fc azas\u0131ndan F. Funck, Brentano \u201c<em>Prisons d\u2019autrefoies<\/em>\u201d isimli kitab\u0131nda, 17\u2019inci asr\u0131n sonlar\u0131nda Paris\u2019teki dilenci say\u0131s\u0131n\u0131n 40 bini buldu\u011funu, bunun da n\u00fcfusun m\u00fchim bir k\u0131sm\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Eski T\u00fcrkiye\u2019yi ziyaret eden Bat\u0131l\u0131 yazarlar ise T\u00fcrkler aras\u0131nda hi\u00e7 dilenci olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlar. Ayn\u0131 \u015fekilde evsiz falan filan gibi kavramlar da yok T\u00fcrklerin aras\u0131nda. Bunun tek bir sebebi var, o da \u2018sal\u00e2t\u2019. A\u00e7 mezar\u0131 yok \u00e7\u00fcnk\u00fc sal\u00e2t var; payla\u015fma, b\u00f6l\u00fc\u015fme var, f\u00fct\u00fcvvet ehli insanlar var.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi \u00f6yle bir noktaya gelmi\u015fiz ki iki kesim olu\u015fmu\u015f \u00fclkede. 1) \u0130nand\u0131\u011f\u0131 dini bilmeyen dindarlar. 2) Bu dindarlar\u0131n savundu\u011fu her \u015feye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan di\u011fer kimseler. Misal birka\u00e7 ay evvel m\u00fczik dersi m\u00fcfredat\u0131ndan Bat\u0131 m\u00fczi\u011finin azalt\u0131lmas\u0131, onun yerine de m\u00fcfredata Itr\u00ee gibi kimselerin bestelerinin koyulmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \u0130kinci kesim insanlar bu haberi \u015f\u00f6yle duyurdu: \u201cBat\u0131 m\u00fczi\u011fi m\u00fcfredattan kald\u0131r\u0131ld\u0131, yerine Tekbir ve Salavat getirildi.\u201d Ve bunu, menfi bir olaym\u0131\u015f gibi anlatm\u0131\u015f haberin devam\u0131nda. \u015eimdi bu adamlar bunu kas\u0131tl\u0131 olarak yap\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc kar\u015f\u0131s\u0131nda, onun s\u00f6ylediklerine cevap verebilecek r\u00fc\u015ftte insanlar yok. Kar\u015f\u0131 taraf\u0131n diyebilece\u011fi \u015fey en iyi ihtimalle \u015f\u00f6yle bir \u015fey olur: &#8220;Ya\u015fas\u0131n Osmanl\u0131 m\u00fczi\u011fi, ya\u015fas\u0131n saray m\u00fczi\u011fi!&#8221; En k\u00f6t\u00fc ihtimalle de &#8220;M\u00fczik haramd\u0131r&#8221; filan derler. Bir \u00fclkenin m\u00fcfredat\u0131nda, o \u00fclkenin yeti\u015ftirdi\u011fi en iyi m\u00fczisyenlerin i\u015flenmesinden daha do\u011fal ne olabilir? O \u00fclkenin \u00e7ocuklar\u0131na, milleti millet yapm\u0131\u015f musikiler, \u015fiirler \u00f6\u011fretilmeyecek de ne \u00f6\u011fretilecek? Y\u0131llarca kilise m\u00fczikleri \u00e7ald\u0131 zil sesi olarak okullarda. Bu \u00fclkede tam 50 y\u0131l boyunca T\u00fcrk Musikisi \u00f6\u011fretilmedi. Konservatuvarlarda sadece ve sadece Bat\u0131 m\u00fczi\u011fi i\u015flendi. Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 bu kanun ancak S\u00fcleyman Demirel d\u00f6neminde kald\u0131r\u0131ld\u0131. 50 y\u0131l boyunca m\u00fczisyen yeti\u015fmedi. \u015eimdiyse Faz\u0131l Say\u2019lar ile \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz. Halbuki bizim tarih kitaplar\u0131nda var olmam\u0131z\u0131 sa\u011flayan iki \u015fey vard\u0131ysa biri \u015fiir, di\u011feri de musikidir. Yoksa istedi\u011fi kadar tarihe bak\u0131ls\u0131n, T\u00fcrk milleti var denilemez. \u00c7\u00fcnk\u00fc edebiyat\u0131 olmayan hi\u00e7bir topluluk yoktur ki millet olarak an\u0131ls\u0131n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsanlarda art\u0131k dine ve din\u00ee terimlere (ki T\u00fcrk\u00e7e\u2019de kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z kelimelerin 10\u2019da 8\u2019inin dinle ili\u015fkisi vard\u0131r) kar\u015f\u0131 \u00f6yle bir antipati olu\u015fmu\u015f ki, adama israf\u0131 anlatan ve israf\u0131n \u00f6nlenmesi i\u00e7in neler yap\u0131labilece\u011fini i\u015fleyen bir sunum yapt\u0131\u011f\u0131nda, adam kalk\u0131p, \u201c\u0130srafa bu kadar \u00f6nem verece\u011fine, k\u00f6pek mamalar\u0131nda \u015f\u00f6yle \u015f\u00f6yle hileler oluyor, bununla ilgilensene\u201d diyor. Bu adam hayvanlar\u0131 \u00e7ok seviyor. Hayvan haklar\u0131yla yan\u0131p tutu\u015fuyor. Hayvanlarla ilgili bir sunumda da kalk\u0131p \u015f\u00f6yle soruyor: \u201cAmerika\u2019da hi\u00e7 sokak hayvan\u0131 yok. \u0130\u015fte bunlar bu kadar \u00e7ok \u00f6nem veriyorlar hayvanlara. Herkes bu k\u00f6pekleri sahipleniyor. Hatta s\u0131rf bu y\u00fczden, her ABD ba\u015fkan\u0131n\u0131n Beyaz Saray\u2019da bir hayvan beslemesi \u015fart\u0131 var.\u201d \u015eimdi bu adam, ABD\u2019de sokak hayvan\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc t\u00fcm o hayvanlar\u0131n uyutuldu\u011funu, \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bilmiyor. Bilmek dahi istemiyor. Bunu \u0130sl\u00e2mc\u0131 bir propaganda olarak alg\u0131l\u0131yor. Bu y\u00fczden de bu \u0130sl\u00e2mc\u0131 fa\u015fistlere kar\u015f\u0131 Hayvan Haklar\u0131n\u0131 savunuyor. Kendini, bunu savunmak zorunda hissediyor. Halbuki bizler millet olarak as\u0131rlard\u0131r hayvanlarla birlikte ya\u015far\u0131z. Kimse buna kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmaz. Ancak son zamanlarda Bat\u0131l\u0131la\u015fm\u0131\u015f \u00fcst tabaka tipler kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Onlar da bakm\u0131\u015flard\u0131r ki halk umursam\u0131yor, gayet de ya\u015fay\u0131p gidiyor hayvanlarla birlikte, birden hayvanlarda hastal\u0131klar ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6zellikle atlarda olmak \u00fczere, ku\u015flarda ve k\u00f6peklerde bir s\u00fcr\u00fc hastal\u0131k ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. En son da tavuklar\u0131m\u0131z\u0131 ve danalar\u0131m\u0131z\u0131 katletmi\u015ftik s\u0131rf bu y\u00fczden. Niye katlettik? \u015eu anda T\u00fcrkiye\u2019deki g\u0131da sekt\u00f6r\u00fcnde tavuklar\u0131n y\u00fczde 95\u2019i tek bir \u015firketten kar\u015f\u0131lans\u0131n diye, S\u0131rbistan&#8217;dan &#8216;hel\u00e2l et&#8217; ithal edelim diye.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hayvanlarla oldu\u011fu gibi delilerle de birlikte ya\u015far\u0131z biz as\u0131rlard\u0131r millet olarak. Bunun s\u00f6ylenmesi bile abes bir durumdur bizim i\u00e7in. Avrupa, Amerika gibi onlar\u0131 hastanelere t\u0131k\u0131p toplumdan uzakla\u015ft\u0131rmay\u0131z. Herkesle birlikte, herkesin aras\u0131nda ya\u015farlar. Eskiden neredeyse her caminin cemaatinde, en arkada oturan bir deli olurdu. \u015eimdi huzurumuzu ka\u00e7\u0131rmas\u0131nlar diye biz de delileri hastanelere t\u0131kar olduk. Sadece delileri de\u011fil, ya\u015fl\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 da.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ermenilerden bahsettim. \u201c<em>Kim zengin oldu Ermeni soyk\u0131r\u0131m\u0131ndan<\/em>\u201d diyor Amiri Baraka. Di\u011ferleri ne diyor? Mesela, \u201cTahakk\u00fcm tahakk\u00fcmd\u00fcr. D\u00fcnyan\u0131n her yerinde benzer. Ezilen halklar\u0131z; her zaman bask\u0131 alt\u0131nday\u0131z. Katliamlar yap\u0131p aktivistleri cezaevlerine g\u00f6nderiyorlar ve binlerce insan \u015fu an cezaevinde. \u0130srail\u2019in halk\u0131m\u0131za yapt\u0131\u011f\u0131 \u015fey ile ayn\u0131\u201d diyor HDP kongresi i\u00e7in Ankara\u2019ya gelen, Filistin Kurtulu\u015f \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn \u2018pek m\u00fchim\u2019 isimlerinden Leyla Halid.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">H\u0131rant Dink, K\u00fcrtlere d\u00f6n\u00fcp, \u201cAman ha! Aman ha! Ermenilerin geldi\u011fi oyuna siz gelmeyin. Bat\u0131l\u0131lar i\u015flerine geldi\u011finde, s\u0131rt\u0131n\u0131z\u0131 s\u0131vazlar ve sonra da i\u015flerine gelmedi\u011finde sizi tek ba\u015f\u0131n\u0131za b\u0131rak\u0131rlar\u201d diyordu. Zanaatk\u00e2r Ermeniler en nihayetinde bir yerden sonra \u2018bar\u0131\u015f\u2019 istemek zorunda kald\u0131lar. Biz de aram\u0131za s\u0131n\u0131r \u00e7ektik. \u015eu anda D\u00fcnya\u2019da ana ak\u0131m olmu\u015f neredeyse her \u015fey K\u00fcrtlerin lehinedir. T\u0131pk\u0131 bir zamanlar -ve h\u00e2l\u00e2- Ermenilerin lehine oldu\u011fu gibi. T\u00fcrkiye dedi\u011fin zaman derhal ak\u0131llar\u0131na ya K\u00fcrtler ya da \u015feriat\u00e7\u0131lar gelir. Kom\u00fcnisti de, \u00c7inlisi de, Amerikal\u0131s\u0131 da, Ganal\u0131s\u0131 da, Filistinlisi de bunu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. D\u00fcnyada b\u00f6yle bir kamuoyu olu\u015fturulmu\u015ftur. &#8220;T\u00fcrkler imparatorluk milletidir, emperyalisttir. Her zaman h\u00e2kim unsur olmu\u015flar, di\u011fer milletleri ezmi\u015flerdir. T\u00fcrk dili, imparatorluk dilidir.&#8221; \u015eu an D\u00fcnya&#8217;da, daha k\u00f6t\u00fcs\u00fc, kendi \u00fclkemizin i\u00e7erisinde h\u00e2kim olan g\u00f6r\u00fc\u015f bu. Bu y\u00fczden T\u00fcrkiye\u2019de iki tip insan peyda oldu: ya saray, hanedan sevici Osmanl\u0131c\u0131, Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc, T\u00fcrk\u00e7\u00fc gibi tipler; ya da T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fc a\u011fz\u0131na almayan K\u00fcrt\u00e7\u00fc, solcu tipler. D\u00fcnya bize bu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc yutturdu\u011fu i\u00e7in t\u0131k\u0131l\u0131p kald\u0131k buraya. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn aksini ima etti\u011fin anda senden bir \u00f6z\u00fcr bekliyorlar ve bu kabahatini bir daha tekrarlamaman gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlar. Halbuki bu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc dile getirenler, &#8220;Osmanl\u0131&#8217;da T\u00fcrk\u00e7e yoktu. Yaln\u0131zca orduda konu\u015fulan bir dildi T\u00fcrk\u00e7e. Osmanl\u0131, T\u00fcrkleri hep a\u015fa\u011f\u0131lam\u0131\u015ft\u0131r, Etr\u00e2k-\u0131 biidrak demi\u015ftir&#8221; de diyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img data-attachment-id=\"480\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/1523791159821\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1523791159821.png\" data-orig-size=\"223,221\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1523791159821\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1523791159821.png?w=223\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1523791159821.png?w=223\" class=\" size-full wp-image-480 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1523791159821.png?w=676\" alt=\"1523791159821\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1523791159821.png 223w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1523791159821.png?w=150 150w\" sizes=\"(max-width: 223px) 100vw, 223px\"   \/>\u201c<em>Mamma li Turchi!<\/em>\u201d ya da \u201c<em>Es ist shon dunkel. T\u00fcrken kommen. T\u00fcrken kommen<\/em>\u201d diyenlerin yaratt\u0131\u011f\u0131 psikolojiyle, onlar\u0131n s\u00f6ylediklerini tekell\u00fcm etmekte \u015fu an t\u00fcm d\u00fcnya. Bizse ne yapt\u0131k, global d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp lokal hareket ettik ve \u201cEzilen b\u00fct\u00fcn halklar, ayaklan\u0131n!\u201d diyenlere kar\u015f\u0131l\u0131k i\u00e7imizden bir ezilen halk yarat\u0131p, derhal bununla ilgili bir \u00f6rg\u00fct kurarak t\u00fcm \u015fartlar\u0131 yerine getirmeye koyulduk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sosyalist oldu\u011funu iddia eden ve iktisad\u00ee e\u015fitlik istedi\u011fini s\u00f6yleyen HDP\u2019deki milletvekillerinin bir\u00e7o\u011fu toprak a\u011fas\u0131d\u0131r. Cizreli bir tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m vard\u0131 ve adam rahatl\u0131kla, \u201cBizim \u00fc\u00e7 tane k\u00f6y\u00fcm\u00fcz var\u201d diyebiliyordu. Bir g\u00fcn Y\u00fcksekoval\u0131 iki gen\u00e7, benim de kald\u0131\u011f\u0131m bir \u00e7iftli\u011fe kamp yapmaya gelmi\u015fti. Kald\u0131\u011f\u0131m \u00e7iftlikte Dersimli, a\u015f\u0131r\u0131 solcu, \u0130stanbul\u2019da ya\u015fayan 30-40 ya\u015flar\u0131nda bir kad\u0131n da vard\u0131. Muhabbet d\u00f6n\u00fcp dola\u015f\u0131p K\u00fcrtlere geldi\u011finde bu kad\u0131n, Do\u011fudaki bu insanlar\u0131n \u00e7ekti\u011fi s\u0131k\u0131nt\u0131lardan, katledilmelerinden, devletin oradaki sivil halka uygulad\u0131\u011f\u0131 ter\u00f6rden filan bahsetmeye ba\u015flad\u0131. Y\u00fcksekoval\u0131 bu iki gen\u00e7 de meselenin o kadar basit olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, mesela kurulan okullar\u0131n PKK taraf\u0131ndan y\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu y\u00fczden de \u00e7ocuklar\u0131n e\u011fitim alamad\u0131\u011f\u0131n\u0131, toprak a\u011fal\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok yayg\u0131n oldu\u011funu, oradaki ailelerin ise bu duruma kar\u015f\u0131 hi\u00e7bir tepki g\u00f6stermedi\u011fini ve hatta kendilerinin \u00e7ocuklar\u0131 okula g\u00f6ndermedi\u011fini ve her zaman bu toprak a\u011falar\u0131n\u0131n \u00e7evresinde k\u00fcmelendiklerini filan s\u00f6yledi. Kad\u0131n tamamen devleti su\u00e7luyor, adamlarsa \u201cHalk\u0131n da \u00e7ok kabahati var\u201d diyordu. Kad\u0131n \u0130stanbul\u2019da ya\u015f\u0131yor, bu adamlarsa Y\u00fcksekova\u2019n\u0131n g\u00f6be\u011finde ya\u015f\u0131yor, fakat ne hikmetse kad\u0131n bu adamlardan daha \u00e7ok \u015fey biliyor ve daha emin konu\u015fuyordu. Kad\u0131n, T\u00fcrkiye\u2019de K\u00fcrtlerin hep ezildi\u011fini, Amerika\u2019daki zenciler gibi oldu\u011funu filan s\u00f6yl\u00fcyordu. Adamlarsa durumun \u00f6yle olmad\u0131\u011f\u0131ndan, halk\u0131n yoksulluk \u00e7ekmesinin sebebinin K\u00fcrt toprak a\u011falar\u0131 oldu\u011fundan, bir\u00e7ok K\u00fcrt zengini, ayd\u0131n\u0131, \u00fcnl\u00fcs\u00fc oldu\u011fundan fakat hi\u00e7 kimsenin bu duruma itiraz etmedi\u011finden, bunun bahsini bile a\u00e7mad\u0131klar\u0131ndan bahsediyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sistemle, globalizmle i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7en, T\u00fcrk d\u00fczenini ve \u00fcmmet sistemini terk eden, tek ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k \u00fcmitlerinin Avrupa \u0130nsan Haklar\u0131 Mahkemesi\u2019nde oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnen, serbest piyasay\u0131, kapitalizmi savunmadan kendilerine hi\u00e7bir \u015fekilde huzur koklat\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131 bilen, global d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp lokal hareket eden bir \u2018ezilen halklar\u0131n savunucular\u0131\u2019 peyda olmu\u015ftu bu \u00fclkede. Bunlar ezilenlerin yan\u0131ndayd\u0131lar ama ezenlerle kol kola gezerek.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Globalizm &#8216;ezilen halklar\u0131&#8217; \u00f6nce kendisi ezer, sonra da onlara tek umut olarak serbest piyasay\u0131, insan haklar\u0131n\u0131 ve demokrasiyi g\u00f6sterir. &#8220;Serbest piyasa olmadan K\u00fcrt\u00e7e tabela asamazs\u0131n, ekonomin olmaz, para kazanamaz, ya asimile olursun ya da a\u00e7 kal\u0131r \u00f6l\u00fcrs\u00fcn&#8221; derler, &#8220;\u0130nsan haklar\u0131 olmazsa gitgide daha \u00e7ok ezilirsin, ac\u0131lar \u00e7ekersin, ya asimile olursun ya da i\u015fkence alt\u0131nda \u00f6l\u00fcrs\u00fcn&#8221; derler, &#8220;Demokrasi olmazsa haklar\u0131n\u0131 kim korur, mal\u0131na, can\u0131na, diline kim sahip \u00e7\u0131kar? Asimile olur gidersin&#8221; derler. Kavmini ya da \u0131rk\u0131n\u0131 \u00f6n plana \u00e7\u0131kartmadan da kimseye bu laflar\u0131 savunduramazlar. &#8220;T\u00fcm ezilen halklar, ayaklan\u0131n!&#8221; derler D\u00fcnya&#8217;da, biz de hemen buna uyar\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir yandan da \u201cKad\u0131nlar\u0131n durumu berbat. Ataerkil d\u00fcnyaya dur diyelim\u201d deniyordu D\u00fcnya\u2019da. Hemen bir grup bu i\u015fleri \u00fczerine alarak bunun i\u00e7in m\u00fccadeleler veriyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130ngiliz tarih\u00e7i Toynbee, <em>T\u00fcrkiye<\/em> kitab\u0131nda \u015f\u00f6yle s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cBat\u0131l\u0131 g\u00f6zlemcilerin \u00e7o\u011fu, evli bir M\u00fcsl\u00fcman kad\u0131n\u0131n, Bat\u0131daki hemcinslerinden daha \u00e7ok hakka sahip oldu\u011fundan habersizdir. \u0130sl\u00e2m, kad\u0131na mallar\u0131 \u00fczerinde tam hak tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. Bat\u0131l\u0131 kad\u0131n bu haklar\u0131 ancak yak\u0131n bir ge\u00e7mi\u015fte elde edebilmi\u015ftir.\u201d \u0130sl\u00e2m\u2019da 14 as\u0131r \u00f6nce kad\u0131na m\u00fcft\u00fcl\u00fck ve kad\u0131l\u0131k hakk\u0131 verilmi\u015ftir. As\u0131rlar evvel erkek alimlerin say\u0131s\u0131 kadar kad\u0131n alimlerimiz vard\u0131. Bunlar k\u0131z erkek kar\u0131\u015f\u0131k \u00f6\u011frencilerine dersler vermi\u015flerdir. Fakat ne zaman ki ilimsiz, cahil, \u2018k\u00f6le ruhlu\u2019 insanlar \u00f6n plana \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015f, kad\u0131n kad\u0131n olmay\u0131, erkek de erkek olmay\u0131 bir kenara koymu\u015f, i\u015fte o zaman bu insanlar da haklar\u0131n\u0131 kaybetmi\u015flerdir. Mesele asla cins\u00ee, \u0131rk\u00ee falan filan olmam\u0131\u015ft\u0131r. Kad\u0131n ne yapm\u0131\u015f da kad\u0131n olmu\u015f, erkek ne yapm\u0131\u015f da erkek olmu\u015f, T\u00fcrk ne yapm\u0131\u015f da T\u00fcrk olmu\u015f, mesele bundan ibarettir. Tacikistanl\u0131 bir \u00e7ocuktan \u015fu c\u00fcmleleri duymu\u015ftum: \u201cBuraya gelince tam bir hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011frad\u0131m. Bizim orada kapal\u0131 kad\u0131nlar \u00f6rnek insanlard\u0131r. Yani bir kad\u0131n ilmiyle, ahlak\u0131yla, ki\u015fili\u011fiyle \u00f6rnek olmak istiyorsa ba\u015f\u0131n\u0131 \u00f6rter. Burada ise ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc k\u0131zlar sigara bile i\u00e7iyor.\u201d Mesele bundan ibarettir. Bu k\u0131zlar ni\u00e7in sigara i\u00e7iyor? Bu k\u0131zlar ne ya\u015fad\u0131 da sigaraya ba\u015flad\u0131? T\u00fcrkiye\u2019de ne oldu da bu k\u0131zlar sigara i\u00e7meye ba\u015flad\u0131? 1960\u2019tan sonra Ye\u015fil\u00e7am ve arabesk m\u00fczik ile ba\u015flat\u0131lan furyan\u0131n neticesi de\u011filse nedir bu k\u0131zlar? Y\u0131llar boyunca sigara ve alkol a\u015f\u0131land\u0131 bu millete filimler ve \u015fark\u0131larla. \u015eu an 10 ya\u015flar\u0131nda bir\u00e7ok \u00e7ocuk sigara i\u00e7iyor. \u00d6ks\u00fcre \u00f6ks\u00fcre, tiksine tiksine i\u00e7iyorlar. Sanki biri kafas\u0131na sil\u00e2h dayam\u0131\u015f da \u201cE\u011fer bunu i\u00e7mezsen haval\u0131 olamazs\u0131n, toplumda yer edinemezsin\u201d diye tehdit ediyormu\u015f gibi. Bu, arabesk ve Ye\u015fil\u00e7am operasyonu ile insanlar bu h\u00e2le getirildi.<\/p>\n<div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_495\" style=\"width: 309px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-495\" data-attachment-id=\"495\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/bloomers_1\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bloomers_1.jpg\" data-orig-size=\"441,640\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"bloomers_1\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bloomers_1.jpg?w=207\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bloomers_1.jpg?w=441\" class=\"  wp-image-495 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bloomers_1.jpg?w=299&#038;h=434\" alt=\"bloomers_1\" width=\"299\" height=\"434\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bloomers_1.jpg?w=299&amp;h=434 299w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bloomers_1.jpg?w=103&amp;h=150 103w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bloomers_1.jpg?w=207&amp;h=300 207w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/bloomers_1.jpg 441w\" sizes=\"(max-width: 299px) 100vw, 299px\" \/><p id=\"caption-attachment-495\" class=\"wp-caption-text\"><em>Elizabeth Smith Miller is best known for the fact that she first wore the costume of Turkish pantaloons and knee length skirt. (Elizabeth Smith Miller, T\u00fcrk \u015falvar\u0131n\u0131 ve diz boyu ete\u011fi ilk kez giymesiyle biliniyor.)<\/em><\/p><\/div>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ne oldu da Anadolu\u2019daki bu k\u0131zlar \u015fort giymeye, g\u00f6beklerini a\u00e7maya ba\u015flad\u0131lar? Amerika\u2019da 18-19\u2019uncu as\u0131rlarda bask\u0131lar alt\u0131nda ya\u015fayan, bir oyuncak bebek g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcyle etrafta dola\u015fmak zorunda olan, korseli, kat kat elbiseler giymek zorunda kalan kad\u0131nlardan Elizabeth Smith Miller ilk kez T\u00fcrk kad\u0131nlar\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015falvar\u0131 giymi\u015ftir 1851 y\u0131l\u0131nda. Ne kilise ne de halk kabul etmi\u015ftir bu k\u0131yafeti. \u00c7ok sonralar\u0131, b\u00fcy\u00fck m\u00fccadeleler verildikten sonra bu \u015falvar kabullenilmi\u015f ve buradan da \u2018pantolon\u2019 do\u011fmu\u015ftur. Kad\u0131n Haklar\u0131, \u0130\u015f\u00e7i Haklar\u0131, Hayvan Haklar\u0131, t\u00fcm bunlar, kendilerinin yozla\u015fm\u0131\u015fl\u0131klar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden, bizi g\u00f6rd\u00fcklerinde bizden \u00f6rnek alarak kendi \u00fclkelerinde m\u00fccadeleler ba\u015flat\u0131yor olmalar\u0131ndan do\u011fmu\u015f \u015feylerdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yahudiler bizim topraklar\u0131m\u0131zda o kadar rahat ya\u015fam\u0131\u015flard\u0131r ki, (evet, \u2018e\u015fitlik\u00e7i\u2019 olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen o millet sisteminde bile) D\u00fcnya\u2019n\u0131n di\u011fer t\u00fcm \u00fclkelerinden ka\u00e7arak buraya gelmi\u015fler ve hi\u00e7bir zaman (T\u00fcrkiye Cumhuriyeti kuruldu\u011funda bile) bu topraklardan gitmemi\u015flerdir. Daha sonra bu \u00f6zg\u00fcrl\u00fck ortam\u0131 Bat\u0131l\u0131la\u015fmam\u0131zla birlikte yok olunca, tekrar \u00f6zg\u00fcrle\u015febilmek ad\u0131na fikirler geli\u015ftirmi\u015ftir d\u00fcnyan\u0131n her yerindeki Yahudiler. Yani tekrar Osmanl\u0131\u2019daki refahlar\u0131na kavu\u015fabilmeleri ad\u0131na yeni fikirler \u00fcretmi\u015flerdir. H\u0131ristiyanlarla da kar\u015f\u0131la\u015f\u0131nca tek \u00e7arenin, dinden, dilden, \u0131rktan ba\u011f\u0131ms\u0131z bir bilim, sanat, edebiyat, hukuk ve y\u00f6netim anlay\u0131\u015f\u0131 geli\u015ftirmek oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015flerdir. O y\u00fczden 20\u2019inci as\u0131rdaki bilim adamlar\u0131na, yazarlara, sosyologlara, hukuk\u00e7ulara bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda bir\u00e7o\u011funun Yahudi oldu\u011fnu g\u00f6r\u00fcr\u00fcz. Adamlar, T\u00fcrk d\u00fczeni i\u00e7erisindeki huzurlar\u0131na kavu\u015fabilmek ad\u0131na geli\u015ftirmi\u015flerdir bu anlay\u0131\u015flar\u0131. <em>Utopia<\/em> fikri de bu \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrk d\u00fczenine bir alternatif yaratabilir miyiz diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri i\u00e7in bu kavram\u0131 ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r g\u00e2vurlar. Fakat sonra ne olmu\u015ftur? Kendi yozla\u015fm\u0131\u015fl\u0131klar\u0131ndan, vah\u015filiklerinden, barbarl\u0131klar\u0131ndan dolay\u0131 aralar\u0131ndan bir Hitler \u00e7\u0131karm\u0131\u015flar ve bu y\u00fczden de Yahudilerin kurdu\u011fu d\u00fczen d\u00f6nm\u00fc\u015f dola\u015fm\u0131\u015f Yahudilerin ba\u015f\u0131na bela olmu\u015ftur. Yani bu insanlar\u0131n hepsi \u00f6nce bizden \u00f6rnek alarak kendi \u00fclkelerinde m\u00fccadeleler ba\u015flat\u0131yorlar. Sonra da yine kendi yozla\u015fm\u0131\u015fl\u0131klar\u0131ndan dolay\u0131 her i\u015fin i\u00e7ine ederek, g\u00fc\u00e7 kazand\u0131k\u00e7a bizim de i\u00e7imize girip i\u00e7imize etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Biz de d\u00f6n\u00fcp, onlardan bu haklar\u0131 dev\u015firmek i\u00e7in \u00e7abal\u0131yoruz \u015fimdi. Bu insanlar bu bask\u0131lar\u0131n alt\u0131nda ya\u015farken, T\u00fcrk kad\u0131nlar\u0131na, M\u00fcsl\u00fcman kad\u0131nlara \u00f6zeniyorlard\u0131. Onlarda iyiye dair ortaya \u00e7\u0131kan her i\u015f, bizden \u00f6rnek almalar\u0131yla ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Fakat g\u00e2vur olduklar\u0131 i\u00e7in her i\u015fe bu g\u00e2vurlu\u011fu bula\u015ft\u0131rm\u0131\u015flard\u0131r. Erkeklerin ve kilisenin onlar\u0131 \u2018oyuncak bebek\u2019 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcyle istemesine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan bu kad\u0131nlar, d\u00f6n\u00fcp dola\u015fm\u0131\u015f tekrardan \u2018oyuncak bebek\u2019 k\u0131l\u0131\u011f\u0131na b\u00fcr\u00fcnm\u00fc\u015flerdir. Fakat bu kez farkl\u0131 olarak bunun, kendi istekleri oldu\u011funu iddia etmi\u015flerdir. Fakat \u2018moda\u2019, \u2018trend\u2019 gibi \u015feylerde bir insan\u0131n iradesi ne kadar s\u00f6z konusu olabilir? Moda ve trend, zenginlerin ve elit kesimin talimat\u0131yla belirlenmiyor mu? O y\u00fczden de modaya uyan herkes art\u0131k bu kavramlar\u0131n, kapitalizmin, serbest piyasan\u0131n kurban\u0131 haline gelmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir Amerikal\u0131 kad\u0131n\u0131n \u2018pantolon\u2019 giymesi bir ba\u015fkald\u0131r\u0131d\u0131r. Kiliseye isyan eder. Bir Avrupal\u0131 i\u015f\u00e7i \u00e7ocu\u011funun, burjuva \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n da sa\u00e7lar\u0131n\u0131 uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde derhal kafas\u0131n\u0131 kaz\u0131t\u0131p, dazlaklar anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karmas\u0131 bir ba\u015fkald\u0131r\u0131d\u0131r. Feodaliteye, burjuvaya kar\u015f\u0131 bir isyand\u0131r. Bir Amerikal\u0131 gencin, toplumun ald\u0131\u011f\u0131 politik h\u00e2li g\u00f6r\u00fcp, t\u00fcm berbat i\u015flerin ve bask\u0131lar\u0131n politikayla ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini fark ederek pasifist ve <em>hippi<\/em> olmas\u0131 bir ba\u015fkald\u0131r\u0131d\u0131r. Siyaset\u00e7ilere ve topluma kar\u015f\u0131 isyan\u0131d\u0131r. Fakat e\u011fer bir T\u00fcrk kad\u0131n\u0131, bir T\u00fcrk genci bunlar\u0131 yap\u0131yorsa, bu i\u015f \u00f6zentilikten ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir. Bu y\u00fczden de ancak ve ancak toplum olarak bizi geriye g\u00f6t\u00fcr\u00fcr bu \u015feyler, y\u00fckseltmez. Bu yaz\u0131y\u0131 okuyan herkesin ilk kez sigara i\u00e7i\u015fini, ilk kez alkol al\u0131\u015f\u0131n\u0131, ilk kez uyu\u015fturucu kullan\u0131\u015f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmesini istiyorum. Belki bir erkeksindir ve k\u00fcpe tak\u0131yorsundur, yahut belki bir k\u0131zs\u0131nd\u0131r ve \u015fort giyiyorsundur. Bunlar\u0131 ilk yapt\u0131\u011f\u0131n zaman\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn. \u00d6zentilikle ba\u015flamad\u0131n m\u0131? B\u00fcy\u00fcklerinden, \u00e7evrenden, toplumdan, okuldan, televizyondan, internetten ya da ba\u015fka bir yerden g\u00f6rerek, \u2018haval\u0131\u2019 olmak i\u00e7in, \u2018r\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fc\u2019 ispatlamak i\u00e7in, toplumun aras\u0131na dahil olabilmek ya da toplumdan ka\u00e7abilmek i\u00e7in, yani kibrin y\u00fcz\u00fcnden ba\u015flamad\u0131n m\u0131 t\u00fcm bunlar\u0131 yapmaya? Bu y\u00fczden kom\u00fcnist, T\u00fcrk\u00e7\u00fc, \u0131rk\u00e7\u0131, rap\u00e7i, feminist falan filan olmad\u0131n m\u0131?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu \u00fclkede her \u015fey, bu \u2018\u015feyler\u2019 olal\u0131m diye ger\u00e7ekle\u015fiyor. D\u0131\u015far\u0131dan s\u00fcrekli bir \u015feyler ithal ediliyor. Pop, rock, rap, demokrasi, teokrasi, nihilizm, sek\u00fclerizm, kom\u00fcnizm. Herkes ya d\u0131\u015far\u0131dan halihaz\u0131rda gelmi\u015f olan \u015feyler i\u00e7in ya da d\u0131\u015far\u0131dan yeni bir \u015fey getirebilmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. T\u00fcm internet siteleri, televizyon kanallar\u0131, gazeteler, hepsi. \u0130nsanlar, \u00f6zellikle de gen\u00e7ler kom\u00fcnist, T\u00fcrk\u00e7\u00fc, \u015feriat\u00e7\u0131, Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc, varolu\u015f\u00e7u, apolitik, nihilist, Budist, demokrat, bar\u0131\u015f\u00e7\u0131, h\u00fcmanist, politik, K\u00fcrt\u00e7\u00fc, feminist, aktivist, sa\u011fc\u0131, solcu, pasifist, cemaat\u00e7i, \u00fclk\u00fcc\u00fc, ateist, deist, agnostik olsun diye yap\u0131l\u0131yor her \u015fey. T\u00fcm bu s\u0131fatlar\u0131nsa tek bir ortak noktas\u0131 var: Hi\u00e7biri bu \u00fclkenin asl\u00ee k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00fcr\u00fcn\u00fc de\u011fil. Hi\u00e7biri bu topraklarda do\u011fmu\u015f bir \u015fey de\u011fil. Bunlardan hangisi \u201cT\u00fcrk sanat musikisi bizi biz yapm\u0131\u015ft\u0131r y\u0131llarca\u201d diyebiliyor? Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck m\u00fc? Ama Atat\u00fcrk, T\u00fcrk musikisinin, resm\u00ee evraklarda \u2018alaturka\u2019 olarak zikredilen bu musikinin \u00f6\u011fretilmesini yasaklatm\u0131\u015ft\u0131r. E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00fczel Sanatlar Komisyonu, T\u00fcrk m\u00fczi\u011fi e\u011fitimini yasaklam\u015f, daha sonra da a\u00e7\u0131lan konservatuvarlar\u0131n hi\u00e7birinde bu musiki \u00f6\u011fretilmemi\u015f, yaln\u0131zca Bat\u0131 m\u00fczi\u011fi icra edilmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki bu s\u0131fatlardan hangisi T\u00fcrk \u015fiiriyle i\u015ftigal olmay\u0131 \u00f6\u011f\u00fctler, g\u00fczel g\u00f6sterir? Solcular m\u0131? \u015eiir, solun elinde mi? Sanmam. \u015eimdiki kemalist, kom\u00fcnist falan filan\u0131n elinden hi\u00e7 iyi bir \u015fiir \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131na \u015fahit olmad\u0131m. \u015eimdi T\u00fcrkiye\u2019deki kom\u00fcnist gen\u00e7lerimiz, N\u00e2z\u0131m\u2019\u0131n,\u00a0internette dolanan 1954 y\u0131l\u0131na ait, Budape\u015fte Radyosunda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fman\u0131n ses kayd\u0131n\u0131 dinledik\u00e7e hayret ediyor, inanam\u0131yor, g\u0131c\u0131k oluyorlar. N\u00e2z\u0131m orada \u201cT\u00fcrk\u201d ve \u201cT\u00fcrkiya\u201d dedik\u00e7e t\u00fcyleri diken diken oluyor. Neden? \u00c7\u00fcnk\u00fc enternasyonal. \u00c7\u00fcnk\u00fc globalizm.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki \u00fclk\u00fcc\u00fcler mi T\u00fcrk \u015fiirinden anlar? Hi\u00e7 sanm\u0131yorum. Ahmet Kaya dinleyemeyen \u00fclk\u00fcc\u00fc gen\u00e7lerimiz, bu isteklerini, Osman \u00d6ztun\u00e7 ile gidermeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrk musikisi dinleyenine, T\u00fcrk \u015fiiri okuyan\u0131na rastlamad\u0131m. \u00d6yle olsayd\u0131 \u00fclk\u00fcc\u00fc Ferdi Tayfur abimiz arabesk yapmazd\u0131 de\u011fil mi? Hem Arapla\u015fmayaca\u011f\u0131z, biz T\u00fcrk\u00fcz, deyip hem de \u2018<em>arabesque<\/em>\u2019 m\u00fczik dinlemek ne yaman bir \u00e7eli\u015fkidir? Ger\u00e7i Ferdi abimiz, bu m\u00fczik arabesk de\u011fil, Fantezi m\u00fcziktir dese de kullan\u0131lan altyap\u0131lar, \u015fark\u0131lar\u0131n s\u00f6zleri, vokaller vesaire her \u015feyi Araplar\u0131n icra etti\u011fi m\u00fczi\u011fin bire bir kopyas\u0131d\u0131r. Ne demi\u015ftik? \u201c\u00d6nce ayd\u0131nlarla ba\u015flad\u0131 bu k\u00fcresellik meseleleri\u201d, \u201c\u2026men\u015fei orada olan i\u015flere burada \u015fahit olduk. Ya oldu\u011fu gibi al\u0131n\u0131yordu bu \u015feyler ya da birazc\u0131k \u00fczerinde oynanarak buraya getiriliyordu.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ya cemaat\u00e7ilik? AKP yahut di\u011fer \u00f6rg\u00fctler? I-\u0131h. Onlar \u015fiirden anlamaz. Necip Faz\u0131l okuyup gaza gelirler, Cahit Zarifo\u011flu\u2019ndan hi\u00e7bir \u015fey anlamamalar\u0131na ra\u011fmen onu g\u00f6klere \u00e7\u0131kart\u0131rlar, bu vesileyle birka\u00e7 ihale kap\u0131p \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 yaymaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar, Zarifo\u011flu\u2019nun arkada\u015f\u0131 Rasim \u00d6zden\u00f6ren de yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131\u011f\u0131 Hece Dergisi\u2019ne, yaln\u0131zca bir say\u0131da 3-4 tane banka rekl\u00e2m\u0131 al\u0131r. Bu \u015feylere g\u00f6n\u00fcl vermi\u015f gen\u00e7lerimiz de bu sahtelikle kendilerini kand\u0131r\u0131rlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir g\u00fcn ba\u015f\u00f6rt\u00fcl\u00fc bir k\u0131z\u0131n a\u011fz\u0131ndan \u015funu duymu\u015ftum: \u201cGe\u00e7en sene eve <em>waffle<\/em> s\u00f6ylemekten kredi kart\u0131m\u0131n limitini bitirmi\u015ftim.\u201d Eve yemek s\u00f6ylemesi mi, <em>waffle<\/em> yemesi mi, kredi kart\u0131 kullanmas\u0131 m\u0131, bunlar\u0131 s\u00fcrekli, bir ba\u011f\u0131ml\u0131 gibi tekrar etmesi mi, yoksa bir de bunu haval\u0131 olmak i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyor olu\u015fu mu bu k\u0131z\u0131 \u00fcmmetin k\u0131z\u0131 yap\u0131yor? Kendisinin de akl\u0131na buna benzer bir soru tak\u0131lm\u0131\u015f olacak ki, k\u0131z bunu s\u00f6yledikten hemen sonra bir ekleme yapm\u0131\u015ft\u0131 c\u00fcmlesine: \u201cFaizsiz banka\u2026\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nereden \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r bu faizsiz banka? Zarifo\u011flu, \u015fiirinde \u201c<em>Halk a\u015fks\u0131zsa sokaklar \/ banka d\u00fckk\u00e2nlar\u0131yla doludur \/ Ellerini faizi olmayan bankalarla \/ \u0131slamaya al\u0131\u015f\u0131r o k\u0131zlar<\/em>\u201d m\u0131 demi\u015ftir yoksa? Nereden \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r bu faizsiz banka? Ye\u015fil\u00e7am nereden \u00e7\u0131kt\u0131ysa oradan. Arabesk nereden \u00e7\u0131kt\u0131ysa oradan. \u0130brahim Tatl\u0131ses, Necmettin Erbakan, Orhan Gencebay, Recep Tayyip Erdo\u011fan, Alparslan T\u00fcrke\u015f, Ferdi Tayfur, Abdullah \u00c7atl\u0131, Selahattin Demirta\u015f, Kadir M\u0131s\u0131ro\u011flu, Ekmeleddin \u0130hsano\u011flu, Kemal Dervi\u015f nereden \u00e7\u0131kt\u0131ysa oradan. Ahilik, millet sistemi, devlet-i millet nereden \u00e7\u0131kt\u0131ysa onun tam z\u0131tt\u0131ndan. Serbest piyasa ekonomisi, \u0130nsan Haklar\u0131, Demokrasi nereden \u00e7\u0131kt\u0131ysa i\u015fte tam da oradan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"503\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/59b5bc666dbe923c39853e03\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/59b5bc666dbe923c39853e03.png\" data-orig-size=\"2000,1697\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"59b5bc666dbe923c39853e03\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/59b5bc666dbe923c39853e03.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/59b5bc666dbe923c39853e03.png?w=676\" class=\"  wp-image-503 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/59b5bc666dbe923c39853e03.png?w=148&#038;h=126\" alt=\"59b5bc666dbe923c39853e03\" width=\"148\" height=\"126\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/59b5bc666dbe923c39853e03.png?w=148&amp;h=126 148w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/59b5bc666dbe923c39853e03.png?w=296&amp;h=252 296w\" sizes=\"(max-width: 148px) 100vw, 148px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki nedir bu \u0130nsan Haklar\u0131? Niye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yoruz buna? Daha do\u011frusu tam olarak neye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yoruz?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;\u0130nsan haklar\u0131, adaletin hen\u00fcz olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n kan\u0131t\u0131d\u0131r&#8221; der Levinas. &#8220;Evsizlik su\u00e7tur, her aileye bir ev temin edilmesi zorunludur&#8221; demez \u0130nsan Haklar\u0131. &#8220;Her insan\u0131n istedi\u011fi kadar <img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"504\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/office_logo_en_blue_medium_150dpi\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/office_logo_en_blue_medium_150dpi-e1524131375999.png\" data-orig-size=\"397,121\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"office_logo_en_blue_medium_150dpi\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/office_logo_en_blue_medium_150dpi-e1524131375999.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/office_logo_en_blue_medium_150dpi-e1524131375999.png?w=397\" class=\"alignright size-full wp-image-504\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/office_logo_en_blue_medium_150dpi-e1524131375999.png?w=190\" alt=\"office_logo_en_blue_medium_150dpi.png\" width=\"190\" height=\"58\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/office_logo_en_blue_medium_150dpi-e1524131375999.png?w=190 190w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/office_logo_en_blue_medium_150dpi-e1524131375999.png?w=380 380w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/office_logo_en_blue_medium_150dpi-e1524131375999.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/office_logo_en_blue_medium_150dpi-e1524131375999.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 190px) 100vw, 190px\" \/>ev almaya hakk\u0131 vard\u0131r&#8221; der. \u0130nsan Haklar\u0131, sorumluluklar\u0131ndan bahsetmek istemeyen insanlar\u0131n hak davas\u0131 g\u00fctmesinden ibarettir. Bu hak davas\u0131 da yaln\u0131zca sevgisiz bir ortama sebebiyet verir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mesela \u0130nsan Haklar\u0131n\u0131, Avrupa taraf\u0131ndan bize imzalatt\u0131r\u0131lan \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesini kullanarak bir kad\u0131n, kocas\u0131n\u0131 rahatl\u0131kla evden att\u0131rabilir. Bunun i\u00e7in \u201cfiziksel, cinsel, ekonomik ya da duygusal \u015fiddet\u201d g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirmesi yeterli. Kocas\u0131 eve az para getirdi\u011finde ekonomik \u015fiddet g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc hissedebilir bir kad\u0131n. Ne kadar \u00e7ok para getirirse o kadar iyi diye d\u00fc\u015f\u00fcnen, \u201caz getir, ama yeter ki getirdi\u011fin para hel\u00e2l olsun\u201d demeyen bir kad\u0131n i\u00e7in bu bir ekonomik \u015fiddettir. Kar\u0131s\u0131n\u0131n ayda bir veya iki kez birlikte olmak istedi\u011fi bir kocan\u0131n geneleve gitmesi su\u00e7 te\u015fkil etmez, ama kar\u0131s\u0131yla daha fazla birlikte olmak istemesi 6284 nolu kanun maddesine g\u00f6re onu a\u011f\u0131r su\u00e7lu yapabilir. K\u00f6ylerde bile bu kadar \u00e7ok kad\u0131n dernekleri a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n sebebi nedir? Kad\u0131nlara ilim \u00f6\u011fretmek, onlar\u0131n \u00fcretmesini sa\u011flay\u0131p, ahilerdeki gibi onlara has pazarlar kurmak, B\u00e2ciyan te\u015fkilat\u0131n\u0131 canland\u0131rmak m\u0131? Yoksa ayda bir kermes yaps\u0131nlar i\u015fte, isterlerse bilgisayar kullanmay\u0131 da \u00f6\u011fretiriz, ama en m\u00fchimi, \u201cKocan ba\u011f\u0131rsa bile bu \u015fiddet olur, onu evden att\u0131rabilirsin\u201d, bunu \u00f6\u011frenmesi midir k\u00f6ydeki teyzelerin bile? Bu sayede y\u00fcz binlerce kad\u0131n, kocas\u0131n\u0131 evden att\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r sadece bir y\u0131l i\u00e7erisinde. Bu tip \u2018geli\u015fmeler\u2019 ile, Avrupa\u2019n\u0131n kabul ettirdi\u011fi bu kanunlar ile olan tek \u015fey \u015fu: Bo\u015fanmalar, aldatmalar, kad\u0131na \u015fiddet ve kad\u0131n cinayetleri art\u0131yor. \u201c<em>Son 7 y\u0131lda kad\u0131na \u015fiddet y\u00fczde 1400 artt\u0131.<\/em>\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kad\u0131na \u015fiddet art\u0131yor, taciz, tecav\u00fcz art\u0131yor. Neden? \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz yanl\u0131\u015f. \u00c7\u00fcnk\u00fc bizler kusurlu insanlar\u0131z. Dinimiz bunlar\u0131 emrediyor, bizler pislik tipleriz. Bundan kurtulabilmemiz i\u00e7in de vaftiz edilmemiz gerekiyor. T\u00fcm T\u00fcrkiye\u2019nin Fener Rum Patrikhanesi\u2019nde ya da Antakya Ortodoks Kilisesi&#8217;nde ya da Tarsus Amerikan Lisesi\u2019nde ya da Ayasofya\u2019da bir imam taraf\u0131ndan vaftiz edilmesi gerekiyor. Ancak \u00f6yle kurtulaca\u011f\u0131z bu pisli\u011fimizden. Evet, ancak Kiliseler ve Liselerle kurtulabiliriz bu pislikten. Yoksa her ge\u00e7en g\u00fcn \u0130sl\u00e2mc\u0131 fa\u015fistler etraf\u0131 kaplayacak. Bunlar olmas\u0131n diye derhal \u0130nsan Haklar\u0131n\u0131n gelmesi laz\u0131m bu \u00fclkeye.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130nsan Haklar\u0131n\u0131n olu\u015fmas\u0131nda iktidar\u0131n tanr\u0131 kat\u0131ndan al\u0131n\u0131p insana verilmesi fikri yatar. Bu fikrin temeli de Reform, Frans\u0131z \u0130htil\u00e2li ve R\u00f6nesanst\u0131r. Bu vakalar\u0131n temelinde ise T\u00fcrk d\u00fczenine kar\u015f\u0131 bir d\u00fczen yaratma fikri yatar. Ahili\u011fe, millet sistemine ve T\u00fcrk devlet d\u00fczenine bir alternatif olabilme \u00e7abas\u0131ndan ibarettir \u00fc\u00e7\u00fc de. T\u00fcrkleri i\u015faret ederek dinde reformu ger\u00e7ekle\u015ftirdiler (Martin Luther), dini bir kenara koyduklar\u0131 i\u00e7in tutunacaklar\u0131 tek dayanak uluslar\u0131 idi, sonra da bu i\u015f \u0131rka d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc, Frans\u0131z \u0130htil\u00e2li bunun i\u00e7in vuku buldu. Kiliseden al\u0131nan iktidar, burjuvan\u0131n eline ge\u00e7ti bu sayede. Buradan da makyavelist ve romanist devletler ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Tanr\u0131y\u0131 ortadan kald\u0131r\u0131nca hayatta kalabilmek i\u00e7in tek bir \u015fey vard\u0131 ellerinde, o da <em>utilitarianism<\/em>, yani faydac\u0131l\u0131k felsefesi. Bu felsefe, en b\u00fcy\u00fck mutlulu\u011fun, herkesin tek tek bireysel \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n matematiksel toplam\u0131na e\u015fit oldu\u011fu fikrine dayan\u0131r. Tanr\u0131n\u0131n elinden al\u0131nan g\u00fc\u00e7, insana verilmi\u015f, insan\u0131n, salt insan olmas\u0131ndan kaynaklanan do\u011fal haklar\u0131n\u0131n oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015ftir. Tabii onlar bunlar\u0131 s\u00f6ylerken kad\u0131nlar\u0131, k\u00f6leleri ve yoksullar\u0131 bamba\u015fka etnik k\u00f6kenden gelen insanlar olarak kabul ediyorlard\u0131, yani onlar\u0131n insan oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorlard\u0131. Onlar bu fikirlerdeyken, hatta bunlardan as\u0131rlar evvel Muhammed (s.a.v.) ilk ezan\u0131 Bilal\u2019e okutuyor; Musa bin Nusayr, End\u00fcl\u00fcs\u2019\u00fc fethetmesi i\u00e7in zenci bir k\u00f6le olan Tar\u0131k bin Ziy\u00e2d\u2019\u0131 komutan tayin ediyor ve bu komutan End\u00fcl\u00fcs&#8217;\u00fc kurarak Avrupa&#8217;n\u0131n en medeni \u00fclkesinin h\u00fck\u00fcmdar\u0131 oluyor; Hazreti Ay\u015fe anam\u0131z kad\u0131n-erkek kar\u0131\u015f\u0131k s\u0131n\u0131flarda dersler veriyordu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00fc\u00e7 tanr\u0131dan al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 anda, insanlar\u0131n bir \u00e7aba sarf etmesi i\u00e7in geriye tek bir neden kalm\u0131\u015ft\u0131: \u201c\u00e7\u0131kar \u00f6znesi\u201d. Yani <em>maximizing profit-minimizing cost<\/em>. T\u00fcm bunlar\u0131n ard\u0131ndan 19\u2019uncu as\u0131rda yava\u015f yava\u015f, Jean Michelet\u2019in deyimiyle \u201cyeni \u00e7a\u011f\u0131n ament\u00fcs\u00fc\u201d olan insan haklar\u0131 bildirgeleri do\u011fmaya ba\u015flad\u0131. Bunlardaki temel kavramlar \u015f\u00f6yleydi: m\u00fclkiyet, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck, g\u00fcvenlik, e\u015fitlik, evrensellik. Bu bildirgeleri haz\u0131rlayanlar\u0131n da Frans\u0131z \u0130htil\u00e2linin ard\u0131ndan h\u00e2kimiyeti eline alan burjuvalar oldu\u011funu unutmamak gerek. 1789\u2019daki \u0130nsan ve Yurtta\u015f Haklar\u0131 Bildirgesi\u2019nde \u00f6zg\u00fcrl\u00fck kavram\u0131, \u201cba\u015fkalar\u0131na zarar vermeden her \u015feyi yapabilme\u201d olarak tan\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu, hastal\u0131kl\u0131 bir d\u00fc\u015f\u00fcncedir. K\u00e2r-zarar mant\u0131\u011f\u0131na bir dayanakt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">O tarihlerde b\u00f6lgesel olan bu bildirgeler ilk kez \u0130kinci Cihan Harbi\u2019nden sonra, \u201cBM \u0130nsan Haklar\u0131 Evrensel Bildirgesi\u201d olarak beynelmilel bir hal alm\u0131\u015ft\u0131r. Yani tanr\u0131-devlet, Frans\u0131z \u0130htil\u00e2li ile ulus-devlet&#8217;e, <em>Federal Reserve<\/em>&#8216;\u00fcn kurulmas\u0131yla da evrensel-devlet&#8217;e d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. Tek ge\u00e7er \u015feyin &#8216;para&#8217; oldu\u011fu, insanlar\u0131n ne tanr\u0131 i\u00e7in ne din karde\u015fleri i\u00e7in ne de halklar\u0131 i\u00e7in bir \u015feyler yapt\u0131\u011f\u0131, yaln\u0131zca para i\u00e7in eylemde bulundu\u011fu bir d\u00fczen kurulmu\u015ftur. Yani tek de\u011ferli \u015fey parad\u0131r, ne tanr\u0131 ne millet ne halk ne de kom\u015fu, yaln\u0131zca para. Bu d\u00fczende bir insan, kom\u015fusuna yaln\u0131zca \u00e7\u0131kar\u0131 i\u00e7in bir de\u011fer verir. Yani esas olan Allah&#8217;\u0131n r\u0131zas\u0131 ya da kom\u015fuluk hat\u0131r\u0131 de\u011fildir, para ve \u00e7\u0131kard\u0131r. Yaln\u0131zca para i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131r\u0131z, s\u0131rf paras\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in belli kimseler bizim patronumuz olur. Peygamberimiz &#8220;Kim bir zengine e\u011filir, onu y\u00fcceltti\u011fi ve elindekilere g\u00f6z dikti\u011fi i\u00e7in kendini k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fcrse, \u015fahsiyetinin \u00fc\u00e7te ikisi ve dinin yar\u0131s\u0131 gider&#8221; buyuruyor. Bizse \u015fimdi s\u0131rf zengin diye patronlara itaat ediyor, bir dedi\u011fini ikiletmiyor, onu g\u00f6r\u00fcnce aya\u011fa kalkmak bile bir kusurken, kar\u015f\u0131s\u0131nda el pen\u00e7e divan oluyoruz, elimiz aya\u011f\u0131m\u0131z titriyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"508\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/04-think-global-act-local-die-motherfucker-die-2\/unhcr\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/unhcr.jpg\" data-orig-size=\"960,912\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"UNHCR\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/unhcr.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/unhcr.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-508 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/unhcr.jpg?w=375&#038;h=356\" alt=\"UNHCR\" width=\"375\" height=\"356\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/unhcr.jpg?w=375&amp;h=356 375w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/unhcr.jpg?w=750&amp;h=712 750w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/unhcr.jpg?w=150&amp;h=143 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/unhcr.jpg?w=300&amp;h=285 300w\" sizes=\"(max-width: 375px) 100vw, 375px\" \/>Birle\u015fmi\u015f Milletler, kuruldu\u011fu andan itibaren sadece ve sadece \u00e7\u0131kan sava\u015flara ve yap\u0131lan i\u015fgallere bahaneler \u00fcretmi\u015ftir. \u0130nsan Haklar\u0131, Amerika haricinde her \u00fclkeye dayat\u0131lan bir \u015feydir. \u0130nsan Haklar\u0131 Komisyonunun a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Amerika hi\u00e7bir \u0130nsan Haklar\u0131 belgesine \u00fcye de\u011fil ve \u00e7ocuk haklar\u0131, iktisadi ve sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel haklar, i\u015fkencenin men edilmesi, kaybolan insanlara destek, kad\u0131nlara kar\u015f\u0131 ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n reddedilmesi gibi konvansiyonlar\u0131n hi\u00e7birine \u00fcye olmuyor. Bunun da tek bir sebebi var, \u201c<em>America, built by the blacks, owned by the Chinese, and ruled by the Jews<\/em>\u201d. Yoksa nas\u0131l olacak da yaln\u0131zca Irak ve Afganistan i\u015fgallerine 6 trilyon dolar harcayan, en az iki milyon insan\u0131 \u00f6ld\u00fcren bir \u00fclke hi\u00e7bir \u015fekilde \u0130nsan Haklar\u0131n\u0131 ihlal etmeyecek.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu y\u00fczden \u0130nsan Haklar\u0131 isteyen herhangi birinin bunu istemesinin tek bir sebebi olabilir, al\u00e7ak i\u015fler yapan insanlarla ahl\u00e2ken e\u015fit bir noktaya gelerek onlarla el ele vermek istemesi gibi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Serbest piyasay\u0131 anlat\u0131rken, kapitalizmin o kadar \u00e7eli\u015fkili bir \u015fey oldu\u011funu ki, piyasa serbestisini savundu\u011funu iddia eden, fakat aksine, piyasay\u0131 tekelle\u015ftirmek \u00fczerine kurulan bir d\u00fczen oldu\u011funu s\u00f6yledik. Ayn\u0131 durum \u0130nsan Haklar\u0131nda da ge\u00e7erli. \u0130nsan Haklar\u0131 o kadar \u00e7eli\u015fkili bir \u015feydir ki bir insan\u0131n, \u0130nsan Haklar\u0131n\u0131 istememesine hakk\u0131 yoktur. Ve o kadar \u00e7eli\u015fkilidir ki \u2018herkes e\u015fittir\u2019 fakat hi\u00e7 kimse e\u015fit de\u011fildir. Yani serbest piyasay\u0131 isteyen biri ya y\u00fczde 99\u2019una sahiptir, y\u00fczde 1\u2019i de istiyordur; ya da y\u00fczde 1\u2019e sahiptir, y\u00fczde 99\u2019la uzla\u015farak kendi y\u00fczde 1\u2019ini de y\u00fczde 99\u2019a vermek istiyordur. \u0130nsan Haklar\u0131nda da ayn\u0131 durum s\u00f6z konusu. Bunu isteyen bir insan ya ahl\u00e2ken en d\u00fc\u015f\u00fck olan\u0131m\u0131zd\u0131r, ahlakl\u0131 insanlarla e\u015fit muamele g\u00f6rmek istiyordur; ya da ahlakl\u0131d\u0131r, ahlaks\u0131z insanlar\u0131n yan\u0131nda bulunmak, onlarla yiyip i\u00e7mek, e\u011flenmek istiyordur. Yani ya k\u00e2firdir ya da cahil, \u00f6zenti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkiye&#8217;de insanlar \u00f6nce ekonomik s\u0131k\u0131nt\u0131ya sokuldu, bu y\u00fczden de evlerini, yurtlar\u0131n\u0131, pazarlar\u0131n\u0131, tarlalar\u0131n\u0131, mekteplerini b\u0131rakmak zorunda kald\u0131lar, bu i\u015f cumhuriyete kadar s\u00fcrd\u00fc. Cumhuriyetin de benzer politikalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmesiyle, ithalata dayal\u0131 ekonomiyi tercih etmesiyle, milyonerler yaratmaya \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla, ink\u0131laplarla, televizyon gibi aptalca \u015feylerle birlikte de cahille\u015ftirildi, dinlerini dahi bilemez h\u00e2le getirildi, dolay\u0131s\u0131yla da ahlaks\u0131zla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Sonra da D\u00fcnya\u2019n\u0131n her yerindekilere benzer kanunlar \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Bu \u015fekilde de T\u00fcrkiye\u2019de ma\u011frurlar ve ma\u011fdurlar yarat\u0131ld\u0131, D\u00fcnya\u2019n\u0131n her yerinde oldu\u011fu gibi. \u015eimdi de gelsin Kad\u0131n Haklar\u0131, gelsin \u0130\u015f\u00e7i Haklar\u0131, gelsin Hayvan Haklar\u0131. T\u00fcm bunlar\u0131n neticesinde de gelsin Yahudi cihan devletinin ikinci aya\u011f\u0131: <em>United Nations Human Rights<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biz de gelelim \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc aya\u011fa: Demokrasi.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>L.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"509\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/04-think-global-act-local-die-motherfucker-die-2\/un\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg\" data-orig-size=\"859,768\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"UN\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-509 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg?w=567&#038;h=507\" alt=\"UN\" width=\"567\" height=\"507\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg?w=567&amp;h=507 567w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg?w=150&amp;h=134 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg?w=300&amp;h=268 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg?w=768&amp;h=687 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/un.jpg 859w\" sizes=\"(max-width: 567px) 100vw, 567px\" \/><\/p>"},"thr:total":"0","comments":{"commentCount":null,"comments":[]}}