{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "05 &#8211; Think Global, Act Local, Die Motherfucker Die! 3"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=462",
    "updated": "2020-02-15T19:18:57Z",
    "published": "2018-05-18T17:40:31Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "GLOBAL D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcP LOKAL HAREKET EDENLER LOKAL\u0130: DEMOKRAS\u0130 \u00d6nce ayd\u0131nlarla ba\u015flad\u0131 bu k\u00fcresellik meseleleri. Ne zaman ki kar\u015f\u0131 taraf\u0131n bizden daha iyi i\u015fler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131lar, o andan itibaren, men\u015fei orada olan i\u015flere burada \u015fahit olduk. Cumhuriyet il\u00e2n edildi. Birinci Meclis la\u011fvedildi. \u0130nk\u0131laplar yap\u0131ld\u0131. Darbeler oldu. Serbest piyasa 16. as\u0131rda, \u0130nsan Haklar\u0131 19. as\u0131rda ilk ad\u0131mlar\u0131n\u0131 &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">05 &#8211; Think Global, Act Local, Die Motherfucker Die!&#160;3<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:justify;\"><strong>GLOBAL D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcP LOKAL HAREKET EDENLER LOKAL\u0130: DEMOKRAS\u0130<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nce ayd\u0131nlarla ba\u015flad\u0131 bu k\u00fcresellik meseleleri. Ne zaman ki kar\u015f\u0131 taraf\u0131n bizden daha iyi i\u015fler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131lar, o andan itibaren, men\u015fei orada olan i\u015flere burada \u015fahit olduk. Cumhuriyet il\u00e2n edildi. Birinci Meclis la\u011fvedildi. \u0130nk\u0131laplar yap\u0131ld\u0131. Darbeler oldu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Serbest piyasa 16. as\u0131rda, \u0130nsan Haklar\u0131 19. as\u0131rda ilk ad\u0131mlar\u0131n\u0131 att\u0131 bu topraklara. Her ikisi de padi\u015fahlar\u0131n eliyle ger\u00e7ekle\u015fti. Demokrasinin bu topraklara giri\u015finin ise 1923 oldu\u011funu s\u00f6yleyelim. Fakat esas\u0131nda bu da eskilere, 1840\u2019lara dayanmaktad\u0131r. (1922 y\u0131l\u0131nda ortadan kalkt\u0131\u011f\u0131nda Osmanl\u0131\u2019da \u00e7ok partili bir demokrasi ve dolay\u0131s\u0131yla parlamento vard\u0131, se\u00e7imler yap\u0131l\u0131yordu.) Ger\u00e7i \u0130nsan Haklar\u0131 meseleleri de 17-18\u2019inci as\u0131rlara dayan\u0131yor, fakat ilk esasl\u0131 ad\u0131m Tanzimat. Zaten serbest piyasa meseleleri de Fatih\u2019in \u0130stanbul\u2019u fethetti\u011fi g\u00fcnlere dayan\u0131yor, fakat yine ilk esasl\u0131 ad\u0131m Kanuni\u2019nin Frans\u0131zlara verdi\u011fi kapit\u00fclasyondur.<\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_512\" style=\"width: 311px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-512\" data-attachment-id=\"512\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/meclis\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/meclis.jpg\" data-orig-size=\"350,446\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Meclis\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/meclis.jpg?w=235\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/meclis.jpg?w=350\" class=\"  wp-image-512 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/meclis.jpg?w=301&#038;h=384\" alt=\"Meclis\" width=\"301\" height=\"384\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/meclis.jpg?w=301&amp;h=384 301w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/meclis.jpg?w=118&amp;h=150 118w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/meclis.jpg?w=235&amp;h=300 235w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/meclis.jpg 350w\" sizes=\"(max-width: 301px) 100vw, 301px\" \/><p id=\"caption-attachment-512\" class=\"wp-caption-text\">B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi<\/p><\/div><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Demokrasinin ilk esasl\u0131 ad\u0131m\u0131 ise 1923\u2019te T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi taraf\u0131ndan ilan edilen cumhuriyettir. Yani di\u011ferlerinde oldu\u011fu gibi, demokrasi de tepeden inme bir \u015fekilde girmi\u015ftir bu topraklara. Halkta buna dair hi\u00e7bir ad\u0131m, istek, \u00e7aba yoktur. Osmanl\u0131\u2019y\u0131, yapt\u0131\u011f\u0131 \u2018demokratik\u2019 yenilikler y\u00fcz\u00fcnden g\u00e2vurlukla su\u00e7layan ber\u00e2ya, yani esas millet, asl\u00ee unsur, T\u00fcrkler, \u0130stikl\u00e2l Harbi\u2019ni demokrasi gelsin diye yapmam\u0131\u015ft\u0131r asla. \u0130stikl\u00e2l Harbi, \u015feyhler, hocalar, \u0130sl\u00e2m kongreleri, \u0130stikl\u00e2l Mar\u015f\u0131, tekbir ve salavat ile kazan\u0131lm\u0131\u015f, en nihayetinde de yeni devlet, bir \u0130sl\u00e2m Cumhuriyeti olarak kurulmu\u015ftur. Yaz\u0131n\u0131n, \u0130nsan Haklar\u0131 k\u0131sm\u0131nda bahsetti\u011fimiz Millet Sisteminde h\u00e2kim millet M\u00fcsl\u00fcmanlard\u0131r. M\u00fcsl\u00fcmanlar \u2018millet-i h\u00e2kime\u2019 olarak adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Gayrim\u00fcslimler, ehl-i kitap olduklar\u0131 i\u00e7in M\u00fcsl\u00fcmanlara zimmetli olarak ya\u015famaktayd\u0131lar, yani millet-i mahk\u00fbme idiler. Bu da Hazreti Muhammed (s.a.v.)\u2019in ve Hulefa-i Ra\u015fid\u00een\u2019in uygulad\u0131klar\u0131 d\u00fczendir. Cumhuriyet de bu d\u00fczenle kurulmu\u015ftur. Asl\u00ee unsur olarak T\u00fcrk, yani S\u00fcnni M\u00fcsl\u00fcman kabul edilmi\u015ftir. Bu y\u00fczden \u201ch\u00e2kimiyet milletindir.\u201d Bu y\u00fczden h\u00e2kimiyet, millet-i h\u00e2kimenindir. Bu y\u00fczden M\u00fcsl\u00fcman Cumhuriyetinde, M\u00fcsl\u00fcman\u0131n h\u00e2kim oldu\u011fu bir devlette ya\u015famak isteyen herkes -etnik bak\u0131mdan T\u00fcrk veya de\u011fil- n\u00fcfus m\u00fcbadeleleri d\u00f6neminde buraya gelmi\u015f, buradaki gayrim\u00fcslimler de -yine etnik bak\u0131mdan T\u00fcrk bile olsalar, H\u0131ristiyan olan Karamanlar gibi- oraya g\u00f6nderilmi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc art\u0131k devlete h\u00e2kim olan unsur T\u00fcrk milletidir, M\u00fcsl\u00fcmanlard\u0131r. Bu d\u00fczende ya\u015famak istemeyen herkes buradan gitmi\u015ftir. Kalanlar\u0131n haklar\u0131 da d\u0131\u015f \u00fclkeler taraf\u0131ndan g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Yani burada h\u00e2l\u00e2 ya\u015fayan gayrim\u00fcslimlerin g\u00fcvencesi Lozan\u2019d\u0131r. Onlar T\u00fcrk ordusuna, T\u00fcrk polisine, T\u00fcrk devletine g\u00fcvenmez, onlar\u0131 istemez, bunun i\u00e7in beynelmilel yasalar onlar\u0131 g\u00fcvence alt\u0131na alm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrk devleti nedir? T\u00fcrk devleti olsa olsa devlet-i millettir. Aksi takdirde T\u00fcrk, o devleti kendi ba\u015f\u0131nda bulundurmaz. Yani hi\u00e7bir zaman devletin milleti yoktur, milletin devleti vard\u0131r T\u00fcrkler i\u00e7in. Fakat bundan bahsedebilmek i\u00e7in \u00f6ncelikle devlet ve millet kavramlar\u0131na bakmam\u0131z gerekiyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em>Devlet<\/em> kelimesi T\u00fcrk\u00e7ede esas\u0131nda \u2018talih, baht, k\u0131smet\u2019 anlam\u0131na gelir. Ancak 17\u2019inci as\u0131rda \u015fimdiki m\u00e2n\u00e2da devlet anlam\u0131n\u0131 kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00fczden T\u00fcrk \u015fiirinde neredeyse her zaman bu s\u00f6z eski m\u00e2n\u00e2s\u0131yla zikredilir. Yani Kanuni, \u201c<em>Halk i\u00e7inde muteber bir nesne yok devlet gibi \/ Olmaya devlet cihanda bir nefes s\u0131hhat gibi<\/em>\u201d derken bir \u00e7e\u015fit \u015fanstan s\u00f6z eder. Bu y\u00fczden \u201cBa\u015f\u0131na devlet ku\u015fu kondu\u201d demek de asl\u0131nda \u201cBa\u015f\u0131na talih ku\u015fu kondu\u201d demekle ayn\u0131 \u015feydir. Bir T\u00fcrk\u2019\u00fcn, devletl\u00fb olmay\u0131 talihli olmakla \u00f6zde\u015fle\u015ftirmesi de buraya dayan\u0131r. Osmanl\u0131\u2019da \u00e7ift\u00e7i, esnaf, asker veya memur (b\u00fcrokrat) olabilen T\u00fcrk, t\u00fcm bu meslekleri Allah\u2019\u0131n r\u0131zas\u0131n\u0131 alabilmek i\u00e7in yapar. Bu y\u00fczden devletl\u00fb olmas\u0131 da onun, Allah\u2019\u0131n r\u0131zas\u0131n\u0131 alaca\u011f\u0131, kelimetullah\u0131 yayaca\u011f\u0131 bir talih sahas\u0131 elde etmesinden gelir. Bir adam\u0131n, cihada kat\u0131lmas\u0131n\u0131 istemeyen yak\u0131nlar\u0131na Peygamber Efendimiz, \u201cNiye onun cihada kat\u0131lmas\u0131n\u0131 istemediniz, belki de \u015fehit olurdu?\u201d demesi gibidir mesele. T\u00fcrk kendini bu y\u00fczden talihli hisseder. \u0130hale kapaca\u011f\u0131n\u0131, s\u00fclalesini rahat ettirece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in de\u011fil. Bu d\u00fc\u015f\u00fcnce g\u00e2vur d\u00fc\u015f\u00fcncesidir, Romanist d\u00fc\u015f\u00fcncedir. Veyahut da tek m\u00fchim olan \u015feyin devlet oldu\u011funu, devlet i\u00e7in her \u015feyin m\u00fcbah oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in de devlette \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 talihlilik saymaz bir T\u00fcrk. Bu da g\u00e2vurla\u015fm\u0131\u015f Osmanl\u0131 hanedan\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcncesidir, Makyavelist d\u00fc\u015f\u00fcncedir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130sl\u00e2m\u2019da din as\u0131ld\u0131r, devlet ise onun fer\u2019i olarak vard\u0131r. \u00c7ok fazla vasf\u0131 bulunmaz. Ba\u015fl\u0131ca evsaf\u0131, orduyu d\u00fczenlemek, vergi toplamak, kanunun uygulanmas\u0131 i\u00e7in m\u00fcsait ortam\u0131 sa\u011flamak ve bunlar\u0131 yaparken \u015feffaf olmakt\u0131r. Bunlar\u0131n haricindeki hukuk, g\u00fcvenlik, yard\u0131mla\u015fma, kamu i\u015fleri, e\u011fitim gibi meseleler halk taraf\u0131ndan halledilir. \u201c<em>\u0130sl\u00e2m devletinde \u00f6zel hukuk alan\u0131 hukuk\u00e7ulara b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu konuda devletin veya devlet ba\u015fkan\u0131n\u0131n g\u00f6revi kanun yapmak de\u011fil kanuna bizzat uymak ve tebaay\u0131 uydurmakt\u0131r.<\/em>\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Devlet, dinin fer\u2019i olarak vard\u0131r. \u015eer\u2019i kanunlar uygulan\u0131r. Bir vali ya da h\u00fck\u00fcmdar Allah\u2019\u0131n kitab\u0131 ile, onda bulamazsa Peygamberimizin s\u00fcnneti ile h\u00fck\u00fcm verir. E\u011fer orada da bulamazsa kendi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle i\u00e7tihat eder. Kanunlar bu \u015fekilde vard\u0131r ve bu ba\u011flamda uygulan\u0131rlar. Aksi, beynelmilel diplomasiyi esas alan Romanist (Laik) Hukuktur. Yani global d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp lokal hareket edenlerin hukukudur. Bu hukuk anlay\u0131\u015f\u0131 Osmanl\u0131\u2019ya kapit\u00fclasyonlarla birlikte ad\u0131m atm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130lk \u00f6rne\u011fi Karlof\u00e7a Antla\u015fmas\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdilerde s\u0131k\u00e7a tekrar edilen \u201cAllah devlete, millete zeval vermesin\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fcn asl\u0131, \u201cAllah devlet-i millete zeval vermesindir.\u201d Yani bir T\u00fcrk, ancak milletin devletine biat eder. Devlet, milletinin devleti olmaktan \u00e7\u0131kar ise T\u00fcrk\u2019e d\u00fc\u015fen g\u00f6rev isyand\u0131r. Zalim sultana hak s\u00f6z s\u00f6ylemenin en b\u00fcy\u00fck cihat oldu\u011fu bildirilmi\u015ftir. Bu, \u0130sl\u00e2m amme hukukunun bir par\u00e7as\u0131d\u0131r. \u0130mam-\u0131 Azam\u2019a g\u00f6re zalim ve fas\u0131\u011f\u0131n imaml\u0131\u011f\u0131 b\u00e2t\u0131ld\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla aleyhine isyan gereklidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S\u00fcrekli tekrar edilen bir ba\u015fka s\u00f6z de \u201cYa devlet ba\u015fa ya kuzgun le\u015fe\u201d. Daha \u00f6nce de dedi\u011fim gibi, <em>devlet<\/em> kelimesi talih anlam\u0131ndad\u0131r. Yani burada ifade edilen \u015fey, \u2018ya i\u015fimiz yaver gider ya da can\u0131m\u0131z\u0131 veririz\u2019dir. B\u00f6yle olmasa bile, yani e\u011fer bu ifadedeki devlet kelimesi, ger\u00e7ekten devlet olarak \u015fu an kullan\u0131l\u0131yor olsa bile bu s\u00f6z ikircikli bir durumu ifade etmez. Aksine, devletin ba\u015f\u0131na ge\u00e7ilmesi gerekti\u011fini ve devletin ba\u015f\u0131na \u00fc\u015f\u00fc\u015fen o kuzgunlar\u0131n derhal kovulmas\u0131 gerekti\u011fini anlat\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ha\u015fr S\u00fbresi, 7\u2019inci ayette \u015f\u00f6yle buyuruluyor: \u201cAllah&#8217;\u0131n, (fethedilen) \u00fclkeler halk\u0131ndan Peygamberine verdi\u011fi ganimetler, Allah, Peygamber, yak\u0131nlar\u0131, yetimler, yoksullar ve yolda kalm\u0131\u015flar i\u00e7indir ki bu \u015fekilde o mallar, i\u00e7inizden yaln\u0131z zenginler aras\u0131nda dola\u015f\u0131p duran bir devlet h\u00e2line gelmesin.\u201d Burada a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade edilmektedir. E\u011fer devletin ba\u015f\u0131na kuzgunlar gibi devlete \u00fc\u015f\u00fc\u015fen bir tayfa gelirse, ona kar\u015f\u0131 Allah i\u00e7in isyan etmek hakt\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ahi b\u00fcy\u00fcklerinden olan Edebali\u2019nin Osman Gazi\u2019ye verdi\u011fi nasihati de bu \u015fekilde d\u00fc\u015f\u00fcnmek gerekir: \u201cEy o\u011ful! Sabretmesini bil, vaktinden \u00f6nce \u00e7i\u00e7ek a\u00e7maz. \u015eunu da unutma; insan\u0131 ya\u015fat ki devlet ya\u015fas\u0131n!\u201d Devlet, talihtir. C\u00fcmleyi ba\u011flam\u0131ndan koparmadan anlayacak olursak, sabredildi\u011fi, insan\u0131 insan yapan eylemlerde bulunuldu\u011fu s\u00fcrece i\u015flerimiz ters gitmez, talihimiz yerinde olur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Nisa S\u00fbresi, 59\u2019uncu ayette \u201cEy iman edenler! Allah\u2019a itaat edin. Peygamber\u2019e itaat edin ve sizden olan ulu\u2019l-emre (idarecilere) de\u201d buyuruyor Cen\u00e2b-\u0131 Allah. Buradan da \u201cUlu&#8217;l-emre itaat farzd\u0131r\u201d c\u00fcmlesi yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r halk\u0131n aras\u0131nda. Buradan, kay\u0131ts\u0131z \u015farts\u0131z bir itaat \u00e7\u0131kar\u0131lamaz. G\u00fcnah olan bir \u015feyi bir kimse emrederse, o emir dinlenmez. Bu ki\u015fi de\u011fil devlet ba\u015fkan\u0131, anne-baba dahi olsa b\u00f6yledir. Zira Lokman S\u00fbresi bize, \u015firk haricinde ne olursa olsun anne-babaya itaat etmemiz gerekti\u011fini buyuruyor: \u201cE\u011fer anan baban seni, hakk\u0131nda bilgi sahibi olmad\u0131\u011f\u0131n bir \u015feyi bana \u015firk ko\u015fman i\u00e7in zorlarsa o zaman onlara itaat etme. Onlarla d\u00fcnyada iyi ge\u00e7in ve bana y\u00f6nelenlerin yoluna uy. Sonunda d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz elbet banad\u0131r. B\u00f6ylece size yapt\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131 haber veriyorum.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdilerde ters y\u00fcz edilmi\u015f (bunun en b\u00fcy\u00fck sebebi de dilimizi unutmam\u0131z, yani dinimizi unutmam\u0131zd\u0131r) t\u00fcm bu s\u00f6zlerden tek bir T\u00fcrk devleti tarifi \u00e7\u0131kar, o da devlet-i millettir. Millet-i h\u00e2kimenin devleti oldu\u011fu s\u00fcrece o devlete itaat edilir. Ve her T\u00fcrk, b\u00f6yle bir devleti ba\u015f\u0131na getirmekle y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr. Sistemle uzla\u015f\u0131lmaz. Peygamberimiz, \u201cE\u011fer reis olmak istiyorsan bundan sonra senin s\u00f6z\u00fcnden \u00e7\u0131kmayal\u0131m, ama gel \u015fu davandan vazge\u00e7\u201d dediklerinde m\u00fc\u015friklere, \u201cOlur tabii. Madem s\u00f6z\u00fcmden \u00e7\u0131kmayacaks\u0131n\u0131z, sizi ben yava\u015f yava\u015f \u0130sl\u00e2m\u2019a y\u00f6neltirim. Hem dini yayar\u0131m hem de kimsenin can\u0131na kastedilmemi\u015f olur. M\u00fcfredata Kur\u2019an e\u011fitimi koyar\u0131m. \u0130\u00e7ki, kumar ve domuz eti yasa\u011f\u0131 getiririm. \u015eu k\u0131zl\u0131 erkekli kalan \u00f6\u011frenci evlerine de bask\u0131 yapar\u0131m\u201d dememi\u015ftir \u015fimdiki s\u00f6zde muhafazak\u00e2r iktidar gibi. Ya da \u201cY\u00f6neticilerinizi i\u015fitin ve onlara itaat edin, velev ki zalim olsalar bile\u201d dememi\u015ftir \u015fimdiki Arap vaizler gibi. Bunu s\u00f6yleyen bu adamlar, neden 1916\u2019da T\u00fcrk y\u00f6neticilerine kar\u015f\u0131 isyan ettiler o halde? Irk\u00e7\u0131l\u0131klar\u0131ndan dolay\u0131. Ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc bu i\u015f m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildi \u00e7\u00fcnk\u00fc.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte t\u00fcm bu sebeplerden dolay\u0131, T\u00fcrk\u2019\u00fcn nas\u0131l ki dini, dili ve milliyeti bir ise, devleti de bunun fer\u2019i olarak hareket etmek mecburiyetindedir. T\u00fcrk, onu buna icbar etmelidir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ziya G\u00f6kalp, <em>K\u00fc\u00e7\u00fck Mecmua<\/em> isimli mecmuas\u0131nda \u015f\u00f6yle s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cSaray h\u00e2kimse, millet bir esirler kitlesinden, vatan bir m\u00e2lik\u00e2neden ibarettir; millet h\u00e2kimse, saray da o milletin bir memuru vaziyetine girer.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Baz\u0131 milliyet teorileri, \u00f6nce milli devletlerin kuruldu\u011funu sonra milletlerin icat edildi\u011fini s\u00f6yler. Bu durum, Osmanl\u0131\u2019n\u0131n par\u00e7alanmas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan 41 devlet i\u00e7in -birka\u00e7\u0131 m\u00fcstesna- ve di\u011fer k\u00fc\u00e7\u00fck devletler i\u00e7in ge\u00e7erlidir. Mesela tarihte bir Suriye, Irak, Filistin, L\u00fcbnan \u00fclkelerinden ve milletlerinden bahsedilemez. Bu \u00fclkeler Osmanl\u0131\u2019n\u0131n vilayeti olmaktan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 andan itibaren m\u00fcstemlekele\u015ftirilmi\u015f, akabinde oralarda devletler kurulmu\u015f ve sonra da oran\u0131n halk\u0131, milleti icat edilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Mesela 18\u2019inci asr\u0131n Batum\u2019u ile \u015fimdinin Batum\u2019u birbirinden tamamen farkl\u0131 \u015feylerdir. Milletleri bamba\u015fkad\u0131r. O d\u00f6nemde kendisine G\u00fcrc\u00fc denmesini hakaret kabul eden ve T\u00fcrk oldu\u011funu, M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu, asla G\u00fcrc\u00fc olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u0131srarla ifade eden bir millet vard\u0131r. Ayn\u0131 \u015fey Bat\u0131 Trakya, Azerbaycan ve di\u011ferleri i\u00e7in de ge\u00e7erli. Bu y\u00f6relerin milletleri sonradan icat edilmi\u015f yahut asimile olmu\u015ftur. Bu sayede de oralardaki insanlar ne T\u00fcrk d\u00fczeninin \u00f6zlemini \u00e7ekmi\u015flerdir ne de bir T\u00fcrk gibi, k\u00fcfre kar\u015f\u0131 dimdik durabilmi\u015flerdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkiye, bu topraklarda T\u00fcrkle\u015ftikten, bu topraklar\u0131 da T\u00fcrkle\u015ftirdikten sonra, yani bir millet olup vatan elde ettikten sonra devletle\u015fmi\u015ftir. Ne G\u00f6kt\u00fcrklerde ne T\u00fcr\u00fckbil\u2019de (Bunlar hi\u00e7bir zaman kendilerine T\u00fcrk dememi\u015ftir) ne de Hunlarda vard\u0131r b\u00f6yle bir \u015fey. Onlar g\u00f6\u00e7 etmi\u015f, asla bir vatan sahibi olamam\u0131\u015flard\u0131r. Belirli b\u00f6lgelerde topraklar\u0131 olmu\u015f, bu topraklar da hi\u00e7bir zaman onlar\u0131 milletle\u015ftirmemi\u015ftir. Yani ne dil ne edebiyat ne de musiki ne\u015fet edebilmi\u015ftir onlardan.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130sl\u00e2miyet \u00f6ncesi T\u00fcrk Edebiyat\u0131 denilen \u015fey \u00c7ince\u2019den yap\u0131lan \u00e7eviri metinlerden olu\u015fmaktad\u0131r. \u0130sl\u00e2m\u2019la tan\u0131\u015fma \u015ferefine eri\u015fmeden \u00f6nceki d\u00f6nemlerde bu insanlar\u0131n dili hi\u00e7bir \u015fekilde edebiyat i\u00e7in yeterli de\u011fildi. Ta ki Yunus\u2019a kadar. Yunus bu dili en ba\u015f\u0131ndan tekell\u00fcm etti. Bu y\u00fczden de bu dile Yunus Emre ile giri\u015f yap\u0131l\u0131r. Yunus Emre\u2019yi de Kur\u2019an ve hadis bilmeden anlayabilmek imk\u00e2ns\u0131zd\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yunus\u2019la ba\u015flayan T\u00fcrk lisan\u0131, T\u00fcrk\u2019\u00fc \u015fekillendirmi\u015f ve bunun \u00fczerinden koca bir millet do\u011fmu\u015ftur. Kur\u2019an-\u0131 Ker\u00eem\u2019in n\u00e2zil olmas\u0131yla birlikte il\u2019ini bulan millet, dil\u2019ini de bulabilmi\u015ftir. Buradan da kendi d\u00fczenini olu\u015fturmu\u015ftur. F\u00fct\u00fcvvet ehli kimselerin olu\u015fturdu\u011fu bu T\u00fcrk d\u00fczeni, millet sistemi ve devlet-i millet bu \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Bu d\u00fczen \u015fimdiye kadar D\u00fcnya \u00fczerinde ya\u015fanm\u0131\u015f, insanlar i\u00e7in en uygun d\u00fczendir. K\u00e2firlerin cenneti, m\u00fcminlerin zindan\u0131 olan bu d\u00fcnya hayat\u0131nda, m\u00fcminlerin bir an \u00f6nce zindandan kurtulup O\u2019na kavu\u015fmay\u0131 arzulad\u0131\u011f\u0131, o zamana kadarki \u00f6mr\u00fcn\u00fc de O\u2019na ibadetle ge\u00e7irdi\u011fi, t\u00fcm hayat\u0131n\u0131 buna g\u00f6re d\u00fczenledi\u011fi, mal\u0131yla, can\u0131yla cihat etti\u011fi hayat tarz\u0131, en uygun \u015feklini T\u00fcrk d\u00fczeni ile bulabilmi\u015ftir. Bu T\u00fcrk d\u00fczeni, Osmanl\u0131 d\u00fczeni de\u011fildir. Osmanl\u0131 d\u00fczeni bir Emev\u00ee d\u00fczenidir, bir End\u00fcl\u00fcs d\u00fczenidir. Osmanl\u0131 d\u00fczeninde, Emev\u00ee\u2019de oldu\u011fu gibi, m\u00fcmini ezme gayreti; End\u00fcl\u00fcs\u2019te oldu\u011fu gibi de k\u00e2firle anla\u015fma vard\u0131r. T\u00fcrk d\u00fczeninde ise bu ikisinin de yeri yoktur. T\u00fcrk d\u00fczeninde M\u00fcsl\u00fcmanlar karde\u015ftir ve kendisi i\u00e7in istedi\u011fini karde\u015fi i\u00e7in de istemeyen hi\u00e7 kimse iman etmi\u015f say\u0131lmaz. K\u00fcf\u00fcr ise tek millettir ve d\u00fcnyan\u0131n sonuna kadar ona kar\u015f\u0131 cihat bitmeyecektir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fatih Sultan Mehmet d\u00f6neminden itibaren Osmanl\u0131\u2019n\u0131n baz\u0131 h\u00fck\u00fcmleri kal\u0131pla\u015f\u0131r ve klasik bir Osmanl\u0131 d\u00fczeni belirir. Ancak ahilerden onay alarak tahta \u00e7\u0131kabilen Orhan Gazi ile ahileri saf d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakan Kanuni art\u0131k birbirinden iyice uzakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Fatih Sultan Mehmet, kendisini evrensel bir imparatorlu\u011fun, Roma kayserlerinin v\u00e2risi olarak g\u00f6rmektedir. Babas\u0131 \u0130kinci Murad, halk\u0131n aras\u0131nda, camide cemaat aras\u0131nda namaz k\u0131l\u0131p saray kap\u0131s\u0131nda halk\u0131n \u015fikayetlerine kulak verirken, Fatih sarayda bile ancak belli ba\u015fl\u0131 kimselere kendisiyle konu\u015fma hakk\u0131 tan\u0131yordu. Fatih Sultan Mehmet ilk kez Venediklilere ticaret serbestisi tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. \u015eehirlere, M\u00fcsl\u00fcman halktan gayrim\u00fcslimlere gelebilecek k\u00f6t\u00fc hareketleri \u00f6nlemek i\u00e7in kolluk kuvvetlerini yerle\u015ftirmi\u015f, otoritesi i\u00e7in elinden gelen her \u015feyi yapm\u0131\u015ft\u0131r. Halk i\u00e7in m\u00e2l\u00ee bak\u0131mdan \u00e7ok sert etkileri olacak kanunlar \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r. Tekelcili\u011fi art\u0131rm\u0131\u015f, tuz, sabun, mum gibi zaruri ihtiya\u00e7 \u00fcr\u00fcnlerini tekelle\u015ftirmi\u015ftir. \u00c2\u015f\u0131kpa\u015faz\u00e2de bunlar\u0131 aslen bir \u0130talyan Yahudisi olan Vezir Hekim Ya\u2019kub\u2019un memlekete soktu\u011funu s\u00f6yler. Fatih ayr\u0131ca yirmi bin k\u00f6y ve mezray\u0131 devlete mal etmi\u015f ve timar sahiplerine da\u011f\u0131tm\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonra cel\u00e2l\u00ee isyanlar\u0131n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 buras\u0131 olacakt\u0131r. Fatih ayn\u0131 zamanda vak\u0131flar\u0131 ve eml\u00e2k\u0131 devletle\u015ftirmi\u015ftir. Buradan zarara u\u011frayanlar da ekseriyetle ahiler olmu\u015ftur. Yani normalde devlet yaln\u0131zca belli vas\u0131flara sahipken, halk toprak i\u015flerini kendi d\u00fczeni i\u00e7erisinde hallediyorken, bu topraklar\u0131 ve dahi \u0130stanbul\u2019u M\u00fcsl\u00fcman memleketleri k\u0131lan \u015fey bu vak\u0131flar olmu\u015fken t\u00fcm bu \u015feyler devlete ba\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. 15\u2019inci asra kadar T\u00fcrkler zanaat ve ticarette \u00f6n plandayken, 16\u2019\u0131nc\u0131 as\u0131rdan sonra Avrupa ile olan ticaretin artmas\u0131yla birlikte gayrim\u00fcslimler zenginle\u015fmi\u015f, T\u00fcrkler gitgide fakirle\u015fmi\u015ftir. Osmanl\u0131, \u0130sl\u00e2m\u00ee bir y\u00f6netimle ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f, fakat g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e zarar g\u00f6ren tek kesim M\u00fcsl\u00fcmanlar olmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Halk, hanedan\u0131 \u0130sl\u00e2m\u00ee bir y\u00f6netime icbar etmi\u015f, daha sonra da ne olursa olsun, g\u00e2vurla\u015fan saraya kar\u015f\u0131l\u0131k kendi kimli\u011fini korumu\u015f, zalim sultana hak s\u00f6z s\u00f6ylemi\u015f, ba\u015f kald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130sl\u00e2m iddias\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan Osmanl\u0131 y\u00f6netimi, makyavelist diyebilece\u011fimiz bir \u00e7izgiye gelmi\u015ftir. T\u00fcrkiye Cumhuriyeti de bu \u00e7izgiyi devam ettirmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Makyavelist y\u00f6netimde as\u0131l olan devlettir. Yani bir h\u00fck\u00fcmdar devlet i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc riyak\u00e2rl\u0131\u011f\u0131 yapabilir. Siyasal amaca ula\u015fabilmek i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ahlaks\u0131zl\u0131k yap\u0131labilir. H\u00fck\u00fcmdar kendini dindar biri gibi g\u00f6sterip dinin aksi y\u00f6n\u00fcnde kararlar alabilir. Devlet i\u00e7in insanlar katledilebilir. Din, ahlak ve hukuk, devlete ba\u011fl\u0131d\u0131r. Amac\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in gerekti\u011finde devlet bunlar\u0131 alet olarak kullanabilir. Devletten ba\u011f\u0131ms\u0131z ahlak ve hukuk d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclemez. Devletin bitti\u011fi yerde, hukuk da ahlak da biter. Hukuk ve ahlak, devlet i\u00e7in vard\u0131r. Ahlak, siyasetten ayr\u0131l\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><em><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"513\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/questao-maquiavel-politica-humanismo\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/questao-maquiavel-politica-humanismo.jpg\" data-orig-size=\"800,600\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Questao-Maquiavel-Politica-Humanismo\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/questao-maquiavel-politica-humanismo.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/questao-maquiavel-politica-humanismo.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-513 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/questao-maquiavel-politica-humanismo.jpg?w=343&#038;h=257\" alt=\"Questao-Maquiavel-Politica-Humanismo\" width=\"343\" height=\"257\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/questao-maquiavel-politica-humanismo.jpg?w=343&amp;h=257 343w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/questao-maquiavel-politica-humanismo.jpg?w=686&amp;h=514 686w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/questao-maquiavel-politica-humanismo.jpg?w=150&amp;h=113 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/questao-maquiavel-politica-humanismo.jpg?w=300&amp;h=225 300w\" sizes=\"(max-width: 343px) 100vw, 343px\" \/><\/em>Makyavelizm, 15-16\u2019\u0131nc\u0131 as\u0131rda ya\u015fam\u0131\u015f Floransal\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr Niccol\u00f2 Machiavelli\u2019nin <em>\u0130l Principe<\/em> kitab\u0131ndan do\u011fmu\u015f bir kavramd\u0131r. Yukar\u0131da bahsettiklerimden de yola \u00e7\u0131karak, y\u00fcksek bir aristokrat\u0131n veya uyruklar\u0131n devlet i\u00e7in \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinin do\u011fru bir davran\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor Machiavelli. Bekaya s\u00fcrekli bir vurgu var. Osmanl\u0131 hanedanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildi\u011fi i\u00e7in, siyasetnamesinde Osmanl\u0131 tipi bir <em>Prens<\/em> \u00e7iziyor. Machiavelli, Osmanl\u0131\u2019dan \u00f6rnek alarak yazd\u0131\u011f\u0131 bu kitapla birlikte Avrupa\u2019da tarih ve politika biliminin kurucusu olmu\u015ftur. Avrupal\u0131 \u00fclkeler Machiavelli \u00e7izgisine kaym\u0131\u015flard\u0131r. T\u00fcrkiye Cumhuriyeti kuruldu\u011funda biz de Avrupa\u2019dan \u00f6rnek ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in, oradaki bu y\u00f6netimi oldu\u011fu gibi ald\u0131k. Bu ayn\u0131, tuvaleti bilmeyen, 20\u2019inci asra kadar pisliklerini camlardan a\u015fa\u011f\u0131ya, sokaklara atan insanlar\u0131n bizden tuvalet kavram\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmeleri, ard\u0131ndan da bizim gidip onlardan <em>tuvalet<\/em> kelimesini almam\u0131z gibi dangalak\u00e7a bir durumdur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Machiavelli, kitapta T\u00fcrkler ile Frans\u0131zlar\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak, T\u00fcrk devletini ele ge\u00e7irmenin zor oldu\u011funu fakat elde tutman\u0131n kolay oldu\u011funu; Fransa\u2019n\u0131n ise ele ge\u00e7irilmesi kolay fakat elde tutulmas\u0131 zor bir \u00fclke oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Bunu da Fransa\u2019daki feodal beylere ba\u011fl\u0131yor. T\u00fcrk devletinin ele ge\u00e7irilmesinin zor ama elde tutulmas\u0131n\u0131n kolay olu\u015funu da \u015fu \u015fekilde a\u00e7\u0131kl\u0131yor: \u201cOsmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu birlik i\u00e7inde oldu\u011fundan sald\u0131rganlar\u0131n ba\u015far\u0131ya ula\u015fmak i\u00e7in kendi g\u00fc\u00e7lerinden ba\u015fka dayanaklar\u0131 olmayacakt\u0131r. Ancak T\u00fcrkler bir kez yenilip, ordusu tamamen yok edilirse h\u00fck\u00fcmdar ailesinin d\u0131\u015f\u0131nda kimseden korkmaya gerek yoktur. Hanedan mensuplar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fckten sonra halk nezdinde sayg\u0131 uyand\u0131r\u0131p liderlik yapacak beyler olmad\u0131\u011f\u0131ndan idari d\u00fczen kolayl\u0131kla kurulabilir.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Zavall\u0131 Machiavellimizin ne yaz\u0131k ki gaza beyliklerinden, her T\u00fcrk\u2019\u00fcn asker oldu\u011fundan filan haberi yok. Onun T\u00fcrk diye g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015fey asl\u0131nda g\u00e2vurla\u015fma arefesindeki bir Osmanl\u0131. Her neyse, gelelim T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019ne.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunun i\u00e7in \u00f6ncelikle \u0130lber Ortayl\u0131\u2019dan \u015f\u00f6yle bir al\u0131nt\u0131 yapmak istiyorum: \u201cRicat etmeyi bilmeyen ordu, \u0130kinci Viyana Muhasaras\u0131nda Avusturya-Alman ordular\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir bozguna u\u011frad\u0131.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ric\u2019at, d\u00fczenli bir \u015fekilde geri \u00e7ekilmek demektir. Yani d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ki orduda bile b\u00f6yle bir k\u00fclt\u00fcr yok. Yok efendim g\u00fc\u00e7ler dengesi politikas\u0131ym\u0131\u015f, enflasyon de\u011ferleriymi\u015f, \u00e7\u0131kar ili\u015fkisiymi\u015f, b\u00f6yle \u015feylere yabanc\u0131 bir millet bu. B\u00f6yle \u015feylere akl\u0131 ermez. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00fcfr\u00fc ancak k\u00e2fir anlar. \u2018Siyasi deha\u2019 olan Osmanl\u0131\u2019da da yava\u015f yava\u015f bu politikalar yerle\u015fmi\u015ftir. 19\u2019uncu as\u0131rda art\u0131k sava\u015flar\u0131n kahpeliklerle yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bunlara ili\u015fkin kitaplar yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenen padi\u015fah, bu kitaplardan birini \u00e7evirttirerek orduya veriyor, bunu okuyun, anlay\u0131n, ona g\u00f6re \u015fekilleneceksiniz diye. Her neyse. T\u00fcrk ordusu, ricat etmeyi ilk kez tam olarak Mustafa Kemal Pa\u015fa ile \u00f6\u011frenmi\u015ftir. Filistin\u2019de kendisine ba\u011fl\u0131 kolorduya ricat emri vermi\u015ftir. Sakarya Muharebesinde bile d\u00fc\u015fman ricat etmek \u00fczereyken bizim ordumuza, Ankara\u2019dan ricat emri vermi\u015f, neyse ki Fevzi Pa\u015fa bu emri yerine getirmemi\u015f, bu \u015fekilde de sava\u015ftan galip \u00e7\u0131kabilmi\u015fizdir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ricat nedir bilmeyen, i\u00e7inde zengin olma iste\u011fi olmayan, \u0130sl\u00e2m\u2019dan ba\u015fka bir \u015fey bilmeyen, tek derdi Allah\u2019\u0131n r\u0131zas\u0131 i\u00e7in amel i\u015flemek olan bir millettir T\u00fcrk milleti. Tanzimat\u2019tan beri ne olmu\u015fsa, ona, zengin olma iste\u011fini a\u015f\u0131lamak i\u00e7in olmu\u015ftur. Bu y\u00fczden derebeylik ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f, buna kar\u015f\u0131 da halk, as\u0131rlar s\u00fcrecek bir isyana ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7ift\u00e7i, asker yahut memur olan bu millet, sermaye biriktirmeye ve bu sermayeyle de sanayiye yat\u0131r\u0131m yapmaya te\u015fvik edilmi\u015ftir. Bu millet ricat nedir bilmedi\u011fi gibi, g\u00e2vur icatlar\u0131na da hi\u00e7bir zaman iyi g\u00f6zle bakmam\u0131\u015ft\u0131r. Anadolu\u2019da \u00fc\u00e7 bin y\u0131l evvel nas\u0131l tar\u0131m yap\u0131l\u0131yorsa ayn\u0131 \u015fekilde devam ettirmektedir bunu. Ayn\u0131 aletlerle, ayn\u0131 hayvanlarla, ayn\u0131 bi\u00e7imde tar\u0131m yapmaktad\u0131r bu millet. Sonras\u0131nda \u00fclkeye trakt\u00f6r ithal ediliyor. Bu topraklarda hi\u00e7bir i\u015fe yaramayan trakt\u00f6rleri, halk, \u00f6k\u00fcz ba\u011flayarak kullanmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bir t\u00fcrl\u00fc olmuyor. Fakat yine de Amerika\u2019dan trakt\u00f6r ithalat\u0131na devam ediliyor. Y\u00fczlerce, binlerce trakt\u00f6r al\u0131n\u0131yor ve en nihayetinde de bunca trakt\u00f6r hurdal\u0131\u011fa gidiyor. E\u011fer s\u0131rf o makinelere harcanan parayla at al\u0131nsayd\u0131, bu \u00fclkede hem zanaat hem ziraat hem askerlik geli\u015fecek hem de insanlar \u00f6z\u00fcn\u00fc unutmayacakt\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Tar\u0131mda makinele\u015fmesinin yan\u0131nda bankalar da kurulmaya ba\u015fland\u0131 Cumhuriyet y\u00f6netimi liderli\u011finde. Afganistan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131ndan, \u0130stikl\u00e2l Harbi i\u00e7in T\u00fcrklere g\u00f6nderilen cihat paras\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 \u0130\u015f Bankas\u0131\u2019n\u0131n kurulabilmesi i\u00e7in sermaye yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bunun yan\u0131nda da iktisat kongreleri yap\u0131lm\u0131\u015f, bu \u015fekilde de devlet\u00e7ili\u011fe gidilmi\u015fse de liberal ekonomi tipi kabul edilmi\u015ftir. T\u00fcm bunlar\u0131n tek bir amac\u0131 vard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Avrupa\u2019daki feodal d\u00fczen, bir \u015fekilde \u2018sivil toplum\u2019a d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Bunun da en b\u00fcy\u00fck ad\u0131m\u0131 Frans\u0131z \u0130htil\u00e2liydi. Kiliseden al\u0131nan iktidar, burjuvan\u0131n eline ge\u00e7ti. Bu zalim d\u00fczen s\u00fcr\u00fcp gitti orada ve modern d\u00fcnyada da bu burjuvalar, sivil toplumlara d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Bu y\u00fczden burada da \u00f6nce burjuva kesim yarat\u0131lmaya, sonra da sivil toplum olu\u015fturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrk\u2019\u00fcn zaten h\u00e2li haz\u0131rda \u2018sivil toplumlar\u0131\u2019 vard\u0131, bunlar da ahiyyan, g\u00e2ziyy\u00e2n, abdal\u00e2n ve baciy\u00e2nd\u0131. Bunlar\u0131 y\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015fan Osmanl\u0131, ne kadar b\u00fcy\u00fck bir hata yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlam\u0131\u015f, tekrardan bu sivil toplumlar\u0131 yaratabilmek i\u00e7in \u00f6nce burjuva olu\u015fturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r, yani T\u00fcrklerden burjuvalar yaratmak i\u00e7in timar sistemi gelmi\u015f, tekelle\u015fme gelmi\u015f, sonra da bu Pazar\u2019\u0131n i\u00e7inden bir sivil toplum \u00e7\u0131kmas\u0131 beklenmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu durum T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nde de devam eder. \u0130zmir \u0130ktisat Kongresi, \u0130\u015f Bankas\u0131\u2019n\u0131n kurulmas\u0131, tar\u0131mda makinele\u015fme bu amaca y\u00f6nelik \u00f6rneklerdir. Ama\u00e7, sivil toplum ve T\u00fcrk bujuvazisi yaratmak olmu\u015ftur.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><strong>Bayram De\u011fil Seyran De\u011fil, Toynbee, Mithat Pa\u015fa\u2019y\u0131 Niye \u00d6pt\u00fc?<\/strong><\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_514\" style=\"width: 308px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-514\" data-attachment-id=\"514\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/ataturk-ve-mithat-pasa-tablosu_744536_m\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/atatc3bcrk-ve-mithat-pac59fa-tablosu_744536_m.jpg\" data-orig-size=\"517,690\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"atat\u00fcrk-ve-mithat-pa\u015fa-tablosu_744536_m\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/atatc3bcrk-ve-mithat-pac59fa-tablosu_744536_m.jpg?w=225\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/atatc3bcrk-ve-mithat-pac59fa-tablosu_744536_m.jpg?w=517\" class=\"  wp-image-514 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/atatc3bcrk-ve-mithat-pac59fa-tablosu_744536_m.jpg?w=298&#038;h=398\" alt=\"atat\u00fcrk-ve-mithat-pa\u015fa-tablosu_744536_m\" width=\"298\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/atatc3bcrk-ve-mithat-pac59fa-tablosu_744536_m.jpg?w=298&amp;h=398 298w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/atatc3bcrk-ve-mithat-pac59fa-tablosu_744536_m.jpg?w=112&amp;h=150 112w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/atatc3bcrk-ve-mithat-pac59fa-tablosu_744536_m.jpg?w=225&amp;h=300 225w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/atatc3bcrk-ve-mithat-pac59fa-tablosu_744536_m.jpg 517w\" sizes=\"(max-width: 298px) 100vw, 298px\" \/><p id=\"caption-attachment-514\" class=\"wp-caption-text\">Edip Hakk\u0131 K\u00f6seo\u011flu&#8217;nun <br \/>&#8220;<em>Atat\u00fcrk ve Mithat Pa\u015fa<\/em>&#8221; isimli tablosu<\/p><\/div><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu topraklardaki Bat\u0131l\u0131la\u015fma, buradaki Do\u011fu H\u0131ristiyanlar\u0131n\u0131n, Bat\u0131daki H\u0131ristiyanlarla bar\u0131\u015fmas\u0131yla ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Saray\u0131n en i\u015fbirlik\u00e7i tebaas\u0131 olan re\u00e2ya, Bat\u0131 \u00fclkelerine kar\u015f\u0131 her zaman saray\u0131 desteklemi\u015ftir. Bat\u0131 H\u0131ristiyanlar\u0131n\u0131, kendi dinlerinden g\u00f6rmemi\u015ftir. Onlar\u0131n \u2018k\u00e2fir\u2019 olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015flerdir. Zaten Millet Sistemine g\u00f6re de ehl-i kitap olarak sadece Ortodokslar g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Yani Katolikler ve Protestanlar, H\u0131ristiyan olarak g\u00f6r\u00fclmemi\u015f, bu y\u00fczden de M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n alt\u0131nda H\u0131ristiyan milleti olarak sadece Rumlar\u0131n ve Ermenilerin yeri olmu\u015ftur. Bu y\u00fczden, kendilerinin de Katolik ve Protestanlar\u0131 H\u0131ristiyan olarak g\u00f6rmedi\u011fi Ortodokslar bu durumdan gayet memnun kalm\u0131\u015flar, onlara burada, M\u00fcsl\u00fcman tebaan\u0131n alt\u0131nda ya\u015famak, do\u011fudakilerle i\u00e7 i\u00e7e ya\u015famaktansa \u00e7ok daha mant\u0131kl\u0131 gelmi\u015ftir. Hayat standartlar\u0131 y\u00fckselmi\u015f, kazand\u0131klar\u0131 para artm\u0131\u015f, g\u00fcvenlikleri garanti alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Ne zaman ki Bat\u0131 H\u0131ristiyanlar\u0131yla bar\u0131\u015fmaya ba\u015flam\u0131\u015flar, o andan itibaren buradaki g\u00e2vurlar, Bat\u0131daki g\u00e2vurlar\u0131n ma\u015fas\u0131 haline gelmi\u015ftir. Buradaki g\u00e2vurlarla i\u00e7 i\u00e7e olan saray\u0131n da bir m\u00fcddet sonra Bat\u0131l\u0131la\u015fma y\u00f6n\u00fcnde hareket etmesi ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olmu\u015ftur. Buradaki H\u0131ristiyanlar, Bat\u0131daki H\u0131ristiyanlarla el ele verip saray\u0131 y\u0131ld\u0131rm\u0131\u015flard\u0131r. Bat\u0131l\u0131la\u015fmaya ba\u015flayan saray da yava\u015f yava\u015f bu reformlar\u0131 ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcm bunlar da ayd\u0131nlar eliyle y\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Misal, Toynbee, <em>T\u00fcrkiye<\/em> kitab\u0131nda Mithat Pa\u015fa\u2019y\u0131 \u00f6ve \u00f6ve bitiremez. E\u011fer onun gibi birka\u00e7 ayd\u0131n daha gelseydi T\u00fcrkler aras\u0131ndan, Osmanl\u0131 kesinlikle kurtulurdu diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. Mithat Pa\u015fa o kadar Bat\u0131c\u0131 birisidir ki, T\u00fcrk bayra\u011f\u0131na Ha\u00e7 koymaktan \u00e7ekinmemi\u015ftir:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c<em>Bosna-Hersek meselesi m\u00fcn\u00e2sebetiyle Avusturya hariciye n\u00e2z\u0131r\u0131 kont Andrassy\u2019nin ne\u015fretti\u011fi bir beyann\u00e2mede hil\u00e2l ile s\u00e2libin bir bayrakta birle\u015femeyece\u011finden mec\u00e2z\u00ee bir \u015fekilde bahsetmesine kar\u015f\u0131 T\u00fcrk bayra\u011f\u0131na bir Ha\u00e7 il\u00e2ve ediveren Mithat Pa\u015fa, bu m\u00fcthi\u015f hareketini 1325\u2019te ne\u015frolunan hat\u0131r\u00e2t\u0131n\u0131n \u2018<\/em>Tabs\u0131ra-i \u0130bret<em>\u2019 ismindeki birinci cildinin 181\u2019inci sayfas\u0131nda kendisinden alelusul bir \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u015fah\u0131s gibi h\u00fcrmet ve takdirle bahsederek i\u015fte \u015f\u00f6yle anlatmaktad\u0131r:<\/em><em> \u2018Mithat Pa\u015fa s\u0131rf bu davay\u0131 yalanlam\u0131\u015f olmak ve uygulamas\u0131n\u0131 g\u00f6stermek i\u00e7in H\u0131ristiyan bir tabur g\u00f6n\u00fcll\u00fc asker olu\u015fturarak ve sancaklar\u0131nda Ay-y\u0131ld\u0131z\u2019\u0131n yan\u0131na bir de s\u00e2lip ekleyerek s\u00f6z\u00fc ge\u00e7en taburu, \u0130stanbul\u2019da herkes g\u00f6rd\u00fckten sonra Ni\u015f askeri t\u00fcmenine g\u00f6ndermi\u015fti.\u2019<\/em>\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Mithat Pa\u015fa gibi birka\u00e7 ayd\u0131n daha gelseydi Osmanl\u0131 tabii kurtulurdu. Toynbeeci\u011fim ne de g\u00fczel s\u00f6ylemi\u015f. Zira s\u00f6yledi\u011fi di\u011fer \u015feylere de bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, \u0130stikl\u00e2l Harbi\u2019ni, T\u00fcrkiye\u2019nin kurulu\u015funu anlatt\u0131\u011f\u0131 <em>T\u00fcrkiye<\/em> kitab\u0131n\u0131 ni\u00e7in o tarihlerde bast\u0131rmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, birka\u00e7 sene bekletti\u011fini \u00e7ok iyi anl\u0131yoruz. Biraz resm\u00ee tarih bilgisi toplamas\u0131 gerekiyormu\u015f anla\u015f\u0131lan. Bunun i\u00e7in de olaylar\u0131n iyice bir yerine oturmas\u0131, baz\u0131 belgelerin yok edilip baz\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7arp\u0131t\u0131lmas\u0131 ve resm\u00ee tarihin yaz\u0131lmas\u0131 gerekiyordu. Yoksa Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn Sakarya Muharebesine bizzat kat\u0131larak \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Misak-\u0131 Milli\u2019yi bizzat Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u00e7izdi\u011fini s\u00f6ylemezdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc o da biliyor ki bunlar\u0131n ikisi de ger\u00e7ekle\u015fmedi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi Toynbee\u2019yi herhangi bir g\u00e2vur olarak, Mithat Pa\u015fa\u2019y\u0131 da bir m\u00fcnaf\u0131k olarak imgeleyin. \u00d6pmek\u2019i de istedi\u011finiz gibi d\u00fc\u015f\u00fcnebilirsiniz. Bundan sonra yak\u0131n tarihimizden, o \u015fanl\u0131 demokrasi tarihimizden ve demokrasi a\u015fk\u0131m\u0131zdan bahsedece\u011fim. Sonra da \u00fc\u00e7 b\u00f6l\u00fcml\u00fck bu yaz\u0131y\u0131 \u00f6zetleyip, esas meseleye ba\u011flayarak sonland\u0131raca\u011f\u0131m in\u015fallah.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cumhuriyetin ilan\u0131ndan 1946 senesine kadar tek parti d\u00f6nemi oldu T\u00fcrkiye\u2019de. Bu d\u00f6nemde me\u015fhur ink\u0131laplar yap\u0131ld\u0131. Harf \u0130nk\u0131lab\u0131, \u015eapka ve K\u0131yafet \u0130nk\u0131lab\u0131, Beynelmilel Saat, Takvim, Rakam ve \u00d6l\u00e7\u00fc Birimlerinin Kabul Edilmesi, Tekke ve Zaviyelerin Kapat\u0131lmas\u0131, Soyad\u0131 Kanunu vesaire. Bir de bunlar\u0131n haricinde yap\u0131lan i\u015fler, al\u0131nan kararlar, koyulan yasaklar filan var. Liberal ekonominin tercihi, d\u00fc\u015f\u00fck kur-y\u00fcksek faiz politikas\u0131n\u0131n benimseni\u015fi, TSK\u2019n\u0131n \u0130ngiliz ve Frans\u0131z generallerce denetlenmesine izin verili\u015fi, Fulbright Antla\u015fmas\u0131, bakanl\u0131klara ABD\u2019li dan\u0131\u015fmanlar\u0131n getirilmesi, ezan\u0131n T\u00fcrk\u00e7e okutulmas\u0131 falan filan. T\u00fcm bunlar\u0131 ya\u015fad\u0131 bu millet 23 sene boyunca. Sonra \u00e7ok partili d\u00f6neme ge\u00e7ildi. Demokrat Parti diye bir parti kuruldu ve hemen bir ay i\u00e7erisinde se\u00e7ime gidildi. Bu se\u00e7imde oylar a\u00e7\u0131k, oylar\u0131n say\u0131m\u0131 ise gizliydi. Tabii ki CHP se\u00e7ildi tekrardan. Fakat bir sonraki se\u00e7imde, 1950 y\u0131l\u0131nda, gizli oy, a\u00e7\u0131k say\u0131m-d\u00f6k\u00fcm ilkesine ge\u00e7ildi. Halk, oyunu DP\u2019ye verdi. 282 oyla DP se\u00e7ildi. Ve daha sonraki iki se\u00e7imde de \u0131srarla bu karar\u0131n\u0131 peki\u015ftirdi millet. Fakat DP\u2019nin de yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnce son se\u00e7imde -1957\u2019de- DP\u2019ye verilen oy azald\u0131. Hemen arkas\u0131ndan 1960 darbesi yap\u0131ld\u0131. Darbenin bildirisini Alparslan T\u00fcrke\u015f okudu.<\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_470\" style=\"width: 319px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-470\" data-attachment-id=\"470\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/11\/ah-okul-cikislarinda-duserken-supheye\/27-mayis-1960-istanbul\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/27-mayc4b1s-1960-istanbul.jpg\" data-orig-size=\"639,790\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"27 May\u0131s 1960, \u0130stanbul\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/27-mayc4b1s-1960-istanbul.jpg?w=243\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/27-mayc4b1s-1960-istanbul.jpg?w=639\" class=\"  wp-image-470 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/27-mayc4b1s-1960-istanbul.jpg?w=309&#038;h=382\" alt=\"27 May\u0131s 1960, \u0130stanbul\" width=\"309\" height=\"382\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/27-mayc4b1s-1960-istanbul.jpg?w=309&amp;h=382 309w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/27-mayc4b1s-1960-istanbul.jpg?w=618&amp;h=764 618w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/27-mayc4b1s-1960-istanbul.jpg?w=121&amp;h=150 121w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/27-mayc4b1s-1960-istanbul.jpg?w=243&amp;h=300 243w\" sizes=\"(max-width: 309px) 100vw, 309px\" \/><p id=\"caption-attachment-470\" class=\"wp-caption-text\">27 May\u0131s 1960, \u0130stanbul<\/p><\/div><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Darbenin ard\u0131ndan Adnan Menderes ve iki bakan as\u0131ld\u0131, 235 general, 3400 subay ve 400 polis emekliye sevk edildi ve ard\u0131ndan da m\u00fcthi\u015f bir \u2018\u00f6zg\u00fcrl\u00fckler\u2019 d\u00f6nemi ya\u015fand\u0131 \u00fclkede. Beynelmilel insan haklar\u0131 bildirgeleri do\u011frultusunda haz\u0131rlanan 1961 anayasas\u0131nda \u00f6\u011frencilere, gazetecilere, i\u015f\u00e7ilere m\u00fcthi\u015f haklar verildi. Bu arada Alparslan T\u00fcrke\u015f de Yeni Delhi\u2019ye el\u00e7i olarak atand\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Darbenin ard\u0131ndan, 1961\u2019de yap\u0131lan se\u00e7imde tabii olarak oylar\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011funu CHP alm\u0131\u015ft\u0131r, fakat yine de tek ba\u015f\u0131na iktidar olamam\u0131\u015f, o d\u00f6nemde DP\u2019nin devam\u0131 gibi g\u00f6r\u00fclen Adalet Partisiyle koalisyon yapm\u0131\u015ft\u0131r. Bir sonraki se\u00e7imde AP\u2019nin, DP\u2019nin b\u00fct\u00fcn oylar\u0131n\u0131 alaca\u011f\u0131 endi\u015fesiyle, DP\u2019nin oylar\u0131n\u0131 b\u00f6lebilmek i\u00e7in iki parti ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: Yeni T\u00fcrkiye Partisi ve Cumhuriyet\u00e7i K\u00f6yl\u00fc Millet Partisi. CKMP, Alparslan T\u00fcrke\u015f\u2019in Yeni Delhi\u2019den gelerek\/getirilerek, T\u00fcrkiye K\u00f6yl\u00fc Partisi\u2019ni ele ge\u00e7irmesiyle ortaya \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Ve bu \u015fekilde DP\u2019nin oylar\u0131 b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f, CHP\u2019ye kar\u015f\u0131 hi\u00e7bir parti tek ba\u015f\u0131na iktidar olamam\u0131\u015f, oylar\u0131 iyice azalm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir sonraki se\u00e7imde, 1965\u2019te kurulan h\u00fck\u00fcmette CHP yoktur, oy alamam\u0131\u015ft\u0131r. Kurulan koalisyona YTP, CKMP ile AP\u2019ye, CKMP\u2019den ayr\u0131lanlar\u0131n kurdu\u011fu bir parti daha dahil olmu\u015ftur: Millet Partisi. Bir sonraki se\u00e7imde bu partiler aras\u0131ndan tek bir parti s\u0131yr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r, o da S\u00fcleyman Demirel\u2019in Adalet Partisi. DP\u2019nin oylar\u0131 AP\u2019de toplanabilmi\u015ftir en nihayetinde. \u00dc\u00e7 se\u00e7im boyunca AP\u2019yi tek ba\u015f\u0131na iktidara getirmi\u015ftir bu millet. Sonra? Sonra 1971 asker\u00ee muht\u0131ras\u0131. T\u0131pk\u0131 1960 darbesinde DP\u2019ye yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi, 1971 muht\u0131ras\u0131 ile de AP\u2019nin \u00f6n\u00fc kesilmi\u015f, oylar\u0131n birikmesi engellenmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sonraki \u00fc\u00e7 sene de tekrar koalisyon h\u00fck\u00fcmetleri kurulmu\u015ftur. 1971\u2019den itibaren, B\u00fclent Ecevit\u2019in partisi olan Milli (Cumhuriyet\u00e7i) G\u00fcven Partisi de dahil olmu\u015ftur koalisyonlara. 71\u2019den sonraki \u00fc\u00e7 se\u00e7im boyunca koalisyonlar\u0131n i\u00e7erisinde CHP de vard\u0131r. Fakat d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc se\u00e7imde oylar tekrar belli bir yerde toplanmaya ba\u015flanm\u0131\u015f, CHP oy alamam\u0131\u015f, AP ve CGP koalisyon kurmu\u015ftur. Oylar\u0131n tekrardan AP\u2019de birle\u015fece\u011fi endi\u015fesiyle sonraki se\u00e7imde iki parti koalisyon kurmu\u015ftur: CHP ve Mill\u00ee Selamet Partisi. T\u00fcm bunlar\u0131n evvelinde bir parti var: Milli Nizam Partisi. 1970 y\u0131l\u0131nda Necmettin Erbakan taraf\u0131ndan kurulmu\u015ftur bu parti. Bunun evvelinde de 1950\u2019lerde DP\u2019nin, 1960\u2019larda da AP\u2019nin i\u00e7erisinde \u00f6rg\u00fctlenmi\u015ftir. 1971 senesinde, laikli\u011fe ayk\u0131r\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc gerek\u00e7esiyle kapat\u0131lm\u0131\u015f, bunun \u00fczerine de Necmettin Erbakan \u0130svi\u00e7re\u2019ye gitmi\u015ftir. 1965\u2019ten sonra oylar\u0131n AP\u2019de topland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren ve buna \u201971 muht\u0131ras\u0131yla m\u00fcdahale eden kimseler, Necmettin Erbakan\u2019\u0131 \u0130svi\u00e7re\u2019den getirtmi\u015ftir. Se\u00e7im s\u00fcreci boyunca S\u00fcleyman Demirel\u2019in s\u00f6yledi\u011fi tek \u015fey, \u201cOylar b\u00f6l\u00fcnmesin\u201ddir. Erbakan ve Ecevit ise birbirlerini ele\u015ftirmeden, yaln\u0131zca Demirel\u2019e y\u00fcklenerek girmi\u015flerdir se\u00e7ime. En nihayetinde de Erbakan\u2019\u0131n MSP\u2019si ile Ecevit\u2019in CHP\u2019si bir koalisyon kurmu\u015ftur. T\u00fcm bunlar\u0131n ard\u0131ndan oylar tekrar AP\u2019de toplanm\u0131\u015f ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc darbe yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r: 1980 darbesi. Bu darbeyle birlikte istisnas\u0131z b\u00fct\u00fcn partiler kapat\u0131lm\u0131\u015f ve tekrar ayn\u0131 isimlerle parti kurulmas\u0131 yasaklanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00fczden de CHP, Sosyaldemokrat Halk\u00e7\u0131 Parti olarak; AP, Do\u011fru Yol Partisi olarak; MSP, Refah Partisi olarak; MHP, Milliyet\u00e7i \u00c7al\u0131\u015fma Partisi olarak devam etmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Darbenin arkas\u0131ndan sekiz sene boyunca Anavatan Partisi iktidarda kalm\u0131\u015ft\u0131r. Sonras\u0131nda partilere tekrardan eski adlar\u0131na d\u00f6nebilme imk\u00e2n\u0131 verilmi\u015f, yaln\u0131zca CHP ve MHP eski isimlerini geri alm\u0131\u015ft\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Siyasal \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 T\u00fcrkiye siyasetine sokmas\u0131 i\u00e7in \u0130svi\u00e7re\u2019den getirilen Necmettin Erbakan, bunda ba\u015far\u0131l\u0131 olmu\u015f. Daha sonras\u0131 her \u015fey, ikinci yaz\u0131da bahsetti\u011fim Graham F\u00fcller\u2019in dedi\u011fi gibi ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f, 2001 y\u0131l\u0131nda, Erbakan\u2019\u0131n Partisi\u2019nden bir grup \u0130sl\u00e2mc\u0131 kopmu\u015f ve 2002 y\u0131l\u0131nda AKP iktidara gelmi\u015ftir. Daha sonra da nas\u0131l Alparslan T\u00fcrke\u015f ve Necmettin Erbakan, oylar\u0131 b\u00f6lmesi i\u00e7in siyasete sokulduysa, Selahattin Demirta\u015f da ayn\u0131 ama\u00e7la getirilmi\u015ftir. \u015eu an Meral Ak\u015fener\u2019in de sebep olaca\u011f\u0131 tek \u015fey budur: Oylar\u0131n b\u00f6l\u00fcnmesi.<\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_515\" style=\"width: 414px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-515\" data-attachment-id=\"515\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan.jpg\" data-orig-size=\"720,497\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Marshall Plani&#8217;nin Turkiye&#8217;deki calismalarindan\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-515 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan.jpg?w=404&#038;h=278\" alt=\"Marshall Plani'nin Turkiye'deki calismalarindan\" width=\"404\" height=\"278\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan.jpg?w=404&amp;h=278 404w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan.jpg?w=150&amp;h=104 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan.jpg?w=300&amp;h=207 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/marshall-planinin-turkiyedeki-calismalarindan.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 404px) 100vw, 404px\" \/><p id=\"caption-attachment-515\" class=\"wp-caption-text\">Marshall Plan\u0131&#8217;n\u0131n T\u00fcrkiye&#8217;deki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131<\/p><\/div><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eimdi t\u00fcm bunlardan anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ne? T\u00fcm bu \u015feylerden ne \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131z? CHP\u2019nin \u00e7ok partili y\u00f6netime ge\u00e7ti\u011fi andan itibaren \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 kullanarak oy alabilmesinden; ayn\u0131 \u015feyi daha sonra di\u011fer t\u00fcm partilerin tekrarlamas\u0131ndan; \u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc\u2019n\u00fcn \u00e7ok istedi\u011fi fakat Menderes\u2019e k\u0131smet olan, DP\u2019nin \u00fclkemize soktu\u011fu, ABD\u2019nin Marshall yard\u0131mlar\u0131n\u0131n \u015fartlar\u0131 aras\u0131nda \u0130mam Hatiplerin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n da oldu\u011fundan; bu okullar\u0131n ve di\u011ferlerinin de m\u00fcfredatlar\u0131n\u0131n Fulbright ve benzeri anla\u015fmalar sayesinde ABD taraf\u0131ndan belirlendi\u011finden; \u015fimdiki muktedir ve taifesinin bu \u0130mam Hatiplerden mezun olmas\u0131ndan; halk\u0131n y\u0131llard\u0131r ba\u015f\u0131nda kimlerin olmas\u0131 gerekti\u011fini de\u011fil, kimlerin olmamas\u0131 gerekti\u011fini se\u00e7mesinden; kurulan her partinin bir manip\u00fclasyona hizmet etmesinden ve darbeler yoluyla halka yap\u0131lan esprilerden; \u0130sl\u00e2m kimli\u011finden \u0131srarla vazge\u00e7meyen halk\u0131n \u0130sl\u00e2m\u2019la uyutulmas\u0131na karar verili\u015finden; ancak \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 kullanarak oy al\u0131nabildi\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcnce, bu i\u015fin ad\u0131m ad\u0131m Siyasal \u0130sl\u00e2m\u2019a evrilmesinden; T\u00fcrk ordusunun tasfiye edilmesinden; ink\u0131laplardan ve halk\u0131n \u015fu anki osmanizayonundan; darbe anayasalar\u0131ndan; \u2018K\u00fcrt realitesinden\u2019; ba\u015fkanl\u0131k sisteminden; S\u00fcleyman Demirel\u2019den; Kenan Evren\u2019den; T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nden; ABD\u2019den; demokrasiden ne anlamal\u0131y\u0131z? Anlayacaklar\u0131m\u0131z \u015funlar olabilir:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Eski Ba\u015fbakanlardan Sadi Ko\u00e7a\u015f demi\u015f ki:\u00a0<em>\u201cAmerika, CIA\u2019in klasik m\u00fccadele yollar\u0131 ile 1965\u2019te Adalet Partisini ve Say\u0131n Demirel\u2019i iktidara getirdi\u011fi zaman, kar\u015f\u0131l\u0131k olarak yeni T\u00fcrk h\u00fck\u00fcmetinden \u015f\u00f6yle bir istekte bulunmu\u015ftur: \u0130ran-Irak ve T\u00fcrkiye K\u00fcrtlerini Federe bir cumhuriyet h\u00e2line getirelim. Bunu T\u00fcrkiye\u2019ye ba\u011flayal\u0131m. Hem de b\u00fcy\u00fck toprak kazanm\u0131\u015f olursunuz.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">S\u00fcleyman Demirel de demi\u015f ki, <em>\u201cT\u00fcrkiye\u2019yi Ankara\u2019dan y\u00f6netmek imk\u00e2n\u0131 kalmam\u0131\u015ft\u0131r,\u00a0T\u00fcrkiye, 15 b\u00f6lgeye ayr\u0131lmal\u0131, her b\u00f6lge i\u00e7in ayr\u0131 plan yap\u0131lmal\u0131.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kenan Evren de darbenin ard\u0131ndan hemen \u015f\u00f6yle s\u00f6ylemi\u015f: \u201cT\u00fcrkiye eyalet sistemine ge\u00e7melidir ve 8 eyalete ayr\u0131lmal\u0131d\u0131r.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00f6r\u00fcyorsunuz, darbeyi yapan ve darbeyle indirilen farkl\u0131 ki\u015filer ama ayn\u0131 a\u011f\u0131zdan konu\u015fuyorlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c<em>1996\u2019da \u0130stanbul\u2019da yap\u0131lan \u2018Habitat II\u2019 Toplant\u0131s\u0131nda BM Genel Sekreteri Butros Gali, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda, \u00fclkemizi eyaletlere b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f gibi tan\u0131tarak \u2018T\u00fcrkiye Federal Cumhuriyeti\u2019 diye s\u00f6z etmi\u015f ve \u0130stanbul hakk\u0131nda da \u2018\u0130stanbul Federe Devleti\u2019 \u015feklinde konu\u015fmu\u015ftur. O s\u0131rada toplant\u0131da haz\u0131r bulunan Cumhurba\u015fkan\u0131 S\u00fcleyman Demirel ve di\u011fer devlet erkan\u0131 bu sald\u0131r\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda sessiz kalm\u0131\u015f ve hi\u00e7bir tepki g\u00f6stermemi\u015ftir.<\/em>\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">ABD\u2019nin dediklerini yerine getirmeseydi DP, AP, MSP, AKP zaten iktidara gelemezdi. Kim ne olursa olsun. Necmettin Erbakan istedi\u011fi kadar mill\u00ee g\u00f6r\u00fc\u015f\u00e7\u00fc olsun, en nihayetinde \u2018siyasal \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 T\u00fcrk siyasetine sokabilmesi i\u00e7in o m\u00fchlet verildi ona. Di\u011ferlerine de benzer \u015fekillerde. Ama bunlara kar\u015f\u0131l\u0131k ne sokuluyordu halk\u0131n g\u00f6z\u00fcne? \u00d6nce CHP ezan\u0131 yasakl\u0131yor, sonra bir kahraman gibi DP geliyor ve yasa\u011f\u0131 kald\u0131r\u0131yor. \u00d6nce Ecevit gibi halktan bir adam\u0131n bile konu ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc olunca cinleri tepesine \u00e7\u0131k\u0131yor ve ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc yasaklat\u0131yor, sonra da halktanm\u0131\u015f gibi g\u00f6z\u00fcken ne id\u00fc\u011f\u00fc belirsiz tipler gelerek bu yasa\u011f\u0131 kald\u0131rma g\u00f6revini \u00fcstleniyor. \u00d6nce darbelerle T\u00fcrk siyaseti ve siyaset\u00e7ileri \u015fekillendiriliyor, sonra da g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fleri farkl\u0131, ama konu\u015ftuklar\u0131 a\u011f\u0131z ayn\u0131 olan insanlar halk\u0131n \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kart\u0131l\u0131yor. Her ne haltsa i\u015fte. Federatif yap\u0131ym\u0131\u015f, ba\u015fkanl\u0131k sistemiymi\u015f, Neo-Osmanl\u0131ym\u0131\u015f, yeni anayasaym\u0131\u015f, zart zurt. Bir tarafta hanedan yalakalar\u0131, di\u011fer tarafta Cumhuriyetin kurucu de\u011ferleri yalakalar\u0131. Bir yanda da T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yava\u015f yava\u015f yitiren, H\u0131ristiyanla\u015fan bir garip halk. \u015eimdilerde Ahilik anlat\u0131l\u0131yormu\u015f m\u00fcfredatta. \u00d6ve \u00f6ve bitiremiyormu\u015f atamal\u0131 tarih \u00f6\u011fretmenleri. Hangisi ahili\u011fin f\u00fct\u00fcvvet oldu\u011fundan, hangisi f\u00fct\u00fcvvetnamelerdeki her kural\u0131n bir ayete, bir hadise i\u015faret etti\u011finden, hangisi bu adamlar\u0131n \u015fiirle me\u015fgul oldu\u011fundan, hangisi bu d\u00fczenin kapitalist d\u00fczenle, serbest piyasa ile taban tabana z\u0131t olu\u015fundan bahsediyor? \u00d6\u011fretmenlerin bir ayda okuduklar\u0131 kitap say\u0131s\u0131 ka\u00e7 ki bunlardan bahsedilsin?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her neyse.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"570\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/158071-flag-brands-google-748x468\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/158071-flag-brands-google-748x468.jpg\" data-orig-size=\"748,468\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"158071-flag-brands-Google-748&#215;468\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/158071-flag-brands-google-748x468.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/158071-flag-brands-google-748x468.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-570 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/158071-flag-brands-google-748x468.jpg?w=373&#038;h=233\" alt=\"158071-flag-brands-Google-748x468\" width=\"373\" height=\"233\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/158071-flag-brands-google-748x468.jpg?w=373&amp;h=233 373w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/158071-flag-brands-google-748x468.jpg?w=746&amp;h=466 746w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/158071-flag-brands-google-748x468.jpg?w=150&amp;h=94 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/158071-flag-brands-google-748x468.jpg?w=300&amp;h=188 300w\" sizes=\"(max-width: 373px) 100vw, 373px\" \/>31 Ocak 1896\u2019da ABD meclisinde \u015funlar s\u00f6yleniyor: <em>\u201cD\u00fcnyadaki H\u0131ristiyanlardan olu\u015fan bir komisyon se\u00e7elim. Bu komisyon,\u00a0<\/em><em>T\u00fcrkiye<\/em><em>`yi y\u00f6netmek i\u00e7in bir ba\u015fkan se\u00e7sin. T\u00fcrkiye`nin y\u00f6netimi<\/em> <em>T\u00fcrklerden<\/em> <em>al\u0131ns\u0131n ve eyaletlere b\u00f6l\u00fcns\u00fcn. Bu yap\u0131lanman\u0131n ad\u0131 da\u00a0<\/em><em>T\u00fcrkiye B<\/em><em>i<\/em><em>rle\u015fik Devletleri<\/em><em>\u00a0olsun.\u201d<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkiye Birle\u015fik Devletleri ya da T\u00fcrkiye Federal Cumhuriyeti ya da Anadolu Federasyonu ya da Neo-Osmanl\u0131, ad\u0131 m\u00fchim de\u011fil. Yeter ki Suriye\u2019ye, Irak\u2019a girelim. Amerika\u2019n\u0131n pisli\u011fini temizlemek i\u00e7in girelim buralara, Yeni Osmanl\u0131 olal\u0131m. Haz\u0131r ahili\u011fin, millet sisteminin, devletin esas m\u00e2n\u00e2lar\u0131 ve gayeleri unutulmu\u015fken olal\u0131m vallahi. B\u0131rakal\u0131m, eyaletlere b\u00f6l\u00fcnelim: Yap\u0131 Kredi Eyaleti, \u0130\u015f Bankas\u0131 Eyaleti, Garanti Eyaleti, Akbank Eyaleti, Halkbank Eyaleti, Ko\u00e7 Holding Eyaleti, Vak\u0131f Bank Eyaleti, T\u00fcpra\u015f Eyaleti, Ere\u011fli Demir-\u00c7elik Eyaleti, QNB (Qatar National Bank) Finansbank Eyaleti, Ford Otosan Eyaleti (bunlar\u0131 \u00f6nce sayd\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc T\u00fcrkiye\u2019de en \u00e7ok k\u00e2r eden \u015firketler bunlar, ilk 8\u2019in 5\u2019i banka), OMV Petrol Ofisi Eyaleti, Torku Eyaleti, \u00dclker Eyaleti, B\u0130M Eyaleti, Ford Eyaleti, Shell Eyaleti, Ar\u00e7elik Eyaleti (i\u00e7 i\u015flerinde Ar\u00e7elik\u2019e, d\u0131\u015f i\u015flerinde Beko\u2019ya ba\u011fl\u0131 olur), Anadolu Efes Eyaleti, Coca Cola Eyaleti; arada isminde T\u00fcrk lafz\u0131 olan eyaletler de ekleriz: T\u00fcrk Telekom Eyaleti, Turkcell Eyaleti, \u00a0Turkish Airlines Eyaleti filan. G\u00fczel olur yani. Yani tabii e\u011fer maa\u015flar\u0131m\u0131z yatmaya devam edecekse g\u00fczel olur. Yoksa olmaz. A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 benim endi\u015felendi\u011fim tek mevzu bu. Haz\u0131r, ahili\u011fin, paras\u0131n\u0131 g\u00fcvenilir ve faizsiz bankalara yat\u0131ran, d\u00fckk\u00e2n\u0131n\u0131 sigortalatan minno\u015f esnaf abiler demek oldu\u011funu; millet sisteminin, M\u00fcsl\u00fcman ve gayrim\u00fcslimin bir arada karde\u015f\u00e7e ya\u015fad\u0131\u011f\u0131, yetmi\u015f iki millete bir g\u00f6zle bak\u0131lan, hanedan\u0131n en b\u00fcy\u00fck politika stratejisi olan, Osmanl\u0131 bar\u0131\u015f\u0131n\u0131 sa\u011flayan yeg\u00e2ne sistem demek oldu\u011funu; <em>devlet<\/em>in de u\u011fruna her \u015feyin yap\u0131laca\u011f\u0131, ba\u015f\u0131ndaki adama her ko\u015fulda boyun e\u011fmenin \u015fart oldu\u011fu, mal\u0131n\u0131n deniz, yemeyenin domuz oldu\u011fu bir \u015fey san\u0131yoruz. Haz\u0131r b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131k art\u0131k. B\u0131rakal\u0131m gelsin Serbest Piyasa-\u0130nsan Haklar\u0131-Demokrasi teslisi. Gelsin yahu. Gel hele gel, gel, gel. Nas\u0131l olsa biz M\u00fcsl\u00fcmanlar, asl\u00ee unsuru oldu\u011fumuz, bizim olan bu \u00fclkede <img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"571\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/system\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/system.jpg\" data-orig-size=\"479,640\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"system\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/system.jpg?w=225\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/system.jpg?w=479\" class=\"  wp-image-571 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/system.jpg?w=315&#038;h=421\" alt=\"system\" width=\"315\" height=\"421\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/system.jpg?w=315&amp;h=421 315w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/system.jpg?w=112&amp;h=150 112w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/system.jpg?w=225&amp;h=300 225w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/system.jpg 479w\" sizes=\"(max-width: 315px) 100vw, 315px\" \/>serbest piyasa olmadan satamad\u0131k mallar\u0131m\u0131z\u0131, \u015firketler kuramad\u0131k, hep takiyye yapmak zorunda b\u0131rak\u0131ld\u0131k; insan haklar\u0131 olmadan ba\u015f\u00f6rt\u00fclerimizi savunamad\u0131k, insan haklar\u0131 mahkemelerine ba\u015fvurduk bu hakk\u0131m\u0131z i\u00e7in; hele demokrasi olmazsa vay halimize, utan\u0131r\u0131z kendimizden, onca demokrasi \u015fehidi vermi\u015fken, asla unutamay\u0131z bunu, hem demokrasi olmadan s\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fc dinletebilir miydik, Erdo\u011fan gibi birini getirebilir, t\u00fcm demokratik haklar\u0131m\u0131z\u0131 sa\u011flayabilir, devletle milleti bar\u0131\u015ft\u0131rabilir miydik? Asla. M\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Nitekim y\u0131llarca g\u00f6rd\u00fck bu i\u015fin m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, biz de sar\u0131l\u0131verdik i\u015fte bu teslise.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her neyse. Yaz\u0131y\u0131 toparlayacakt\u0131m ama iyice da\u011f\u0131ld\u0131. Globalizmi anlatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m bu \u00fc\u00e7 yaz\u0131d\u0131r s\u00f6yledi\u011fim \u015feyi tekrar edece\u011fim: Demokrasi, serbest piyasa, insan haklar\u0131, bunlar\u0131n hi\u00e7biri bizim i\u00e7imizde do\u011fan bir \u015fey olmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz k\u00e2fir de\u011fil, M\u00fcsl\u00fcman\u0131z. Ricat nedir bilmeyiz, d\u00fc\u015fman\u0131m\u0131z\u0131n sil\u00e2h\u0131yla de\u011fil, karde\u015fimizin sevgisiyle silahlan\u0131r\u0131z, <em>tactic<\/em>, <em>strategy<\/em>, \u00e7akall\u0131k bilmeyiz. Bu i\u015flerden anlamay\u0131z. Hem bunlar\u0131 bilelim hem M\u00fcsl\u00fcman olal\u0131m diye bir \u015fey yok. En iyi ihtimalle k\u00e2firin oyununu g\u00f6r\u00fcr, ona g\u00f6re tav\u0131r al\u0131r\u0131z. M\u00fcsl\u00fcmanlar \u015feffaft\u0131r. Ayn\u0131 zamanda birbirlerinin mahremiyetlerini korumak i\u00e7in de ellerinden geleni yaparlar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biz halk i\u00e7in de\u011fil, Hak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131r, \u00fcretir, satar\u0131z. \u0130htiyac\u0131m\u0131z kadar\u0131n\u0131 eker, ihtiyac\u0131m\u0131z kadar\u0131n\u0131 bi\u00e7er, ihtiyac\u0131m\u0131z kadar\u0131n\u0131 yeriz. Bu y\u00fczden bizden serbest piyasa gibi bir israf d\u00fczeni \u00e7\u0131kamaz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biz insan olman\u0131n, yap\u0131lan tercihlerle al\u00e2kal\u0131 bir \u015fey oldu\u011funu bilen kimseleriz. Bu y\u00fczden kavmiyetle, cinsiyetle de\u011fil, emr-i bil maruf nehy-i anil m\u00fcnker\u2019le insan olunur ancak. Bu y\u00fczden de bizden asla bir \u0130nsan Haklar\u0131 Evrensel Beyannamesi filan \u00e7\u0131kmaz. Bize g\u00f6re insanlar ya dinde karde\u015f ya da insanl\u0131kta e\u015ftirler. Bir insan sapmad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece ona dokunulmaz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Biz ehliyet ve liyakate g\u00f6re y\u00f6netici tayin ederiz. Ve o y\u00f6netici de \u00f6nce Allah\u2019\u0131n s\u00f6z\u00fcne g\u00f6re, sonra Peygamberin s\u00fcnnetine g\u00f6re, sonra da i\u00e7tihat ederek verir kararlar\u0131n\u0131. Ne laiktir ne de makyavelist. Bu y\u00fczden de \u00e7\u0131karc\u0131, hileci, vasat ve \u00e7o\u011funlu\u011fun h\u00e2kimiyeti anlam\u0131na gelen bir y\u00f6netim d\u00fczeni, demokrasi bizden \u00e7\u0131kamaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz biliriz ki, \u201c\u2026yery\u00fcz\u00fcnde bulunanlar\u0131n \u00e7o\u011funa itaat edersen, seni Allah\u2019\u0131n yolundan sapt\u0131r\u0131rlar.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bunlar bizden \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kimi emperyalist tak\u0131m\u0131, gelir bunlar\u0131 bize dayat\u0131r. Bu topraklarda her t\u00fcrl\u00fc melanet de tepeden inme yap\u0131lmak istenir, g\u00e2vur tabiriyle, jakobendir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130yisi mi son kez bir \u00f6zetleyip bitireyim bu yaz\u0131y\u0131. Belki bitirmeden evvel bir de f\u0131kra anlat\u0131r\u0131m. Maksat y\u00fcz\u00fcm\u00fcz g\u00fcls\u00fcn.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Globalizmin son ad\u0131m\u0131 demokrasidir. \u00d6nce serbest piyasa ile \u00fclkelerin ekonomisi, yani paras\u0131 kontrol alt\u0131na al\u0131n\u0131r. Paray\u0131 elinde bulunduranlara kar\u015f\u0131 hi\u00e7bir ses \u00e7\u0131karamayan y\u00f6neticiler -diktat\u00f6rler, krallar veya padi\u015fahlar- bor\u00e7land\u0131klar\u0131, ekonomiye h\u00e2kim olan bu adamlara boyun e\u011fmek zorunda kal\u0131rlar. Onlar\u0131n istedi\u011fi kanunlar\u0131 \u00e7\u0131kartmak, reformlar\u0131 yapmak zorundad\u0131rlar art\u0131k. Bu \u015fekilde de \u0130nsan Haklar\u0131 gelir \u00fclkelere. T\u00fcm bunlara isyan eden halk\u0131 susturabilmek i\u00e7in de son a\u015fama olan Demokrasi getirilir. Y\u00f6netimi elinde tuttu\u011funa, kendi iradesinin oldu\u011funa inanan halk\u0131n sinirleri iyice gev\u015fetilir. Ama tabii halk, problem \u00e7\u0131karacak tipte bir halk oldu\u011fu i\u00e7in uzun y\u0131llar boyunca \u015fiddetli bir manip\u00fclasyona maruz b\u0131rak\u0131l\u0131r, ba\u015flar\u0131na getirilen istisnas\u0131z her lider belli kimselerle uzla\u015ft\u0131r\u0131l\u0131r. Muhalefet ise halk taraf\u0131ndan se\u00e7ilen bu y\u00f6neticileri sorgulayamaz h\u00e2le gelir. \u00d6nce halk manip\u00fcle edilerek se\u00e7ime gidilir. \u0130stenen ki\u015fi se\u00e7ilir. Her \u015fey paray\u0131 elinde tutanlar\u0131n iste\u011fine g\u00f6re en ba\u015ftan d\u00fczenlenir. Muhalefet partilerinin ba\u015f\u0131na yeni isimler getirilir. Bunlar da art\u0131k birer \u2018istenen ki\u015fi\u2019dir. Bundan sonra kimin se\u00e7ilece\u011fi \u00e7ok bir \u00f6nem arz etmez. Hepsi de can at\u0131yordur art\u0131k paray\u0131 elinde bulunduran ki\u015filerin dediklerini yapmaya. Fakat yine halka y\u00f6nelik manip\u00fclasyon hi\u00e7 bitmez ki halk\u0131n \u00fcmidi canl\u0131 kals\u0131n, ama karakteri yava\u015f yava\u015f de\u011fi\u015fsin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Velh\u00e2s\u0131l demokrasi, zar\u0131 tutarak atar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u0131pk\u0131 serbest piyasada ve insan haklar\u0131nda da oldu\u011fu gibi, pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr icraat\u00e7\u0131s\u0131 ayd\u0131nlar nas\u0131l ki \u00f6nce halk\u0131 k\u00f6t\u00fcye al\u0131\u015ft\u0131r\u0131yorlar, sonra da \u201cNe yapal\u0131m, halk bunu istiyor, halk\u0131n buna ihtiyac\u0131 var\u201d diyorlarsa, demokraside de durum ayn\u0131d\u0131r. \u00d6nce halk\u0131n asl\u00ee kimli\u011fini savunacak, paradan daha m\u00fchim de\u011ferleri olan t\u00fcm insanlar tasfiye edilir, kukla insanlar halk\u0131n \u00f6n\u00fcne koyulur, sonra da \u201cNe yapal\u0131m, halk bunu istiyor, bu adam\u0131 se\u00e7iyor, mill\u00ee iradeye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kamazs\u0131n\u0131z\u201d denir. Bu y\u00fczden de \u00f6nce ayd\u0131nlarla ba\u015flar bu meseleler. Hadis-i \u015ferifin de bize bildirdi\u011fi gibi: \u201cBir toplumda hi\u00e7bir bilgin kalmay\u0131nca, insanlar da liyakatsiz kimseleri, r\u00fcesa (idareci) olarak se\u00e7erler. Bunlara bir \u015fey soruldu\u011funda, ilim sahibi olmad\u0131klar\u0131 halde cevap verirler. B\u00f6ylece hem kendileri sap\u0131t\u0131rlar hem de insanlar\u0131 sapt\u0131r\u0131rlar.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u00d6nceki yaz\u0131larda s\u00f6yledi\u011fimiz \u015feyi demokrasi i\u00e7in de s\u00f6yleyelim. Kapitalizm o kadar \u00e7eli\u015fkilidir ki, piyasa serbestisini savundu\u011funu s\u00f6yler fakat piyasay\u0131 tekelle\u015ftirmek \u00fczerine kuruludur. \u0130nsan Haklar\u0131 o kadar \u00e7eli\u015fkili bir \u015feydir ki, bir insan\u0131n insan haklar\u0131n\u0131 istememesine hakk\u0131 yoktur. Ve demokrasi de o kadar \u00e7eli\u015fkili bir \u015feydir ki, \u201cdemos\u2019un, yani halk\u0131n s\u00f6z\u00fc ge\u00e7erlidir, o ne derse, kimi se\u00e7erse o olur, o ki\u015fi ba\u015fa gelir\u201d der, \u201cbiz halk olarak Budistiz, o halde Budizme dayal\u0131 bir y\u00f6netim kurulmas\u0131n\u0131 istiyoruz\u201d diyen halka itiraz edemez. Karde\u015fim, ben madem M\u00fcsl\u00fcman\u0131m, bu gayet basit bir \u015fey, o halde M\u00fcsl\u00fcman bir y\u00f6netim istiyorum, M\u00fcsl\u00fcman takvimini, saatini, yaz\u0131s\u0131n\u0131, adaletini, \u015furas\u0131n\u0131, kurumlar\u0131n\u0131, kanununu istiyorum. Sen benim demokratik hakk\u0131ma niye engel oluyorsun ya? Sen kimsin ya? Hayret bir \u015fey ya. Neyse, \u015f\u00f6yle diyerek bitirelim: Demokrasi k\u00fcf\u00fcrd\u00fcr, ger\u00e7e\u011fin \u00fcst\u00fcn\u00fc \u00f6rter.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ramazan\u0131n\u0131z m\u00fcbarek olsun efendim. Kal\u0131n kal\u0131n, kal\u0131n sa\u011fl\u0131cakla. Bu arada dikkat edin, izleniyorsunuz.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>L.<br \/>\n<\/strong><strong><br \/>\n<img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"517\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/18\/05-think-global-act-local-die-motherfucker-die-3\/watch-out\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/watch-out.jpg\" data-orig-size=\"540,304\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Watch Out\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/watch-out.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/watch-out.jpg?w=540\" class=\"  wp-image-517 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/watch-out.jpg?w=631&#038;h=355\" alt=\"Watch Out\" width=\"631\" height=\"355\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/watch-out.jpg 540w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/watch-out.jpg?w=150&amp;h=84 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/watch-out.jpg?w=300&amp;h=169 300w\" sizes=\"(max-width: 631px) 100vw, 631px\" \/><\/strong><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}