{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "06 &#8211; Ben \u00c7\u00fcnk\u00fc Solcuyum"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=600",
    "updated": "2020-02-15T19:15:34Z",
    "published": "2018-06-08T15:04:22Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yaz\u0131lar"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "\u00dcm\u00eed Yaz\u0131lar\u0131"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u0130y s\u00f6zler\u00fcn asl\u0131n bilen gel di bu s\u00f6z kandan gel\u00fcr S\u00f6z asl\u0131n\u0131 anlamayan sanur bu s\u00f6z benden gel\u00fcr \u0130lk iki yaz\u0131da iki t\u00fcr yol oldu\u011fundan bahsettim. Birincisi hakik\u00ee yol, ikincisi ise resm\u00ee yol idi. Hakik\u00ee olan yol tek bir tanedir, resm\u00ee olan ise belki milyonlarcad\u0131r. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc yaz\u0131da -\u0130nsan Haklar\u0131 ile ilgili olan yaz\u0131da- ise \u201c\u0130nsanlar, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">06 &#8211; Ben \u00c7\u00fcnk\u00fc&#160;Solcuyum<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p style=\"text-align:right;\"><em>\u0130y s\u00f6zler\u00fcn asl\u0131n bilen gel di bu s\u00f6z kandan gel\u00fcr<\/em><br \/>\n<em>S\u00f6z asl\u0131n\u0131 anlamayan sanur bu s\u00f6z benden gel\u00fcr<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk iki yaz\u0131da iki t\u00fcr yol oldu\u011fundan bahsettim. Birincisi hakik\u00ee yol, ikincisi ise resm\u00ee yol idi. Hakik\u00ee olan yol tek bir tanedir, resm\u00ee olan ise belki milyonlarcad\u0131r. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc yaz\u0131da -\u0130nsan Haklar\u0131 ile ilgili olan yaz\u0131da- ise \u201c\u0130nsanlar, \u00f6zellikle de gen\u00e7ler kom\u00fcnist, T\u00fcrk\u00e7\u00fc, \u015feriat\u00e7\u0131, Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc, varolu\u015f\u00e7u, apolitik, nihilist\u2026 yap\u0131lmak isteniyor\u201d diyerek uzun bir s\u0131fatlar listesi saym\u0131\u015ft\u0131m. Fakat bunlar\u0131n hi\u00e7birinin bizim asl\u00ee k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczle ba\u011f\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131ndan bahsetmi\u015ftim. Peki nereden \u00e7\u0131kt\u0131 bu y\u00fczlerce s\u0131fat?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">E\u011fer kapitalizm bu topraklara ad\u0131m atamayacak olsayd\u0131 bu s\u0131fatlar\u0131n muhtemelen neredeyse hi\u00e7biri hayat\u0131m\u0131zda olmayacakt\u0131. Fakat bu olmad\u0131 ve Bat\u0131n\u0131n in\u015fa etti\u011fi modern d\u00fcnya, d\u00fcnyaya a\u011f\u0131r hasarlar vererek ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Her \u015feyi, kendimizi bile -ne yaz\u0131k ki kendimizi bile- modern d\u00fcnyan\u0131n ortaya att\u0131\u011f\u0131 birtak\u0131m kavramlarla ifade eder olduk. Laik (<em>secular<\/em>) oluyoruz, muhafazak\u00e2r (<em>conservative<\/em>) oluyoruz, ama mutlaka g\u00e2vur kavramlar\u0131n\u0131 se\u00e7iyoruz kendimizi ifade ederken. Yine de hissediyoruz bu topraklarda bir ruhun oldu\u011funu. Bu ruh, d\u00fczenle ba\u011fda\u015fmayan, d\u00fczene kafa tutan bir ruh. Bu y\u00fczden de bu kavramlar\u0131n hi\u00e7biri yaram\u0131za \u00e7are olmuyor. Bu toprak ile yabanc\u0131 ve ketum kavramlar\u0131n aras\u0131nda kal\u0131yoruz. Mesela \u201cAntikapitalist M\u00fcsl\u00fcmanlar\u201d diyor kimimiz kendisine. Daha sek\u00fcler ve solcu olanlar\u0131m\u0131z ise \u201cBu Anadolu topraklar\u0131nda tam bir antikapitalist ruh var\u201d diyebiliyor en iyi ihtimalle.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"611\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/hakimiyet-milletin\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/hakimiyet-milletin.jpg\" data-orig-size=\"418,376\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"hakimiyet milletin\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/hakimiyet-milletin.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/hakimiyet-milletin.jpg?w=418\" class=\"  wp-image-611 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/hakimiyet-milletin.jpg?w=271&#038;h=244\" alt=\"hakimiyet milletin\" width=\"271\" height=\"244\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/hakimiyet-milletin.jpg?w=271&amp;h=244 271w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/hakimiyet-milletin.jpg?w=150&amp;h=135 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/hakimiyet-milletin.jpg?w=300&amp;h=270 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/hakimiyet-milletin.jpg 418w\" sizes=\"(max-width: 271px) 100vw, 271px\" \/>Kapitalizmin ad\u0131m\u0131n\u0131 atmas\u0131yla, pe\u015fini insan haklar\u0131n\u0131n ya da uluslararas\u0131 hukukun izlemesiyle birlikte bu topraklarda bir \u015feyler olmaya ba\u015flad\u0131. Daha sonra da demokrasi geldi. T\u00fcm bunlar\u0131n arkas\u0131ndan bamba\u015fka nesiller yeti\u015fmeye ba\u015flad\u0131. Esas\u0131nda bu topraklara giren demokrasiyi 1923\u2019te Cumhuriyetin ilan\u0131yla ba\u015flatmam\u0131z bir hata olabilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc o g\u00fcn ilan edilen cumhuriyet, en <img loading=\"lazy\" data-attachment-id=\"610\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/egemenlik-ulusun\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/egemenlik-ulusun.jpg\" data-orig-size=\"537,746\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"egemenlik ulusun\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/egemenlik-ulusun.jpg?w=216\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/egemenlik-ulusun.jpg?w=537\" class=\"  wp-image-610 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/egemenlik-ulusun.jpg?w=259&#038;h=360\" alt=\"egemenlik ulusun\" width=\"259\" height=\"360\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/egemenlik-ulusun.jpg?w=259&amp;h=360 259w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/egemenlik-ulusun.jpg?w=518&amp;h=720 518w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/egemenlik-ulusun.jpg?w=108&amp;h=150 108w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/egemenlik-ulusun.jpg?w=216&amp;h=300 216w\" sizes=\"(max-width: 259px) 100vw, 259px\" \/>az\u0131ndan politika a\u00e7\u0131s\u0131ndan, ne Tanzimat\u2019\u0131n ne de Me\u015frutiyetlerin bir devam\u0131yd\u0131. Hatta aksine, t\u00fcm bunlar\u0131n ge\u00e7ersizli\u011fini ilan eden, t\u00fcm bunlara kar\u015f\u0131 yap\u0131lan bir hareketti. Yani Tanzimat\u2019tan bu yana ger\u00e7ekle\u015fen Bat\u0131l\u0131la\u015fmaya, \u2018emperyalizme\u2019, k\u00fcfre, bir dur deyi\u015fti. Cumhuriyetin ilan\u0131, Tanzimat\u2019tan o yana al\u0131nan b\u00fct\u00fcn kararlar\u0131n terk edilmesiydi. Ne zaman ki \u201ch\u00e2kimiyet bil\u00e2 kayd \u00fc \u015fart milletindir\u201d ifadesi \u201cegemenlik kay\u0131ts\u0131z \u015farts\u0131z ulusundur\u201da d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc, i\u015fte o zamandan itibaren demokrasi de \u00fclkeye giri\u015f yapm\u0131\u015f oldu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cumhuriyetin ilan\u0131ndan sonra, 1928\u2019de Harf \u0130nk\u0131lab\u0131 yap\u0131ld\u0131. Ard\u0131ndan da dil \u00fczerinde baz\u0131 de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. Bunun sebebi olarak da art\u0131k medeniyet de\u011fi\u015ftirmi\u015f olmam\u0131z g\u00f6steriliyordu. Yani art\u0131k y\u00fcz\u00fcm\u00fcz\u00fc Arap medeniyetinden Bat\u0131 medeniyetine \u00e7evirmi\u015ftik. Madem medeniyet de\u011fi\u015ftirdik ve Arap\u00e7a dersini kald\u0131rd\u0131k, o halde Yunanca ya da Latince dersini koymam\u0131z gerekiyordu yeni m\u00fcfredata. Fakat Yunanl\u0131larla d\u00fc\u015fmand\u0131k. O halde ne yapt\u0131k? Zaten eski mekteplerde de \u00f6\u011fretilmekte olan Frans\u0131zca ve Almanca derslerini koyduk. Daha sonra da pop\u00fclerli\u011fi sebebiyle \u0130ngilizce \u00f6\u011frenmeye heves ettik.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130lk ba\u015fta elimizde Arap\u00e7adan ba\u015fka bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, Latin dillerindeki kavramlar\u0131 dilimize terc\u00fcme edebilmek gayesiyle Araplar\u0131n dahi bilmedi\u011fi fakat tamamen Arap\u00e7an\u0131n kurallar\u0131 dikkate al\u0131narak birtak\u0131m kelimeler t\u00fcretmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131k. Mesela \u2018<em>liberty<\/em>\u2019 i\u00e7in \u2018h\u00fcrriyet\u2019i, \u2018<em>independence<\/em>\u2019 i\u00e7in \u2018istikl\u00e2l\u2019i, &#8216;<em>civilization<\/em>&#8216; i\u00e7in &#8216;medeniyet&#8217;i\u00a0t\u00fcrettik. Fakat bunlar Latin dillerindeki kar\u015f\u0131l\u0131klar\u0131ndan \u00e7ok daha farkl\u0131 anlamlara gelmekteydi.<\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_612\" style=\"width: 314px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-612\" data-attachment-id=\"612\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/latin-harfleri\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/latin-harfleri.jpg\" data-orig-size=\"304,523\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"latin harfleri\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/latin-harfleri.jpg?w=174\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/latin-harfleri.jpg?w=304\" class=\" size-full wp-image-612 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/latin-harfleri.jpg?w=676\" alt=\"latin harfleri\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/latin-harfleri.jpg 304w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/latin-harfleri.jpg?w=87 87w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/latin-harfleri.jpg?w=174 174w\" sizes=\"(max-width: 304px) 100vw, 304px\"   \/><p id=\"caption-attachment-612\" class=\"wp-caption-text\">Dil devriminden sonra sokaklara as\u0131lan yeni Latin harfleri<\/p><\/div><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Y\u00fcz\u00fcm\u00fcz\u00fc Bat\u0131ya \u00e7evirince, dilimize Kur\u2019an ve hadisten ge\u00e7mi\u015f olan b\u00fct\u00fcn kelimeleri atmaya ba\u015flad\u0131k. Kelimelerimiz Fars\u00e7a bile olabilirdi ama Arap\u00e7a asla olmamal\u0131yd\u0131. Bu s\u0131rada \u00d6zt\u00fcrk\u00e7e diye bir \u015fey de \u00e7\u0131kt\u0131 ortaya. Bunun k\u00f6keninin de, yani T\u00fcrk\u00e7e denen dilin asl\u0131n\u0131n da Orta Asya oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc ve buralardan kelimeler dev\u015firilmeye ba\u015fland\u0131. Fakat anlad\u0131lar ki oradaki dil yetersiz. Bir yandan bu Orta Asya kavimleri Ruslar\u0131n etkisi alt\u0131na girmi\u015f ve di\u011fer yandan da bu kavimlerin dillerinde de birtak\u0131m Arap\u00e7a kelimeler var. Bunun \u00fczerine, \u00d6zt\u00fcrk\u00e7e oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen baz\u0131 kelimelerden yepyeni kelimeler t\u00fcretilmeye ba\u015fland\u0131. Mesela, istikl\u00e2l yerine ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k, medeniyet yerine Uygur&#8217;dan uydurulan uygarl\u0131k, h\u00fcrriyet yerine de \u2018h\u00fcr\u2019 ile kafiyeli olsun diye \u2018\u00f6zg\u00fcr\u2019 kelimesi bulundu. \u00d6z ve g\u00fcr kelimelerinin birle\u015fiminden geliyordu. O d\u00f6nemin ayd\u0131nlar\u0131n\u0131n bu yeni kelimeyi duyduklar\u0131nda epeyi bir g\u00fcld\u00fckleri s\u00f6ylenir. Daha sonra \u2018\u00e7ay\u2019 yerine \u2018k\u0131z\u0131l s\u0131v\u0131k\u2019, \u2018kahve\u2019 yerine de \u2018kara c\u0131v\u0131k\u2019 kelimeleri \u00f6nerilmi\u015f. Bunlarla birlikte bir\u00e7ok kelime t\u00fcretiliyor ve bununla kal\u0131nmayarak bir\u00e7ok ek ve gramer kural\u0131 da t\u00fcretilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yordu. S\u0131rf yeni ve &#8216;\u00f6zt\u00fcrk\u00e7e&#8217; kelimeler t\u00fcretebilmek i\u00e7in Bat\u0131 dillerinden \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit ekler almaya ba\u015flad\u0131k. &#8216;<em>Compartment<\/em>&#8216;, &#8216;<em>commandment<\/em>&#8216; gibi kelimelerdeki &#8216;man&#8217;\u0131 alarak, \u00f6\u011fretmen, g\u00f6zetmen, egemen, uzman&#8217;\u0131 t\u00fcrettik. Bu ekin \u00f6nceden de var oldu\u011funu ispatlamak i\u00e7in de &#8216;T\u00fcrkmen&#8217;, &#8216;kocaman&#8217; gibi kelimeleri g\u00f6sterdik. Halbuki bu kelimelerdeki &#8216;-man&#8217; eki Fars\u00e7a&#8217;dan gelmi\u015f, &#8216;gibi&#8217; anlam\u0131nda bir ektir. Yani T\u00fcrkmen, T\u00fcrk gibi, T\u00fcrk&#8217;e benzeyen; kocaman, dev gibi anlamlar\u0131na gelmektedir. Sonra da &#8216;g\u00f6\u00e7men&#8217; gibi kelimeleri \u00f6rnek g\u00f6sterdik. Fakat bu da a\u011f\u0131zdan ibaretti. Kelimenin asl\u0131 &#8216;g\u00f6\u00e7mel&#8217;di ve baz\u0131 yerlerde g\u00f6\u00e7men diye telaffuz ediliyordu. Dil devrimine uysun diye g\u00f6\u00e7men deyiverdik. Ayn\u0131 \u015fekilde &#8216;-sel&#8217;, &#8216;-sal&#8217; ekini t\u00fcrettik, s\u0131rf &#8216;<em>mathematical<\/em>&#8216; der gibi &#8216;matematiksel&#8217;; &#8216;<em>physical<\/em>&#8216; der gibi &#8216;fiziksel&#8217; diyebilmek i\u00e7in. Tamamen geli\u015fig\u00fczel kelimeler t\u00fcretildi. &#8216;<em>Leader<\/em>&#8216; kelimesinin &#8216;der&#8217; k\u0131sm\u0131n\u0131 al\u0131p, \u00f6zt\u00fcrk\u00e7e diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen &#8216;\u00f6n&#8217; kelimesi ile birle\u015ftirip &#8216;\u00f6nder&#8217; dedik.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Velh\u00e2s\u0131l T\u00fcrk\u00e7e, Kur&#8217;an ve hadisten uzakla\u015ft\u0131k\u00e7a gariple\u015fiyor, ya Orta Asya\u2019ya ya Latinceye ya da Grek\u00e7eye dayand\u0131r\u0131l\u0131yordu. Y\u00f6neticiler, \u0130ttihad ve Terakki\u2019den, hatta \u0130kinci Abd\u00fclhamid\u2019den bu yana, esas T\u00fcrklerin Orta Asya\u2019da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 fikrini kabul etmi\u015fti. \u00d6zellikle <em>M\u00e9moire historique sur l&#8217;origine des Huns et des Turcs<\/em> kitab\u0131n\u0131n da yutturmas\u0131yla birlikte, herkesin kafas\u0131nda olu\u015fan, Avrupa\u2019n\u0131n bize paketleyip sundu\u011fu T\u00fcrk \u015f\u00f6yle bir \u015fey oluvermi\u015fti: \u201cBiz Orta Asya\u2019da \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fcyd\u00fck. \u00c7ok daha medeniydik. Kad\u0131n haklar\u0131 vard\u0131. Harika ya\u015f\u0131yorduk. Sonra Araplar oralara kadar gelip \u00c7in\u2019le sava\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Bu arada biz de \u00c7in\u2019in bask\u0131s\u0131ndan ve birka\u00e7 \u015feyden daha s\u0131k\u0131lm\u0131\u015f, Bat\u0131ya do\u011fru yava\u015f yava\u015f g\u00f6\u00e7\u00fcyor idik. Sonra bu Araplar bizleri k\u0131l\u0131\u00e7tan ge\u00e7ire ge\u00e7ire M\u00fcsl\u00fcman etti. Ard\u0131ndan biz baya\u011f\u0131 a\u015fa\u011f\u0131l\u0131kla\u015fmaya; kad\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131 ezmeye, kabiliyetsizle\u015fmeye filan ba\u015flad\u0131k. Sonra atlar\u0131m\u0131zla d\u0131g\u0131d\u0131k d\u0131g\u0131d\u0131k Anadolu\u2019ya geldik. Buras\u0131 tamamen H\u0131ristiyan ve Helen idi. Burada birtak\u0131m sava\u015flar yapt\u0131k, insanlar \u00f6ld\u00fcrd\u00fck ve en nihayetinde bu topraklar\u0131 ele ge\u00e7irdik. Buralara biz yerle\u015ftik, b\u00f6ylelikle de onlar\u0131n elinden gasp etmi\u015f olduk bu topraklar\u0131.\u201d<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Y\u00f6netici tak\u0131m\u0131n\u0131n ve ayd\u0131nlar\u0131n kafas\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015f bu \u015fekildeydi. Bunu bize kabul ettiren Avrupal\u0131lar da ister istemez hakl\u0131 konuma geliyorlard\u0131. Hal b\u00f6yle olunca, verilen \u0130stikl\u00e2l Harbi\u2019nin pek bir anlam\u0131 kalmamaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Sonu\u00e7ta bizim anavatan\u0131m\u0131z Orta Asya idi. Buralar\u0131 dar\u00fc\u2019l \u0130sl\u00e2m h\u00e2line getirmemiz de bizim i\u00e7in m\u00fcspet bir \u015fey de\u011fildi. Zira Arapla\u015fm\u0131\u015ft\u0131k, T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc kaybetmi\u015ftik, o halde bu Arap dini bizi ancak daha da beter ederdi. Dolay\u0131s\u0131yla bu topraklara, \u0130sl\u00e2m vesilesiyle de ba\u011flanam\u0131yorduk. Yani bu topraklar\u0131 dar\u00fc\u2019l \u0130sl\u00e2m h\u00e2line getirmemiz, buradaki halk\u0131n hi\u00e7bir yere gitmeyip M\u00fcsl\u00fcman olu\u015fu, bu topraklar\u0131n T\u00fcrkiye olmas\u0131 ve bizim de T\u00fcrk olmam\u0131z\u0131 sa\u011flayan \u015feyin \u0130sl\u00e2m olmas\u0131 bizim i\u00e7in bir anlam ifade etmiyordu \u00e7\u00fcnk\u00fc h\u00e2kim g\u00f6r\u00fc\u015f bu de\u011fildi, bu y\u00fczden de kurtulmam\u0131z gerekiyordu \u0130sl\u00e2m\u2019dan. Tekrar ona sar\u0131lamazd\u0131k. O halde bu topraklarda kalabilmemiz i\u00e7in hi\u00e7bir sebep kalmam\u0131\u015ft\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte tam bu noktada bir garip d\u00fc\u015f\u00fcnce geldi y\u00f6neticilerin akl\u0131na. T\u00fcm d\u00fcnya asl\u0131nda T\u00fcrklerden t\u00fcremi\u015fti. Sadece Orta Asya de\u011fil, K\u0131z\u0131lderililer de Avrupal\u0131lar da, \u00e7ok daha \u00f6nemlisi, d\u00f6rt bin y\u0131l evvel bu topraklarda ya\u015fam\u0131\u015f olan S\u00fcmerler de T\u00fcrk idi. Yani bu topraklar\u0131 bizim yapan \u015fey \u0130sl\u00e2m de\u011fildi. Ba\u015fka topraklara -Orta Asya\u2019ya- gitmememizi sa\u011flayacak yeg\u00e2ne \u015fey de zaten bin y\u0131llard\u0131r burada T\u00fcrklerin ya\u015f\u0131yor oldu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyd\u00fc. Yani Orta Asya\u2019ya, di\u011fer T\u00fcrklerin yan\u0131na gitmemi\u015f, T\u00fcrkleri Orta Asya\u2019dan buraya getirmi\u015ftik. Bunu ispatlayabilirsek her i\u015fi ba\u015farabilir, bu topraklarda hi\u00e7 \u00e7ekinmeden, yay\u0131la yay\u0131la oturabilirdik. S\u00fcmer Bank, Etibank bu \u015fekilde kurulmu\u015ftu. S\u0131rf bu teoriyi geli\u015ftirmesi i\u00e7in TDK ve TTK\u2019nu kurduk.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir yandan da madem S\u00fcmerler de T\u00fcrk idi ve t\u00fcm d\u00fcnya T\u00fcrklerden t\u00fcremi\u015fti, o halde dilimizi de buna uygun \u015fekillendirmeliydik. Bunun i\u00e7in de \u2018G\u00fcne\u015f Dil Teorisi\u2019 imdad\u0131m\u0131za yeti\u015fti. T\u00fcm dillerin T\u00fcrk\u00e7eden t\u00fcredi\u011fini iddia eden bu teori, iyiden iyiye o d\u00f6nemde kabul g\u00f6ren bir \u015fey h\u00e2line gelmi\u015fti. \u0130\u015fte bunun sayesinde bu bulundu\u011fumuz topraklar\u0131 Avrupal\u0131lardan gasp etmedi\u011fimize, buralar\u0131n bizim yurdumuz oldu\u011funa kendimizi tekrardan inand\u0131rabildik.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir yandan da Anadolu\u2019da kalabilmek i\u00e7in, buradaki Anadolu halk\u0131n\u0131n asl\u00ee ruhunu, yani \u0130sl\u00e2m\u2019dan \u00f6nceki h\u00e2lini de canland\u0131rmam\u0131z gerekiyordu. En nihayetinde Anadolu\u2019da ya\u015fayan bu halklar, buralar\u0131n yerlisiydi ve ta S\u00fcmerlerden beri buralardayd\u0131lar. E, S\u00fcmerler de zaten T\u00fcrk oldu\u011funa g\u00f6re buradaki insanlar da T\u00fcrk\u2019t\u00fc. O halde S\u00fcmer de bizdik, Hitit de bizdik, Lidya da bizdik, Roma zaten bizdik.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bir yandan Avrupa kendini Antik Yunan\u2019a dayand\u0131r\u0131yordu. Avrupa k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn kurucusunun Homeros oldu\u011funu iddia ediyorlard\u0131. Her \u015feyleri bu topraklardayd\u0131. Avrupa Birli\u011fi, bir Babil kulesi idi. Avrupa kelimesi, Europa isimli Suriyeli bir kad\u0131n ile Zeus\u2019un hik\u00e2yesinden geliyordu. Yani tamamen Helen k\u00f6kenli olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlard\u0131. Bir yandan H\u0131ristiyanlard\u0131 da. E, H\u0131ristiyanl\u0131k da bu topraklara ait bir \u015feydi. Bizans olsun, Hatay\u2019da ortaya \u00e7\u0131kan Pavlus olsun, \u0130znik Kons\u00fcl\u00fc olsun, Peribacalar\u0131 olsun, adamlar\u0131n dini de k\u00fclt\u00fcr\u00fc de buraya aitti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu arada bizim ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z ne yapt\u0131? \u015eunu yapt\u0131lar: Madem Avrupa medeniyetini ortaya \u00e7\u0131karan ki\u015fi Homeros idi, o halde bizim medeniyetimizi ortaya \u00e7\u0131karan ki\u015fi kim oluyordu? Bir d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcler, d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcler, en nihayetinde birisi \u201cYunus Emre\u201d dedi. Sonra hemen yan\u0131na Homeros\u2019u da eklediler. Yani adamlar\u0131n inand\u0131\u011f\u0131 \u015fey buydu, bu topraklar bizim, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n falan filan de\u011fil, bu topraklar bu insanlar\u0131n, burada ya\u015fayan halk\u0131n; e, bu halk da bin y\u0131llard\u0131r burada oldu\u011funa g\u00f6re asl\u0131nda biz bir safhay\u0131 temsil ediyoruz, bu i\u015fin bir de ge\u00e7mi\u015fi var, bu y\u00fczden Karacao\u011flan, Yunus Emre ne kadar bizim k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc olu\u015fturduysa, Homeros, Platon vesaire de ayn\u0131 oranda bizi biz yapm\u0131\u015ft\u0131r. Ayd\u0131n\u0131m\u0131z\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcncesi buydu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu olay\u0131n ard\u0131ndan \u00fclkede bir Mavi Tur sevdas\u0131 ba\u015flad\u0131. Kilikya, Kapadokya turlar\u0131 ile H\u0131ristiyan ve Pagan mabetlerine geziler d\u00fczenlendi. Orada hi\u00e7bir H\u0131ristiyan olmamas\u0131na ra\u011fmen S\u00fcmela Manast\u0131r\u0131 ibadete a\u00e7\u0131ld\u0131. Yani Yunanl\u0131lar sava\u015f\u0131 kaybetmi\u015fti ama biz onlara olan sevgimizden \u00f6t\u00fcr\u00fc onlar\u0131n k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc burada ya\u015fatmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131k.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Fakat yine de mevzu bu \u015fekilde kapat\u0131lamazd\u0131. Karacao\u011flan, Yunus Emre h\u00e2l\u00e2 M\u00fcsl\u00fcman kimli\u011fiyle duruyordu orada. Bizi k\u00f6t\u00fcle\u015ftiren, Arapla\u015ft\u0131ran \u015fey de buydu. O halde bu kimli\u011fimizi, ba\u015fka kimliklerle \u00f6rtmemiz, hatta yok etmemiz gerekiyordu. \u0130\u015fte o andan itibaren g\u00f6z\u00fcm\u00fcz hep d\u0131\u015far\u0131da kald\u0131. Kimimiz Avrupac\u0131, kimimiz Sovyet\u00e7i, kimimiz Nazist, kimimiz Orta Asya T\u00fcrk\u00e7\u00fcs\u00fc olduk. Bu topraklara de\u011fer verenler de bunu ya Roma\u2019y\u0131 ya da Anadoluculu\u011fu \u00f6n plana \u00e7\u0131kararak yapabiliyordu. Yani g\u00f6z\u00fcm\u00fcz hep d\u0131\u015far\u0131dayd\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00f6n\u00fcp kendi halk\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fcz\u00fcne bakacak h\u00e2limiz yoktu. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcz\u00fcm\u00fcz yoktu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00fcsl\u00fcman kimlikli, Kur\u2019an ruhsatl\u0131 m\u00fcstesna \u015fairlerimiz orada \u00f6ylece durmas\u0131n diye derhal bir \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretti bizim ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z. Yunus Emre\u2019ye h\u00fcmanist, Pir Sultan Abdal\u2019a sosyalist, Karacao\u011flan\u2019a \u00e7apk\u0131n, K\u00f6ro\u011flu\u2019na anar\u015fist, Kaygusuz Abdal\u2019a da s\u00fcrrealist deyiverdiler. Uzmanlar\u0131n eline ge\u00e7mi\u015fti art\u0131k bu \u015fairler, alimler. \u00dczerlerine ara\u015ft\u0131rmalar yap\u0131l\u0131yor, tezler yaz\u0131l\u0131yordu. B\u00f6yle olunca, \u00fclkede, M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu her zaman dile getiren bir avu\u00e7 ayd\u0131n kitle de bakt\u0131 ki bu bizim halk \u015fairlerimiz de hep sapk\u0131n, akl\u0131 havada, garip tipler; kimlikleri T\u00fcrkiye\u2019de kalaca\u011f\u0131na, bunlar\u0131n da g\u00f6z\u00fc d\u0131\u015far\u0131ya kayd\u0131, Arapla\u015fma, Farsla\u015fma, Pakistanl\u0131la\u015fma falan filan sevdas\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fcler. Sonra bu bir avu\u00e7 ayd\u0131n, di\u011fer \u00e7o\u011funluk ayd\u0131ndan daha fazla tesir etti halka. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00f6zlerinde Allah, in\u015fallah, ma\u015fallah, namaz, oru\u00e7 gibi laf\u0131zlar ge\u00e7iyordu hepsinin. Asl\u00ee kimli\u011fine hasret b\u0131rak\u0131lan halk da bu ayd\u0131nlara eyvallah dedi. Bu arada da g\u00f6z\u00fc T\u00fcrkiye\u2019de, g\u00f6nl\u00fc K\u00e2be\u2019de, bu topra\u011f\u0131n asl\u00ee unsurunda, T\u00fcrk M\u00fcsl\u00fcman\u2019da olan hi\u00e7bir ayd\u0131n\u0131m\u0131z kalmad\u0131. T\u00fcrk\u00e7\u00fclere g\u00f6re T\u00fcrk, Orta Asya&#8217;da; \u0130sl\u00e2mc\u0131lara g\u00f6re M\u00fcsl\u00fcman, Arabistan&#8217;da; kom\u00fcnistlere g\u00f6re anti emperyalizm, Sovyetlerde, K\u00fcba&#8217;da; modernistlere g\u00f6re de \u00e7a\u011fda\u015fl\u0131k, Avrupa ve Amerika&#8217;dayd\u0131. Bu y\u00fczden her biri buralardan T\u00fcrkiye&#8217;ye bir \u015feyler dev\u015firmeye niyetlendi.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte bu ortam, yava\u015f yava\u015f halka da sirayet etti. \u00d6zellikle de yeni do\u011fan nesiller bu g\u00f6r\u00fc\u015flerle yeti\u015fti. Bir yandan da bir\u00e7ok ayd\u0131n Amerika\u2019ya dev\u015firildi, orada belli alanlarda e\u011fitimler ald\u0131ktan sonra \u00fclkelerine geri g\u00f6nderildi. Gazete, televizyon, okul gibi bir\u00e7ok \u015feyin vas\u0131tas\u0131yla birlikte halka bu d\u00fc\u015f\u00fcnceler yava\u015f yava\u015f a\u015f\u0131lanmaya ba\u015fland\u0131. 1900\u2019lerin ba\u015f\u0131ndan beri neredeyse hi\u00e7 kimse sa\u011flam bir din e\u011fitimi almad\u0131\u011f\u0131 ve \u00e7o\u011fu insan Bat\u0131 anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 benimsedi\u011fi i\u00e7in (birincisi, ikincisinin sebebidir) o tarihlerden itibaren asl\u00ee k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc ancak ve ancak Bat\u0131n\u0131n tesirinde ve Bat\u0131yla k\u0131yas i\u00e7erisinde yorumlayabildik. Mesela i\u015flerini imece usul\u00fc ile halleden K\u00f6y Enstit\u00fcleri hocalar\u0131, konu din olunca Bat\u0131 kavramlar\u0131yla, b\u00e2t\u0131l bir dille konu\u015fmaya ba\u015fl\u0131yordu. \u201cMistik\u201d, \u201cG\u00f6kten inen kitaplar\u201d, \u201cmetafizik\u201d gibi tuhaf ifadeler kullan\u0131yorlar, din\u00ee anlay\u0131\u015f\u0131n ortadan kalkmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yorlard\u0131.<\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_613\" style=\"width: 376px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-613\" data-attachment-id=\"613\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/kepirtepe-koy-enstitusu-ogrencileri-kendi-okullarini-kendileri-yapiyor-2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor-e1527575870493.jpg\" data-orig-size=\"586,410\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Kepirtepe K\u00f6y Enstit\u00fcs\u00fc \u00f6\u011frencileri kendi okullar\u0131n\u0131, kendileri yap\u0131yor\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor-e1527575870493.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor-e1527575870493.jpg?w=586\" class=\"  wp-image-613 alignleft\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor-e1527575870493.jpg?w=366&#038;h=256\" alt=\"kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor.jpg\" width=\"366\" height=\"256\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor-e1527575870493.jpg?w=366&amp;h=256 366w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor-e1527575870493.jpg?w=150&amp;h=105 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor-e1527575870493.jpg?w=300&amp;h=210 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/kepirtepe-kc3b6y-enstitc3bcsc3bc-c3b6c49frencileri-kendi-okullarc4b1nc4b1-kendileri-yapc4b1yor-e1527575870493.jpg 586w\" sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" \/><p id=\"caption-attachment-613\" class=\"wp-caption-text\">Kepirtepe K\u00f6y Enstit\u00fcs\u00fc \u00f6\u011frencileri <br \/>kendi okullar\u0131n\u0131 kendileri yap\u0131yor<\/p><\/div><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Solcular\u0131m\u0131z, sosyalizmi yaymak i\u00e7in halk\u0131n aras\u0131na kar\u0131\u015fm\u0131\u015f, fakat halk\u0131n onlar\u0131 umursamad\u0131\u011f\u0131n\u0131, k\u00fc\u00e7\u00fcmsedi\u011fini, s\u00f6zlerini bile dinlemedi\u011fini g\u00f6rd\u00fcklerinde, konu\u015fmay\u0131 bir kenara koymu\u015flar ve halka yard\u0131m etmeye, imece usul\u00fcne kat\u0131lmaya ba\u015flam\u0131\u015flar, ancak bu \u015fekilde halkla bir temas kurabilmi\u015flerdir. Fakat daha sonralar\u0131 i\u015f birdenbire din kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131na b\u00fcr\u00fcnd\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Eski kom\u00fcnistler, sosyalistler ne yap\u0131yorsa T\u00fcrk halk\u0131 i\u00e7in yap\u0131yorken; \u015fimdikiler ya K\u00fcrt milliyet\u00e7ili\u011fi i\u00e7in ya az\u0131nl\u0131k haklar\u0131 i\u00e7in ya da ba\u015fka bir \u015fey i\u00e7in ama muhakkak ki halk\u0131n tarihinden, fikrinden, d\u00fc\u015f\u00fcnce yap\u0131s\u0131ndan kopuk bir \u015fey i\u00e7in hareket etmeye ba\u015flad\u0131. Solcular\u0131m\u0131z, T\u00fcrk ve M\u00fcsl\u00fcman laflar\u0131n\u0131 a\u011f\u0131zlar\u0131na almadan imece usul\u00fcn\u00fc savunuyorlar fakat K\u00fcrt laf\u0131n\u0131 a\u011f\u0131zlar\u0131na s\u00fcrekli dolayarak, hi\u00e7bir \u015fekilde oradaki toprak a\u011fal\u0131\u011f\u0131ndan s\u00f6z a\u00e7m\u0131yorlard\u0131.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Peki, kom\u00fcnistlerdeki bu ani de\u011fi\u015fimin k\u00f6keni neydi? Sovyetler Birli\u011fi mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hay\u0131r. T\u00fcrkiye\u2019deki kom\u00fcnistler, Amerika\u2019daki kom\u00fcnistlerin g\u00f6lgesidir. Bir zamanlar Avrupa\u2019da ve Amerika\u2019da kom\u00fcnizm, ayd\u0131nlar aras\u0131nda epeyi ra\u011fbet g\u00f6ren bir \u015feydi. Hal b\u00f6yle olunca Rosenbergler gibi kom\u00fcnist kimseler idam edildi. Bunun ard\u0131ndan Amerika\u2019daki kom\u00fcnizme yeniden \u015fekil vermeye ba\u015flad\u0131lar. Bu y\u00fczden de \u015fu an nas\u0131l \u0130mam Hatiplerin m\u00fcfredat\u0131 Amerika taraf\u0131ndan belirleniyorsa, sosyalistlerin faaliyetleri de ayn\u0131 \u015fekilde, Amerika\u2019n\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131 do\u011frultusunda \u015fekil al\u0131yor. \u0130sl\u00e2m\u2019a \u0131l\u0131ml\u0131 soldan bunu gayet iyi anlayabilirsiniz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201c\u2026 o tarihlerden itibaren asl\u00ee k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc ancak ve ancak Bat\u0131n\u0131n tesirinde ve Bat\u0131yla k\u0131yas i\u00e7erisinde yorumlayabildik\u201d dedik. Sosyalistlerimizi bir kenara koyup di\u011fer sol kesimlerimize bakal\u0131m.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">B\u00fclent Ecevit, \u201cAnadolu\u2019da, di\u011fer hi\u00e7bir \u0130sl\u00e2m co\u011frafyas\u0131nda olmayan bir anlay\u0131\u015f vard\u0131r. Di\u011fer yerlerde Allah, korkulan bir \u015feyken; burada, sevgi duyulan bir \u015fey olmu\u015ftur\u201d diyor, Erbakan\u2019\u0131 hi\u00e7bir \u015fekilde ele\u015ftirmeden se\u00e7ime giderek Erbakan ile koalisyon h\u00fck\u00fcmeti kuruyordu. Fakat mevzubahis ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc oldu\u011funda, buna hi\u00e7bir \u015fekilde tahamm\u00fcl\u00fc yoktu.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Gayet sek\u00fcler olan \u015fairlerimiz, yazarlar\u0131m\u0131z da ayn\u0131 durumdayd\u0131. Anadolu\u2019nun zenginli\u011finden filan bahsediyorlard\u0131 ama konu \u0130sl\u00e2m\u2019a gelince, Anadolu halk\u0131n\u0131n ya\u015fam \u015feklini olu\u015fturan \u015feyin \u0130sl\u00e2m de\u011fil, olsa olsa kadim T\u00fcrk t\u00f6resi, yahut kadim Anadolu ahlak\u0131 filan olabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlard\u0131. Bu kafayla Yunus okuyor ve o \u015fairimizden \u00e7\u0131kara \u00e7\u0131kara bir h\u00fcmanizm anlay\u0131\u015f\u0131 ve \u2018\u00f6zt\u00fcrk\u00e7ecilik\u2019 \u00e7\u0131kar\u0131yorduk. Homeros da bizimdi, Yunus da, uzmanlara g\u00f6re. Dinden, inan\u00e7tan ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f \u015fekilde \u015fiir analizleri yap\u0131l\u0131yordu. Bu civardaki b\u00fct\u00fcn halklar bural\u0131 kabul ediliyor, fakat i\u015f T\u00fcrklere gelince onlar Orta Asya\u2019dan buraya g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015f oluyordu. Yani Anadolu halk\u0131 Grek\u2019ti, \u015eaman\u2019d\u0131, Hitit\u2019ti, Aleviydi ama asla M\u00fcsl\u00fcman de\u011fildi. M\u00fcsl\u00fcmanlar d\u0131g\u0131d\u0131k d\u0131g\u0131d\u0131k gelmi\u015flerdi buraya.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Sosyalistlerin de tek bir d\u00fc\u015f\u00fcncesi vard\u0131 bu konuda: Bu topraklarda antikapitalist bir ruh var. Fakat bu ruhun \u0130sl\u00e2m\u2019dan kaynakland\u0131\u011f\u0131na bir t\u00fcrl\u00fc inanam\u0131yorlard\u0131. Bizim modern d\u00fcnyada iyiye dair hangi al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z, davran\u0131\u015f\u0131m\u0131z varsa, hepsinin ya Anadolu\u2019da olu\u015fumuzdan ya Roma k\u00fclt\u00fcr\u00fcnden ya da Bat\u0131yla artan ili\u015fkilerimizden filan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlard\u0131. Halbuki bu topraklardaki bir insan\u0131 \u2018antikapitalist\u2019 yapan tek ama tek \u015fey o ki\u015finin hel\u00e2l-harama dikkat edi\u015fidir. Yani M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011fu kadar \u2018antikapitalist\u2019tir bu topraklardaki insanlar. Bunun ba\u015fka hi\u00e7bir sebebi yok.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u201cBen \u00e7\u00fcnk\u00fc solcuyum, sosyalistim\u201d diyen insanlar bunu s\u00f6yleyemedikleri i\u00e7in b\u00fct\u00fcn siyasetlerini, hayatlar\u0131n\u0131 \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 tahrif etmeye adad\u0131 y\u0131llarca. Tabii bunun esas sebebi de ilk ba\u015fta bahsetti\u011fim gibi, T\u00fcrkiye\u2019deki sosyalizm hareketlerinin Amerika taraf\u0131ndan belirlenmi\u015f olmas\u0131d\u0131r. Kom\u00fcnizm tehlikesi alt\u0131na giren Amerika \u00f6nce ger\u00e7ek kom\u00fcnistleri idam etmi\u015f, sonra da kom\u00fcnizmi temsil etti\u011fini iddia eden aptal tipleri Amerika&#8217;daki Kom\u00fcnist Parti&#8217;nin ba\u015f\u0131na getirmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Gelelim Atat\u00fcrk\u00e7\u00fclere. Bu kesim, halk\u0131n, dinini bilmedi\u011fi i\u00e7in b\u00f6yle oldu\u011funu s\u00f6yler. Bu y\u00fczden de T\u00fcrk\u00e7e ibadeti, T\u00fcrk\u00e7e ezan\u0131 vesaire savunur. Halk, dinini bir \u00f6\u011frense neyin ne oldu\u011funun fark\u0131na varacak, T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcne geri d\u00f6necektir. Fakat bu T\u00fcrkl\u00fck, demin bahsetti\u011fim gibi, \u0131rka yahut k\u00fclt\u00fcre dayal\u0131 bir T\u00fcrkl\u00fckt\u00fcr. \u201cFikirlerimin babas\u0131 Ziya G\u00f6kalp\u2019tir\u201d demi\u015ftir Atat\u00fcrk. Ziya G\u00f6kalp\u2019in T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fc k\u00fclt\u00fcre ba\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Bu y\u00fczden \u201cNe mutlu T\u00fcrk olana\u201d de\u011fil, \u201cNe mutlu T\u00fcrk\u2019\u00fcm diyene\u201d denmektedir. Fakat T\u00fcrkiye kurulurken K\u00fcrtler ve di\u011ferleri yaln\u0131zca \u2018M\u00fcsl\u00fcman\u2019 oldu\u011fu i\u00e7in bu topraklara dahil edilmi\u015ftir. Yani kurulurken M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131k esas al\u0131nm\u0131\u015f, daha sonra k\u00fclt\u00fcr, daha sonra ulus, daha sonra da i\u015f \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u015eu anda bir\u00e7ok kesim T\u00fcrk olarak bir \u0131rk\u0131 tarif etmektedir. Bu anlay\u0131\u015f, T\u00fcrklere tamamen yabanc\u0131 bir olayd\u0131r. Asl\u0131nda b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya yabanc\u0131d\u0131r, zira \u0131rk denen \u015feyin DNA ile belirlendi\u011fi filan meselesi ge\u00e7en as\u0131rda ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Yine g\u00e2vurun ba\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131ndan \u00e7\u0131kan bu i\u015f, Naziler sayesinde son raddesine varm\u0131\u015ft\u0131r. Biz T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc bir \u0131rka de\u011fil de karaktere dayand\u0131rsayd\u0131k \u0130srail, K\u00fcrdistan\u2019\u0131 kurdurmaya bu kadar yakla\u015fabilecek miydi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;Sen bunlar\u0131 bo\u015f ver, benim, yery\u00fcz\u00fc vatan\u0131m; insanl\u0131k, \u0131rk\u0131md\u0131r. Dil, din, \u0131rk ayr\u0131m\u0131 yapmam. Bunlar bo\u015f i\u015fler, ilkel i\u015fler. Anadolu&#8217;nun kadim k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde de yok bu. Biz 72 millete bir g\u00f6zle bakar\u0131z&#8221; diyebilirsiniz. Bu konuda kendinizi ikna edebilecek milyonlarca kaynak da bulabilirsiniz. Bunu s\u00f6yleyen s\u00fcr\u00fcyle insan\u0131n aras\u0131na girip, kendinizi oraya ait de hissedebilirsiniz. Fakat size \u015funlar\u0131 s\u00f6ylememe izin verin.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Kur\u2019an ve hadis bilmedi\u011fimiz i\u00e7in h\u00fcmanizma ruhu, k\u00fcresel d\u00fcnya, d\u00fcnya vatanda\u015f\u0131, yery\u00fcz\u00fc cenneti filan gibi sa\u00e7mal\u0131klarla uyutuluyoruz. Karacao\u011flanlar\u0131m\u0131zdan, Yunuslar\u0131m\u0131zdan, Pir Sultanlar\u0131m\u0131zdan, \u2018kad\u0131n haklar\u0131 savunucusu\u2019, \u2018\u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k kar\u015f\u0131t\u0131\u2019, \u2018anti fa\u015fist\u2019, birer \u2018gerilla\u2019, \u2018h\u00fcmanist\u2019 filan gibi bahsediyoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ne diyor Karacao\u011flan:<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:30px;\">Karac\u2019o\u011flan her cefay\u0131 biliyor<br \/>\nSualciler yedi yerde soruyor<br \/>\nYetmi\u015f iki millet bir araya geliyor<br \/>\nDur bakal\u0131m can\u0131m mah\u015fer kal\u0131r m\u0131<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ne diyor \u0130brahim Efendi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:30px;\">Yetmi\u015f iki milletin dilini biz biliriz<br \/>\n\u00c2lemde kimse bilmez bu bizim lisan\u0131m\u0131z<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ne diyor Yunus?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;padding-left:30px;\">Bir kez g\u00f6n\u00fcl y\u0131kd\u0131n ise bu k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n namaz de\u011fil<br \/>\nYetmi\u015f iki millet dahi elin y\u00fcz\u00fcn yumaz de\u011fil<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">E\u011fer bizlerin Kur\u2019an ve hadisten irtibat\u0131 kopart\u0131lmam\u0131\u015f olsayd\u0131 bu s\u00f6zleri tutup da \u201c\u0130\u015fte g\u00f6r\u00fcyorsunuz, bizde din, dil, \u0131rk, kavmiyet ayr\u0131m\u0131 yoktur. Bizim g\u00f6z\u00fcm\u00fczde yetmi\u015f iki millet de birdir. Hepsine insan oldu\u011fu i\u00e7in bir g\u00f6zle bakar\u0131z. Biz neysek di\u011ferlerimiz de odur. Hi\u00e7bir fark\u0131 yoktur yetmi\u015f iki milletin\u201d gibi sa\u00e7ma sapan s\u00f6zler s\u00f6ylemeyecektik. Peki ne diyecektik? Ne diyece\u011fimizi bilebilmek i\u00e7in dilimizin hadis ve Kur\u2019an ile olan irtibat\u0131n\u0131 hat\u0131rlamak gerekiyor.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Hz. Peygamber (s.a.v) Eb\u00fb Hureyre&#8217;den rivayet edilen bir hadiste \u015f\u00f6yle buyuruyor: &#8220;\u00dcmmetim yetmi\u015f \u00fc\u00e7 f\u0131rkaya ayr\u0131lacak, kurtulu\u015fa eren f\u0131rka (F\u0131rka-\u0131 Naciye) d\u0131\u015f\u0131nda kalan yetmi\u015f iki f\u0131rka cehenneme gidecektir.&#8221; Bunun \u00fczerine sahab\u00eeler, F\u0131rka-\u0131 Naciyenin kim olaca\u011f\u0131n\u0131 sormu\u015f, Peygamberimiz de: &#8220;Benim y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm yola ve bu yolda beni takip eden ashab\u0131m\u0131n yoluna uyanlard\u0131r&#8221; diye tarif etmi\u015ftir.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Yunus Emre, \u201c<em>Gayr\u0131d\u0131r her milletten bu bizim milletimiz \/ Hi\u00e7 dinde bulunmad\u0131 din \u00fc diyanetimiz \/\/ Bu din \u00fc diyanette yetmi\u015f iki millette \/ D\u00fcnya v\u00fc ahirette ayr\u0131d\u0131r ay\u00e2t\u0131m\u0131z<\/em>\u201d diyor bir ba\u015fka \u015fiirinde. Burada yetmi\u015f iki milletten bahsediyor Yunus. Ve ay\u00e2t\u0131m\u0131z\u0131n (ayetlerimizin) D\u00fcnya\u2019da da ahirette de bu yetmi\u015f iki milletten ayr\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Yani burada, F\u0131rka-\u0131 Naciye\u2019ye i\u015faret etmekte Yunus. Yetmi\u015f iki milletin haricinde olan milletten, Peygamberimizin y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc yola uyan milletten bahsediyor. Bu y\u00fczden biz yetmi\u015f iki millete bir nazarla bakar\u0131z. Bu y\u00fczden herkese \u2018\u015fefkat\u2019 g\u00f6z\u00fc ile bakar\u0131z. Bu y\u00fczden \u201c<em>Yetmi\u015f iki millete bir g\u00f6z ile bakmayan \/ \u015eerin evliyas\u0131ysa hakik\u00e2tte asidir<\/em>\u201d. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz o yetmi\u015f iki milletten de\u011filizdir. Onlardan ayr\u0131d\u0131r bizim \u2018ayetlerimiz\u2019. \u201c<em>Gayr\u0131d\u0131r her milletten bu bizim milletimiz<\/em>\u201d. Daha \u00f6nce de bahsettim, <em>millet<\/em> kelimesi T\u00fcrk\u00e7ede bir kavmi yahut bir \u0131rk\u0131 ifade etmez. Millet demek \u00fcmmet demektir. Tamamen tercih ile -insan olma tercihi ile- ba\u011flan\u0131lan, dahil olunan insanlar toplulu\u011fudur. Bu tercih, hadiste de belirtildi\u011fi gibi, Peygamberimizin y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc yolu takip edip etmemekle al\u00e2kal\u0131d\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ayn\u0131 \u015fiirin sonunda \u201c<em>Kimin s\u0131rr\u0131n kim bile \u00e7\u00fcn erilmez bu h\u00e2le \/ Yar\u0131n ana belli ola M\u00fcsl\u00fcman m\u00fcrtedimiz \/\/ Yunus can\u0131 yenile kim dostlu\u011fun an\u0131la \/ Ans\u0131z\u0131n bir \u00fcn gele bilesin kudretimiz<\/em>\u201d diyor Yunus. Yunus\u2019un dostlar\u0131 kimlerdir? Kendini yetmi\u015f iki millete dahil edenler mi yoksa \u201c<em>Gayr\u0131d\u0131r her milletten bu bizim milletimiz<\/em>\u201d diyenler mi? Modern safsatalarla Yunus\u2019u h\u00fcmanist falan filan ilan edenler mi yoksa Peygamberimizin yolundan y\u00fcr\u00fcyen F\u0131rka-\u0131 Naciye mi?<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Karacao\u011flan\u2019\u0131n \u201c<em>Yetmi\u015f iki millet bir araya geliyor \/ Dur bakal\u0131m can\u0131m mah\u015fer kal\u0131r m\u0131<\/em>\u201d demesi de buna i\u015faret eder. Yetmi\u015f iki millet ni\u00e7in bir araya geliyor? K\u00fcf\u00fcr tek bir millet oldu\u011fu i\u00e7in.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130brahim Efendi\u2019nin \u201c<em>Yetmi\u015f iki milletin dilini biz biliriz \/ \u00c2lemde kimse bilmez bu bizim lis\u00e2n\u0131m\u0131z<\/em>\u201d deyi\u015fi de buna benzer. Bizim lis\u00e2n\u0131m\u0131z\u0131 \u00e2lemde kimse bilmez, bir biz biliriz. Yetmi\u015f iki milletin dilinden de y\u00fccedir bu lis\u00e2n.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u0130\u015fte bizler \u015fiirlerimizi dahi Kur\u2019an ve hadisten kopartarak okudu\u011fumuz i\u00e7in bunlar\u0131n bizde ya hi\u00e7bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmuyor ya da tamamen yanl\u0131\u015f kar\u015f\u0131l\u0131k buluyor. Bu y\u00fczden Yunus\u2019u anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 iddia etmek bile sa\u00e7ma. Hele ki Harf \u0130nk\u0131lab\u0131n\u0131 ve dil \u00fczerinde yap\u0131lan di\u011fer \u015feyleri hakl\u0131 g\u00f6stermek i\u00e7in divan \u015fiirini karalayarak, Yunus\u2019un ne kadar da sade yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131, bug\u00fcne hitap etti\u011fini, dil devrimi ile birlikte tekrar Yunus&#8217;a d\u00f6n\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6ylemek sa\u00e7ma sapan ve cahilce bir olayd\u0131r. Zira Kur\u2019an ve hadis bilmeyen bir insanda hi\u00e7bir mefhumu yoktur Yunus\u2019un. Okudu\u011fundan hi\u00e7bir \u015fey anlayamaz. \u201cLeh\u00fc\u2019l m\u00fclk\u201d ayetini bilmeyenlerin \u201c<em>Mal sahibi m\u00fclk sahibi \/ Hani bunun ilk sahibi<\/em>\u201d dizelerini anlamas\u0131na imk\u00e2n yoktur. \u0130stedi\u011fi kadar anla\u015f\u0131l\u0131r bir dil olsun, ezberden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z. <em>M\u00fclk<\/em> kelimesini ezberledi\u011fimiz i\u00e7in biliyoruz. Bu kelimenin mal ile m\u00e2lik ile emlak ile m\u00fclak\u00e2t ile melek ile ili\u015fkisini kuram\u0131yoruz. Bu y\u00fczden de \u0130sl\u00e2m itikad\u0131ndan kopuyor, bir de d\u00f6n\u00fcp \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 ele\u015ftirmeye kalk\u0131yoruz.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">\u015eu anda bu topraklarda yap\u0131lan b\u00fct\u00fcn k\u00fclt\u00fcrel icraatlar T\u00fcrk\u2019\u00fcn ve M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131\u011f\u0131n asl\u00ee olmay\u0131\u015f\u0131 \u00fczerine bina edilmi\u015ftir. Esas olarak, Anadolu\u2019yu ve buradan gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 kabul eder. Di\u011fer halklar\u0131 \u00f6n plana \u00e7\u0131kart\u0131rlar. M\u00fcsl\u00fcman Ermenilere \u00f6vg\u00fcler dizilir; H\u0131ristiyan Karamanlara a\u011f\u0131tlar yak\u0131l\u0131r; Bizans \u00f6v\u00fcl\u00fcr; Bizans\u2019\u0131n v\u00e2risi olan Osmanl\u0131 g\u00f6klere \u00e7\u0131kart\u0131l\u0131r; b\u00fct\u00fcn ayd\u0131nlar; Aleviler, K\u00fcrtler ve muhacirlerden \u00e7\u0131kar.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fc geri plana atabilmek i\u00e7in bu co\u011frafyada gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f b\u00fct\u00fcn halklar \u00f6v\u00fcl\u00fcr: \u0130yonlar, Hititler, S\u00fcmerler, Luviler, Roma. Bunlara d\u00f6nmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131r, biz kendi k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc halletmi\u015fiz gibi bir de buralardan bir \u015feyler ummaya ba\u015flar\u0131z. \u015eu do\u011frudur, buran\u0131n halk\u0131 hi\u00e7bir yerden gelmedi, hep buradayd\u0131. M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131\u011f\u0131 tercih etti yaln\u0131zca. Bu sayede de ilim ve sanat yapabildi. \u015eu da do\u011fru, Kur\u2019an\u2019da anlat\u0131lan bir\u00e7ok k\u0131ssa, S\u00fcmerlerde ve hatta K\u0131z\u0131lderili metinlerinde bile vard\u0131r. Bu, \u00c2dem aleyhissel\u00e2m&#8217;dan beri gelen \u00f6zd\u00fcr. En son h\u00e2li de \u0130sl\u00e2m\u2019d\u0131r. \u015eimdi tabii bizler \u00f6yle bir hal alm\u0131\u015f\u0131z ki \u201cMuhammed, d\u00f6neminin d\u00fczenine kar\u015f\u0131 ayaklanm\u0131\u015f. Belli kanunlar getirmi\u015f, d\u00fczenlemeler yapm\u0131\u015f, kendisini me\u015frula\u015ft\u0131rmak ve g\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in de Tanr\u0131y\u0131 kullanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu o d\u00f6nem i\u00e7in gayet normal. Ama \u015fu an bunlara inanamay\u0131z. Bunlar Araplar\u0131n uydurduklar\u0131 birtak\u0131m s\u00f6zlerdir\u201d diye bak\u0131yoruz olaya. Zavall\u0131 bizler, o kadar rasyoneliz ki bir oryantalistten daha oryantalist, bir \u0130ngiliz\u2019den daha \u0130ngiliz, bir misyonerden daha misyoneriz. Bunlar\u0131 da ayd\u0131nl\u0131k, \u00e7a\u011fda\u015fl\u0131k ad\u0131 alt\u0131nda yap\u0131yoruz. Bunun i\u00e7in bir din bile icat etmi\u015fler: I\u015f\u0131k Alevili\u011fi. Bu adamlara g\u00f6re Hac\u0131 Bekta\u015f-\u0131 Veli \u0131\u015f\u0131k dinine mensuptu; Pir Sultan, asl\u0131nda Roma\u2019da ya\u015fam\u0131\u015f olan Pir Silvanus\u2019tu; Alevilerin k\u00f6keni de Hititlerden \u00f6nce ya\u015fam\u0131\u015f olan Luvilere dayan\u0131yor; hatta son a\u00e7\u0131klamalar\u0131na g\u00f6re bu din, d\u00fcnyan\u0131n en eski dinlerinden, ta 12 bin y\u0131l \u00f6ncesine dayan\u0131yormu\u015f. Bilim, adam\u0131 b\u00f6yle sakatlar i\u015fte. \u00d6nce bilimci oldu\u011funu s\u00f6ylersin, sonra \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 Ebu Cehil\u2019in hadislerinden \u00f6\u011frenir, oryantalistlerin yorumlar\u0131yla onaylar, siyasal \u0130sl\u00e2m ve I\u015e\u0130D ile de kan\u0131tlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 san\u0131rs\u0131n. Ben bilimciyim der, sonra da S\u00fcnnili\u011fi a\u015fa\u011f\u0131lar, bilim yapman\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6\u00e7ebeli\u011fi \u00f6versin. Halk\u0131n Osmanl\u0131\u2019ya mecbur k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Millet Sistemini \u0130nsan Haklar\u0131na ayk\u0131r\u0131 bulur, sonra o halk\u0131 g\u00f6klere \u00e7\u0131karmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rs\u0131n. Bu civardaki b\u00fct\u00fcn halklar\u0131 bural\u0131 kabul eder, fakat i\u015f T\u00fcrklere gelince, onlar\u0131n Orta Asya\u2019dan buraya d\u0131g\u0131d\u0131k d\u0131g\u0131d\u0131k g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015f oldu\u011funu s\u00f6ylersin.<\/p>\n<p><div data-shortcode=\"caption\" id=\"attachment_619\" style=\"width: 261px\" class=\"wp-caption alignright\"><img loading=\"lazy\" aria-describedby=\"caption-attachment-619\" data-attachment-id=\"619\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/06\/08\/06-ben-cunku-solcuyum\/princess-sophie-charlotte\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/princess-sophie-charlotte.jpg\" data-orig-size=\"814,944\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Princess Sophie Charlotte\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/princess-sophie-charlotte.jpg?w=259\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/princess-sophie-charlotte.jpg?w=676\" class=\"  wp-image-619 alignright\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/princess-sophie-charlotte.jpg?w=251&#038;h=292\" alt=\"Princess Sophie Charlotte\" width=\"251\" height=\"292\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/princess-sophie-charlotte.jpg?w=251&amp;h=292 251w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/princess-sophie-charlotte.jpg?w=502&amp;h=582 502w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/princess-sophie-charlotte.jpg?w=129&amp;h=150 129w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/06\/princess-sophie-charlotte.jpg?w=259&amp;h=300 259w\" sizes=\"(max-width: 251px) 100vw, 251px\" \/><p id=\"caption-attachment-619\" class=\"wp-caption-text\">\u0130ngiltere Krali\u00e7esi Sophie Charlotte (1744-1818)<\/p><\/div><\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu g\u00f6r\u00fc\u015f, siyas\u00ee olarak tasfiye edilen T\u00fcrklerin, k\u00fclt\u00fcrel olarak da tasfiye edilebilmesi i\u00e7in ortaya at\u0131lm\u0131\u015f bir propagandadan ibarettir. T\u0131pk\u0131 1453\u2019ten sonra resimlerdeki zencilerin beyaza boyanmas\u0131 gibi (\u00e7\u00fcnk\u00fc Avrupal\u0131 beyazlar, \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k \u00fczerine bir k\u00fclt\u00fcr in\u015fa etmek zorundayd\u0131, bunun en b\u00fcy\u00fck sebebi de \u00e7o\u011funlukla siyah\u00ee M\u00fcsl\u00fcmanlardan olu\u015fan Morolard\u0131r), bir s\u00fcre sonra \u00f6zellikle Anadolu\u2019daki b\u00fct\u00fcn isimler Grek\u00e7eye ithaf edilmeye ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r (\u00e7\u00fcnk\u00fc yine Avrupal\u0131lar k\u00fclt\u00fcrlerini Homeros\u2019a dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131ndan, Homeros\u2019un da Greklere ithaf edilmesinden \u00f6t\u00fcr\u00fc, kendilerini ancak bu \u015fekilde aklayabiliyorlar, b\u00f6ylelikle de T\u00fcrk\u2019e kar\u015f\u0131 alternatif bir d\u00fczen yaratma ihtimalleri do\u011fuyordu).<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu, Avrupal\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 asimilasyon politikas\u0131d\u0131r. Avrupal\u0131lar, Avrupa\u2019da \u00e7ok m\u00fchim makam ve mevkilerde olan zencileri tablolardan silerek \u2018beyaz \u0131rk\u0131\u2019 y\u00fcceltmi\u015ftir. Zenci bir \u0130ngiltere krali\u00e7esi dahi vard\u0131r onlar\u0131n tarihinde. Beethoven&#8217;\u0131n bile zenci oldu\u011fu s\u00f6ylenir. Bu y\u00fczden ya zencilerin oldu\u011fu b\u00fct\u00fcn resimler beyaza boyanm\u0131\u015f ya da zenciler beyaz olarak resmedilmi\u015ftir. Ayn\u0131 olay Anadolu tarihini yazarken de kas\u0131tl\u0131 olarak yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kendi k\u00f6klerini Antik Yunan\u2019a, Helen\u2019e, Homeros\u2019a dayand\u0131ran Avrupa, bu topraklarda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc b\u00fct\u00fcn kelimeleri Grek\u00e7eye benzetmi\u015ftir. Halbuki Homeros\u2019un oldu\u011fu s\u00f6ylenen eserlerin adlar\u0131 bile Grek\u00e7e de\u011fildir: Odyssesus ve \u0130lyada. Anadolu\u2019daki k\u00fclt\u00fcr hi\u00e7bir zaman b\u00fct\u00fcn\u00fcyle Grek k\u00f6kenli olmam\u0131\u015ft\u0131r. \u0130skitler, Kimmerler, Persler, Pelasglar, Etr\u00fcskler, Traklar ve dahi bir\u00e7ok halk bu topraklarda ve \u00e7evresinde ya\u015fam\u0131\u015f, hepsi de birbirinden etkilenmi\u015ftir fakat k\u00f6kenleri asla Helenlere dayanmamaktad\u0131r. Anadolu\u2019nun Helenle\u015fmesi ve H\u0131ristiyanla\u015fmas\u0131 her zaman y\u00fczeysel kalm\u0131\u015ft\u0131r. Ayn\u0131 \u015fekilde Bizans\u2019ta da Grek k\u00fclt\u00fcr\u00fc yoktu. Kapadoklar Helen de\u011fil, Hitit, Frig ve \u0130ran k\u00f6kenli idi. Herodot\u2019un kitab\u0131nda \u0130skitlerin atas\u0131 olarak kabul edilen Herk\u00fcl, K\u00f6ro\u011flu ismi ile ayn\u0131d\u0131r: (Kor-o\u011flu (Azerb.) \u2013 Q\u00f6r-oql\u0131 (T\u00fcrkm.) \u2013 (H)er-akle(s) (Yun.) \u2013 (X)Er-okle (Etr.)) T\u00fcm bu halklarda g\u00f6r\u00fclen k\u00fclt\u00fcr, Orta Asya kavimlerinde de mevcuttur. Helenler ise ayr\u0131 bir halkt\u0131r. Truval\u0131larla bir de\u011fildir. Anadolu ancak milattan \u00e7ok zaman sonra Helenle\u015fmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. 1400\u2019l\u00fc y\u0131llara dek Anadolu\u2019da Hitit\u00e7e konu\u015fulmaktayd\u0131. Yani bu topraklar hi\u00e7bir zaman H\u0131ristiyanla\u015fmam\u0131\u015f ve Helenle\u015fmemi\u015fti.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">G\u00e2vur tamamen \u0131rk\u00e7\u0131 bakar bu gibi olaylara. Halbuki \u0130sl\u00e2m\u2019da b\u00f6yle bir tutum yoktur. O\u011ful, babaya nispet edilir. Do\u011fu\u015ftan gelen bir durum olamaz. Esas olan bel ba\u011f\u0131 de\u011fil, yol ba\u011f\u0131d\u0131r. O\u011fulun tercihlerine g\u00f6re babas\u0131n\u0131n o\u011flu olup olmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131r. Bu y\u00fczden M\u00fcsl\u00fcmanlarda hi\u00e7bir zaman \u0131rk\u00e7\u0131 bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 olmam\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00fcst\u00fcnl\u00fck takva iledir. Bir insan M\u00fcsl\u00fcman do\u011fmaz, M\u00fcsl\u00fcman olur. Ayn\u0131 \u015fekilde T\u00fcrkl\u00fck de do\u011fu\u015ftan gelen bir \u015fey de\u011fildir. Bir insan yapt\u0131\u011f\u0131 tercihler dolay\u0131s\u0131yla T\u00fcrk olur. Bu y\u00fczden senelerdir G\u00fcrc\u00fcler kendilerine T\u00fcrk dedi; bu y\u00fczden S\u0131rplar, Bo\u015fnaklara \u2018T\u00fcrk\u2019 diyerek sald\u0131rd\u0131; bu y\u00fczden Araplar h\u00e2l\u00e2 \u00e7ocuklar\u0131na \u2018T\u00fcrk\u2019 ismini koyuyorlar; bu y\u00fczden Zenci Musa en esasl\u0131 T\u00fcrklerdendir; bu y\u00fczden \u0130stikl\u00e2l Harbi i\u00e7in bize para g\u00f6nderen Hintliler, Afganlar, Malezyal\u0131lar, yine bize yard\u0131ma gelen Kuzey Afrikal\u0131lar, Asyal\u0131lar T\u00fcrk\u2019t\u00fcr; bu y\u00fczden Selahhaddin Eyy\u00fcbi\u2019den Harezm\u00ee\u2019ye, Mevl\u00e2na\u2019dan Ebu Hanife\u2019ye kadar bir\u00e7ok ki\u015fi T\u00fcrk\u2019t\u00fcr. Yani T\u00fcrkl\u00fck bir \u00e7e\u015fit \u0131rk, k\u00fclt\u00fcr, kavim de\u011fildir. Fakat sen g\u00e2vur akl\u0131yla i\u015fi gidip \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa d\u00f6kersen, g\u00e2vur da sana gelip \u201cK\u00fcrt sorununu\u201d, \u201c72 milleti\u201d, \u201c36 etnik unsuru\u201d dayat\u0131r. Bu y\u00fczden tarihte nerede \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k var ise orada bir k\u00e2fir d\u00fczeni olmu\u015ftur. E\u011fer \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k olmasayd\u0131 Araplar bize kar\u015f\u0131 ayaklanmayacakt\u0131. Yine Irk\u00e7\u0131l\u0131k olmasayd\u0131 \u0130ttihad ve Terakki&#8217;nin ahmak\u00e7a politikalar\u0131 olmayacakt\u0131. G\u00e2vurun kakalad\u0131\u011f\u0131 \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k belas\u0131n\u0131 yutanlar, belalar\u0131n\u0131 daima g\u00e2vurdan bulmu\u015flard\u0131r.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">E\u011fer \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131kla T\u00fcrkl\u00fck yapacaksak, ya d\u00fcnyada yaln\u0131zca Orta Asyadakiler T\u00fcrk\u2019t\u00fcr ya da b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya T\u00fcrk\u2019t\u00fcr demek zorunday\u0131z. B\u00fct\u00fcn d\u00fcnya demesek bile Vikinglerin, Etr\u00fcsklerin, \u0130skitlerin, Kimmerlerin, Keltlerin, T\u00fcrklerle ayn\u0131 soydan geliyor olma ihtimali \u00e7ok y\u00fcksektir. Bir karakter\u2019e de\u011fil de bir \u0131rk\u2019a T\u00fcrk demeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z vakit, sonumuz ister istemez g\u00e2vur d\u00fczenine var\u0131r. B\u00f6ylelikle i\u00e7imizdeki g\u00e2vura da T\u00fcrk demeye ba\u015flar\u0131z.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">T\u00fcrk&#8217;e saf M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131ktan gayri bir k\u0131yafet giydirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z andan itibaren kat\u0131ks\u0131z bir solcu oluyoruz. T\u00fcrkl\u00fc\u011fe \u0130sl\u00e2m&#8217;dan gayri bi\u00e7ilen k\u0131yafet bizim ne tip bir solcu oldu\u011fumuzu g\u00f6steriyor. Hunlara T\u00fcrk diyorsak -Vikinglere de \u0130svi\u00e7reli dememiz gerekir o halde- \u00f6n\u00fcm\u00fczde ya Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc ya K\u00fcrt\u00e7\u00fc ya sosyalist ya da Anadolucu olma se\u00e7enekleri var demektir ve bu da do\u011frudan do\u011fruya milletten kopu\u015fa i\u015faret eder.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Ben \u00e7\u00fcnk\u00fc solcuyum. \u201cKula kulluk bitsin art\u0131k\u201d diyerek meclise girebildim seneler \u00f6nce. Sonra birdenbire b\u00fct\u00fcn politikam\u0131 \u201cAllahs\u0131zl\u0131k\u201d \u00fczerine kurdum. \u015eimdi de tam \u0131l\u0131ml\u0131 \u0130sl\u00e2mc\u0131lar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda \u0130sl\u00e2m\u2019a \u0131l\u0131ml\u0131 bir sola ihtiya\u00e7 varken \u201cBir insan hem Allah\u2019a inanabilir hem de Allah\u2019\u0131na kadar solcu olabilir\u201d diyorum. Neden? Ben \u00e7\u00fcnk\u00fc solcuyum.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Aman ha beyler, d\u00fcnyada olan d\u00fcnyada kal\u0131r. Birbirimizi Allah\u2019a ispiyonlamak yok. Burada b\u00f6yle solcu, ateist, T\u00fcrk\u00e7\u00fc filan oldu\u011fumuzu sak\u0131n s\u00f6ylemeyin Allah\u2019a.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Her neyse. Gel sana bir masal anlatay\u0131m bitirmeden evvel.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">M\u00d6 12-15. as\u0131rda Keltlerin aras\u0131nda Truva Sava\u015f\u0131 olmu\u015f. Bu sava\u015f\u0131n ard\u0131ndan bir grup bat\u0131ya, Orta Avrupa\u2019ya do\u011fru gitmi\u015f; bir grup da \u0130talya\u2019ya giderek Roma \u0130mparatorlu\u011funu kurmu\u015f. Bir di\u011fer grup ise do\u011fuya giderek \u0130skitlere kar\u0131\u015fm\u0131\u015f. \u0130skitlere giden toplulu\u011fun ba\u015f\u0131ndaki prensin ismi Teucri (Turcus) imi\u015f. Truva Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ard\u0131ndan Anadolu topraklar\u0131nda ya\u015famaya devam eden halklar da Anadolu\u2019da \u0130yonya, Lidya, Karya gibi devletleri kurmu\u015flar. Bu olay\u0131n ard\u0131ndan Yunanlar (\u0130yonyal\u0131lar) ile Asya\u2019dan gelen bir kavim olan \u0130skitler, t\u0131pk\u0131 Truva&#8217;daki gibi defalarca sava\u015fm\u0131\u015f. Kavimler g\u00f6\u00e7\u00fcyle birlikte daha da Bat\u0131ya ilerlemi\u015fler. Anadolu\u2019daki medeniyetlerden Lidya halk\u0131 ise daha sonra Bat\u0131 Avrupa\u2019ya g\u00f6\u00e7erek Etr\u00fcskleri olu\u015fturmu\u015f. Daha sonra bu Etr\u00fcskler, Roma \u0130mparatorlu\u011fu i\u00e7erisinde eriyip gitmi\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Truva Sava\u015flar\u0131\u2019n\u0131 yapan Keltlerden, Orta Avrupa\u2019ya g\u00f6\u00e7enler ilerlemeye devam ederek, \u00f6zellikle Britanya adalar\u0131na olmak \u00fczere, \u0130spanya\u2019ya ve Galya\u2019ya (Fransa ba\u015fta olmak \u00fczere Bat\u0131 Avrupa\u2019n\u0131n geneline) ilerlemi\u015fler. Romal\u0131lar ile s\u00fcrekli sava\u015f h\u00e2linde olan bu halk, \u0130rlandal\u0131lar\u0131; Franklarla birle\u015ferek de bug\u00fcnk\u00fc Frans\u0131zlar\u0131 olu\u015fturmu\u015f. Keltlerin Galler\u2019deki ba\u015fkentlerinin ad\u0131 Turkije imi\u015f. Milattan \u00f6nce 700\u2019l\u00fc y\u0131llardan bahsediyoruz. Romal\u0131larla s\u00fcrekli olarak sava\u015fan Keltler, G\u00fcney ve Do\u011fu Avrupa\u2019ya do\u011fru geri gelmi\u015fler. Macaristan\u2019a giren Keltler, oradan \u0130stanbul\u2019u (Byzantion) tehdit etmi\u015fler. Byzantionlular da kenti surlarla \u00e7evirmemeleri \u015fart\u0131yla Adapazar\u0131 civar\u0131na yerle\u015fmelerini kabul ederek \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131ndan ge\u00e7melerine izin vermi\u015f. Bu ge\u00e7i\u015f esnas\u0131nda Keltlerden bir k\u0131sm\u0131 \u0130stanbul\u2019da kalmay\u0131 tercih etmi\u015f. Galata semtinin ismi de bu \u015fekilde Kelt\u2019ten, Galat\u2019tan gelmi\u015f. Ard\u0131ndan Orta Anadolu\u2019ya s\u00fcr\u00fclen Keltler, ba\u015fkentleri Ankara olmak \u00fczere buraya yerlemi\u015fler. Ankara isminin asl\u0131 da Ankyra imi\u015f ve bu ismi Keltler koymu\u015f. Aradan birka\u00e7 as\u0131r ge\u00e7mi\u015f ve \u0130sa aleyhissel\u00e2m do\u011fmu\u015f, vaazlar vermi\u015f, \u0130sl\u00e2m\u2019\u0131 tebli\u011f etmi\u015f. Aradan yine uzun zamanlar ge\u00e7mi\u015f ve Hazreti \u0130sa\u2019n\u0131n bu vaazlar\u0131 kurumsal bir din h\u00e2line gelmi\u015f. Bu dini Anadolu\u2019da ilk kabul eden halk da Keltler (ve Ermeniler) olmu\u015f. Zamanla devletlerini kaybetmi\u015fler ama bu topraklarda, Do\u011fu Roma h\u00e2kimiyetinde etkinli\u011fini kaybetmeden ya\u015famaya devam etmi\u015fler. Aradan yine as\u0131rlar ge\u00e7mi\u015f, 11\u2019inci as\u0131rda Anadolu\u2019ya birtak\u0131m insanlar gelmeye ba\u015flam\u0131\u015f atlar\u0131yla. Do\u011fu Roma g\u00fc\u00e7leri bu atl\u0131 insanlarla sava\u015f\u0131rken Keltler de i\u00e7eriden Do\u011fu Roma\u2019yla m\u00fccadeleye ba\u015flam\u0131\u015f. Zaten bu atl\u0131 insanlarla \u00e7arp\u0131\u015fan Do\u011fu Roma, bir de Keltlerin ayakland\u0131\u011f\u0131n\u0131, hatta Konstantinopolis\u2019e y\u00fcr\u00fcmek i\u00e7in plan yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenince sinirden iyice k\u00f6p\u00fcrm\u00fc\u015f. Bir s\u00fcr\u00fc olay olmu\u015f; Keltler, \u0130stanbul\u2019u alm\u0131\u015f, atl\u0131 adamlar olaya m\u00fcdahil olmu\u015f, en nihayetinde de bu atl\u0131 adamlar, bu Anadolu\u2019yu vatanlar\u0131 h\u00e2line getirmi\u015fler. Bu i\u015f \u00e7ok k\u0131sa bir zamanda olmu\u015f. O kadar k\u0131sa bir zamanda, Anadolu\u2019da h\u00e2li haz\u0131rda var olan halklar bu atl\u0131 adamlar\u0131n dinlerini, dillerini, k\u00fclt\u00fcrlerini benimsemi\u015fler ki, D\u00fcnya\u2019n\u0131n hi\u00e7bir yerinde b\u00f6yle bir olay hi\u00e7bir zaman vuku bulmam\u0131\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Gelelim hik\u00e2yenin sonuna. Hik\u00e2yelerin sonlar\u0131 en can al\u0131c\u0131 noktalar\u0131 olur genellikle, de\u011fil mi? O halde bizimki de \u00f6yle olsun ve hik\u00e2yemizi \u015f\u00f6yle bitirelim: Me\u011fer bu atl\u0131 adamlar, Truvadan do\u011fuya g\u00f6\u00e7enlermi\u015f, Troyan\u0131n intik\u00e2m\u0131n\u0131 almaya gelmi\u015fler, me\u011fer Keltler de zaten bu atl\u0131 adamlardanm\u0131\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Pek olmad\u0131 san\u0131r\u0131m. O kadar can al\u0131c\u0131 olmad\u0131. Bir daha deneyelim o halde ve \u015f\u00f6yle diyelim: Me\u011fer sadece bu Keltler de\u011fil, Roma\u2019y\u0131 kuranlar da bu atl\u0131 adamlarla ayn\u0131 soydan geliyormu\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Bu da m\u0131 olmad\u0131? O halde son kez deneyip bu hik\u00e2yeye son veriyorum: Avrupa\u2019da kalan Keltlerden, \u0130ngiltere krall\u0131\u011f\u0131 yapm\u0131\u015f olan Kral Offa\u2019n\u0131n 774 y\u0131l\u0131nda bast\u0131rd\u0131\u011f\u0131 paralarda, atl\u0131 adamlar\u0131n dininin \u015fiar\u0131, \u201cLa il\u00e2he illallah Muhammed\u00fcn res\u00fblullah\u201d yaz\u0131yormu\u015f.<\/p>\n<p style=\"text-align:center;\">SON<\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}