{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Mahallendeki Fanzin (Say\u0131 2)"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-2\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-2\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/04\/mahallendeki-fanzin-sayi-2\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=535",
    "updated": "2020-05-15T22:10:10Z",
    "published": "2018-05-04T11:20:05Z",
    "category": [
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Yeni \u0130\u015fler"
        },
        {
            "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
            "@term": "Mahallendeki Fanzin"
        }
    ],
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "Mahallendeki Fanzin&#8217;in ikinci say\u0131s\u0131n\u0131 buradan indirebilirsiniz. Diledi\u011finiz gibi \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilir, etrafa da\u011f\u0131tabilirsiniz."
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>Mahallendeki Fanzin&#8217;in ikinci say\u0131s\u0131n\u0131 <a href=\"https:\/\/yadi.sk\/i\/WB4jGDGe5zNTHw\">buradan<\/a> indirebilirsiniz.<br \/>\nDiledi\u011finiz gibi \u00e7\u0131kt\u0131 al\u0131p \u00e7o\u011faltabilir, etrafa da\u011f\u0131tabilirsiniz.<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"1259\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/mahallendeki-fanzin-sayi-1\/mko\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg\" data-orig-size=\"1186,818\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"mk\u00f6\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-1259\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg?w=676\" alt=\"mk\u00f6\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg?w=1024 1024w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/mkc3b6.jpg 1186w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}