{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Metin Elo\u011flu"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/11\/metin-eloglu\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/11\/metin-eloglu\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/11\/metin-eloglu\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=554",
    "updated": "2018-05-11T08:44:39Z",
    "published": "2018-05-11T08:44:08Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "TOPRAK Belki Ada\u2019daki k\u00f6\u015fk\u00fc \u00fcst\u00fcne yapacak Kar\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131zan\u0131n\u0131 pe\u015fke\u015f \u00e7ekecek belki Ayaklar\u0131na kapanacak \u015f\u00f6ylelemesine Benim bildi\u011fimse r\u00fc\u015fvet teklif eder \u015e\u00f6lenler adar rak\u0131l\u0131 mak\u0131l\u0131 Kanma sak\u0131n Ense k\u00f6k\u00fcne vur bir odun Y\u00fcz\u00fckoyun kapaklans\u0131n deyyus \u0130nsan\u0131n\u0131 hor g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc Somununu haraca kesti\u011fi Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131na di\u015f biledi\u011fi \u015eu topra\u011f\u0131 \u00f6ps\u00fcn"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>TOPRAK<\/p>\n<p>Belki Ada\u2019daki k\u00f6\u015fk\u00fc \u00fcst\u00fcne yapacak<br \/>\nKar\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131zan\u0131n\u0131 pe\u015fke\u015f \u00e7ekecek belki<br \/>\nAyaklar\u0131na kapanacak \u015f\u00f6ylelemesine<br \/>\nBenim bildi\u011fimse r\u00fc\u015fvet teklif eder<br \/>\n\u015e\u00f6lenler adar rak\u0131l\u0131 mak\u0131l\u0131<br \/>\nKanma sak\u0131n<\/p>\n<p>Ense k\u00f6k\u00fcne vur bir odun<br \/>\nY\u00fcz\u00fckoyun kapaklans\u0131n deyyus<br \/>\n\u0130nsan\u0131n\u0131 hor g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc<br \/>\nSomununu haraca kesti\u011fi<br \/>\nBa\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131na di\u015f biledi\u011fi<br \/>\n\u015eu topra\u011f\u0131 \u00f6ps\u00fcn<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"557\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/11\/metin-eloglu\/attachment\/1525765025486\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png\" data-orig-size=\"1481,1470\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1525765025486\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=676\" class=\"alignnone size-full wp-image-557\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=676\" alt=\"1525765025486\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=1352 1352w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/1525765025486.png?w=1024 1024w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}