{"author":{"name":"kvl","uri":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com"},"title":{"@type":"html","$":"Vatan"},"link":[{"@rel":"alternate","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/25\/vatan\/"},{"@rel":"replies","@type":"text\/html","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/25\/vatan\/#comments","@thr:count":"1"},{"@rel":"replies","@type":"application\/atom+xml","@href":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/25\/vatan\/feed\/atom\/","@thr:count":"1"}],"id":"http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=593","updated":"2018-05-25T11:01:13Z","published":"2018-05-25T10:59:44Z","category":{"@scheme":"https:\/\/kvlrap.wordpress.com","@term":"\u015eiirler"},"summary":{"@type":"html","$":"VATAN \u0130\u00c7\u0130N Neler yapmad\u0131k \u015fu vatan i\u00e7in! Kimimiz \u00f6ld\u00fck; Kimimiz nutuk s\u00f6yledik. Orhan Veli &#160; \u0130LLET Say\u0131n baylar bayanlar Ay\u0131pt\u0131r s\u00f6ylemesi Bende Vatan a\u015fk\u0131 var Halim \u015eefik &#160; VATAN HA\u0130N\u0130 &#8220;N\u00e2z\u0131m Hikmet vatan hainli\u011fine devam ediyor h\u00e2l\u00e2. Amerikan emperyalizminin yar\u0131 s\u00f6m\u00fcrgesiyiz, dedi Hikmet. N\u00e2z\u0131m Hikmet vatan hainli\u011fine devam ediyor h\u00e2l\u00e2.&#8221; Bir Ankara gazetesinde \u00e7\u0131kt\u0131 bunlar, &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/25\/vatan\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Vatan<\/span><\/a>"},"content":{"@type":"html","$":"<p><strong>VATAN \u0130\u00c7\u0130N<\/strong><\/p>\n<p>Neler yapmad\u0131k \u015fu vatan i\u00e7in!<br \/>\nKimimiz \u00f6ld\u00fck;<br \/>\nKimimiz nutuk s\u00f6yledik.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>Orhan Veli<\/strong><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"594\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/25\/vatan\/orhan-veli-kanik-2664b7\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/orhan-veli-kanik-2664b7.jpg\" data-orig-size=\"625,313\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"orhan-veli-kanik-2664b7\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/orhan-veli-kanik-2664b7.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/orhan-veli-kanik-2664b7.jpg?w=625\" class=\" size-full wp-image-594 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/orhan-veli-kanik-2664b7.jpg?w=676\" alt=\"orhan-veli-kanik-2664b7\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/orhan-veli-kanik-2664b7.jpg 625w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/orhan-veli-kanik-2664b7.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/orhan-veli-kanik-2664b7.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\"   \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u0130LLET<\/strong><\/p>\n<p>Say\u0131n baylar bayanlar<br \/>\nAy\u0131pt\u0131r s\u00f6ylemesi<br \/>\nBende<br \/>\nVatan a\u015fk\u0131 var<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>Halim \u015eefik<\/strong><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"595\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/25\/vatan\/123343_b_4891\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/123343_b_4891.jpg\" data-orig-size=\"368,309\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"123343_b_4891\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/123343_b_4891.jpg?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/123343_b_4891.jpg?w=368\" class=\"alignnone size-full wp-image-595 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/123343_b_4891.jpg?w=676\" alt=\"123343_b_4891\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/123343_b_4891.jpg 368w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/123343_b_4891.jpg?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/123343_b_4891.jpg?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 368px) 100vw, 368px\"   \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>VATAN HA\u0130N\u0130<\/strong><\/p>\n<p>&#8220;N\u00e2z\u0131m Hikmet vatan hainli\u011fine devam ediyor h\u00e2l\u00e2.<br \/>\nAmerikan emperyalizminin yar\u0131 s\u00f6m\u00fcrgesiyiz, dedi Hikmet.<br \/>\nN\u00e2z\u0131m Hikmet vatan hainli\u011fine devam ediyor h\u00e2l\u00e2.&#8221;<br \/>\nBir Ankara gazetesinde \u00e7\u0131kt\u0131 bunlar, \u00fc\u00e7 s\u00fctun \u00fcst\u00fcne, kapkara hayk\u0131ran puntolarla,<br \/>\nbir Ankara gazetesinde, foto\u011fraf\u0131 yan\u0131nda Amiral Vilyamson&#8217;un<br \/>\n66 santimetre karede g\u00fcl\u00fcyor, a\u011fz\u0131 kulaklar\u0131nda, Amerikan amirali<br \/>\nAmerika, b\u00fct\u00e7emize 120 milyon lira hibe etti, 120 milyon lira.<br \/>\n&#8220;Amerikan emperyalizminin yar\u0131 s\u00f6m\u00fcrgesiyiz, dedi Hikmet<br \/>\nN\u00e2z\u0131m Hikmet vatan hainli\u011fine devam ediyor h\u00e2l\u00e2.&#8221;<\/p>\n<p>Evet, vatan hainiyim, siz vatanperverseniz, siz yurtseverseniz, ben yurt\u00a0hainiyim, ben vatan hainiyim.<br \/>\nVatan \u00e7iftliklerinizse,<br \/>\nkasalar\u0131n\u0131z\u0131n ve \u00e7ek defterlerinizin i\u00e7indekilerse vatan,<br \/>\nvatan, \u015fose boylar\u0131nda gebermekse a\u00e7l\u0131ktan,<br \/>\nvatan, so\u011fukta it gibi titremek ve s\u0131tmadan k\u0131vranmaksa yaz\u0131n,<br \/>\nfabrikalar\u0131n\u0131zda al kan\u0131m\u0131z\u0131 i\u00e7mekse vatan,<br \/>\nvatan t\u0131rnaklar\u0131ysa a\u011falar\u0131n\u0131z\u0131n,<br \/>\nvatan, m\u0131zrakl\u0131 ilm\u00fchalse, vatan, polis copuysa,<br \/>\n\u00f6deneklerinizse, maa\u015flar\u0131n\u0131zsa vatan,<br \/>\nvatan, Amerikan \u00fcsleri, Amerikan bombas\u0131, Amerikan donanmas\u0131 topuysa,<br \/>\nvatan, kurtulmamaksa kokmu\u015f karanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan,\u00a0ben vatan hainiyim.<br \/>\nYaz\u0131n \u00fc\u00e7 s\u00fctun \u00fcst\u00fcne kapkara hayk\u0131ran puntolarla :<br \/>\nN\u00e2z\u0131m Hikmet vatan hainli\u011fine devam ediyor h\u00e2l\u00e2.<\/p>\n<p style=\"text-align:right;\"><strong>N\u00e2z\u0131m Hikmet<\/strong><\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"596\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/05\/25\/vatan\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png\" data-orig-size=\"800,400\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png?w=676\" class=\" size-full wp-image-596 aligncenter\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png?w=676\" alt=\"nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png?w=676 676w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png?w=300 300w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png?w=768 768w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/05\/nazim-hikmet-1-min174e32ba-596c-4430-a395-734947e6ebe2.png 800w\" sizes=\"(max-width: 676px) 100vw, 676px\"   \/><\/p>"},"thr:total":"1","comments":{"commentCount":"bir","comments":[{"imgUrl":"https:\/\/2.gravatar.com\/avatar\/ed5591d2356dd586a938d61db452367a?s=60&#038;d=identicon&#038;r=G","commenterName":"Myrah","dateTime":"2018-05-25T22:14:59+03:00","commentBody":"Ahmet Abi, g\u00fczeiim, bir mendil niye kanar<br \/>\nDi\u015f de\u011fil, t\u0131rnak de\u011fil, bir mendil niye kanar","commentLikeCount":null}]}}