{
    "author": {
        "name": "kvl",
        "uri": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com"
    },
    "title": {
        "@type": "html",
        "$": "Yunus Emre"
    },
    "link": [
        {
            "@rel": "alternate",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/yunus-emre\/"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "text\/html",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/yunus-emre\/#comments",
            "@thr:count": "0"
        },
        {
            "@rel": "replies",
            "@type": "application\/atom+xml",
            "@href": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/yunus-emre\/feed\/atom\/",
            "@thr:count": "0"
        }
    ],
    "id": "http:\/\/kvlrap.wordpress.com\/?p=522",
    "updated": "2018-04-27T17:46:37Z",
    "published": "2018-04-27T17:46:37Z",
    "category": {
        "@scheme": "https:\/\/kvlrap.wordpress.com",
        "@term": "\u015eiirler"
    },
    "summary": {
        "@type": "html",
        "$": "\u0130\u015fid\u00fcn iy ulular \u00e2hir zam\u00e2n olacak Sag m\u00fcs\u00fclm\u00e2n seyrekd\u00fcr ol da g\u00fcm\u00e2n olacak D\u00e2ni\u015fmend okur dutmaz derv\u00ee\u015f yol\u0131n g\u00f6zetmez Bu halk \u00f6g\u00fct i\u015fitmez ne sarp zam\u00e2n olacak Gitdi begler m\u00fcrveti binmi\u015fler birer at\u0131 Yid\u00fcgi yohsul eti i\u00e7d\u00fcgi kan olacak Ya&#8217;ni er gelmi\u015f erden elini \u00e7ekmi\u015f \u015ferden Decc\u00e2l kopacak yirden \u00e2hir zam\u00e2n olacak Aceb mahl\u00fbk iri\u015fdi &#8230; <a href=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/yunus-emre\/\" class=\"more-link\">Okumaya devam et <span class=\"screen-reader-text\">Yunus Emre<\/span><\/a>"
    },
    "content": {
        "@type": "html",
        "$": "<p>\u0130\u015fid\u00fcn iy ulular \u00e2hir zam\u00e2n olacak<br \/>\nSag m\u00fcs\u00fclm\u00e2n seyrekd\u00fcr ol da g\u00fcm\u00e2n olacak<\/p>\n<p>D\u00e2ni\u015fmend okur dutmaz derv\u00ee\u015f yol\u0131n g\u00f6zetmez<br \/>\nBu halk \u00f6g\u00fct i\u015fitmez ne sarp zam\u00e2n olacak<\/p>\n<p>Gitdi begler m\u00fcrveti binmi\u015fler birer at\u0131<br \/>\nYid\u00fcgi yohsul eti i\u00e7d\u00fcgi kan olacak<\/p>\n<p>Ya&#8217;ni er gelmi\u015f erden elini \u00e7ekmi\u015f \u015ferden<br \/>\nDecc\u00e2l kopacak yirden \u00e2hir zam\u00e2n olacak<\/p>\n<p>Aceb mahl\u00fbk iri\u015fdi g\u00f6z yumuban d\u00fcri\u015fdi<br \/>\nHel\u00e2l har\u00e2m kar\u0131\u015fd\u0131 kazanc-ziy\u00e2n olacak<\/p>\n<p>Birbirne yavuz sanur itd\u00fcgin kala sanur<br \/>\nYar\u0131n mah\u015fer g\u00fcninde i\u015fi bey\u00e2n olacak<\/p>\n<p>\u0130y Y\u00fbnus imdi sen\u00fcn \u2018\u0131\u015fkla ge\u00e7s\u00fcn g\u00fcn\u00fcn<br \/>\nSevd\u00fcg\u00fcn ki\u015fi sen\u00fcn c\u00e2nuna c\u00e2n olacak<\/p>\n<p><img data-attachment-id=\"523\" data-permalink=\"https:\/\/kvlrap.wordpress.com\/2018\/04\/27\/yunus-emre\/attachment\/1524487499650\/\" data-orig-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1524487499650-e1524747569188.png\" data-orig-size=\"604,419\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"1524487499650\" data-image-description=\"\" data-image-caption=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1524487499650-e1524747569188.png?w=300\" data-large-file=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1524487499650-e1524747569188.png?w=604\" class=\"alignnone size-full wp-image-523\" src=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1524487499650-e1524747569188.png?w=676\" alt=\"1524487499650.png\" srcset=\"https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1524487499650-e1524747569188.png 604w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1524487499650-e1524747569188.png?w=150 150w, https:\/\/kvlrap.files.wordpress.com\/2018\/04\/1524487499650-e1524747569188.png?w=300 300w\" sizes=\"(max-width: 604px) 100vw, 604px\"   \/><\/p>"
    },
    "thr:total": "0",
    "comments": {
        "commentCount": null,
        "comments": []
    }
}